<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:rbc_news="https://www.rbc.ru" version="2.0"><channel><title>www.rbc.ru</title><link>https://www.rbc.ru</link><description/><ttl>30</ttl><language>ru</language><image><url>http://pics.rbc.ru/img/fp_v4/skin/img/v6-logo.png</url><link>https://www.rbc.ru</link><title>Главные новости :: www.rbc.ru</title></image><item><title><![CDATA[В России увеличились социальные пенсии]]></title><link>https://www.rbc.ru/rbcfreenews/67da8ce99a794795fd1ea51f</link><pubDate>Tue, 01 Apr 2025 00:10:31 +0300</pubDate><description><![CDATA[С 1 апреля социальные пенсии выросли на 14,75%. Соответствующее постановление в марте подписал премьер-министр Михаил Мишустин.]]></description><category>Общество</category><guid isPermaLink="false">rssexport.rbc.ru:society:67da8ce99a794795fd1ea51f</guid><enclosure url="https://s0.rbk.ru/v6_top_pics/media/img/5/20/347423764068205.jpeg" type="image/jpeg" length="0"/><rbc_news:time>00:10:31</rbc_news:time><rbc_news:date>01.04.2025</rbc_news:date><pdalink>https://www.rbc.ru/rbcfreenews/67da8ce99a794795fd1ea51f</pdalink><rbc_news:anons><![CDATA[С 1 апреля социальные пенсии выросли на 14,75%. Соответствующее постановление в марте подписал премьер-министр Михаил Мишустин.]]></rbc_news:anons><rbc_news:news_id>67da8ce99a794795fd1ea51f</rbc_news:news_id><rbc_news:type>short_news</rbc_news:type><rbc_news:newsDate_timestamp>1743455431</rbc_news:newsDate_timestamp><rbc_news:newsModifDate>Tue, 01 Apr 2025 00:10:34 +0300</rbc_news:newsModifDate><rbc_news:newsline>society</rbc_news:newsline><rbc_news:tag><![CDATA[пенсии]]></rbc_news:tag><rbc_news:tag><![CDATA[индексация]]></rbc_news:tag><rbc_news:tag><![CDATA[правительство]]></rbc_news:tag><rbc_news:tag><![CDATA[выплаты]]></rbc_news:tag><rbc_news:full-text><![CDATA[С 1 апреля социальные пенсии выросли на 14,75%. Соответствующее постановление в марте подписал премьер-министр Михаил Мишустин.

Индексация затронет почти 4,2 млн человек. Для нее в бюджете Социального фонда выделили около 85 млрд руб., сообщало ранее правительство. Выплаты, в частности, получают люди с инвалидностью, отсутствием трудового стажа, а также граждане, потерявшие кормильца. Средний размер социальной пенсии в России составит после индексации 15,5 тыс. руб., что близко к прожиточному уровню пенсионера в 2025 году&nbsp;&mdash; 15&nbsp;250 руб.



Помимо этого&nbsp;пенсию повысили для:


военнослужащих, проходивших службу по призыву;
участников Великой Отечественной войны;
обладателей знаков отличия &laquo;Жителю блокадного Ленинграда&raquo;, &laquo;Житель осажденного Севастополя&raquo; и &laquo;Житель осажденного Сталинграда&raquo;;
летчиков-испытателей и космонавтов;
граждан, пострадавших в результате радиационных и техногенных катастроф, а также их семьи.


Социальные пенсии в России ежегодно индексируются 1 апреля. В 2024 году социальные пособия проиндексировали на 7,5%&nbsp;&mdash; средний размер пенсии тогда составил 13&nbsp;475 руб. 1 января 2025 года были проиндексированы страховые пенсии, в том числе для работающих пенсионеров. Их подняли на 9,5%&nbsp;&mdash; уровень прогнозируемой ранее инфляции. Всего с начала февраля власти проиндексировали более 40 различных социальных выплат и пособий.




Читайте РБК в Telegram.
]]></rbc_news:full-text><rbc_news:image><rbc_news:url>https://s0.rbk.ru/v6_top_pics/media/img/5/20/347423764068205.jpeg</rbc_news:url><rbc_news:type>image/jpeg</rbc_news:type><rbc_news:size_nick>original</rbc_news:size_nick><rbc_news:copyright>copyright</rbc_news:copyright><rbc_news:source><![CDATA[Екатерина Кузьмина / РБК]]></rbc_news:source></rbc_news:image><rbc_news:related_links><link url="https://www.rbc.ru/rbcfreenews/67ce97e19a79472306f387fd"><rbc_news:title><![CDATA[Правительство проиндексировало социальные пенсии на 14,75%]]></rbc_news:title><rbc_news:thumbnail><url>https://s0.rbk.ru/v6_top_pics/media/img/1/43/347415926948431.jpeg</url><type>image/jpeg</type><size_nick>original</size_nick><copyright>limited</copyright><source><![CDATA[Екатерина Кузьмина / РБК]]></source></rbc_news:thumbnail></link><link url="https://www.rbc.ru/rbcfreenews/67b5ef429a79475aec33a4b9"><rbc_news:title><![CDATA[Минтруд напомнил об индексации с 1 апреля социальных пенсий на 14,75%]]></rbc_news:title><rbc_news:thumbnail><url>https://s0.rbk.ru/v6_top_pics/media/img/1/38/347399770417381.jpeg</url><type>image/jpeg</type><size_nick>original</size_nick><copyright>limited</copyright><source><![CDATA[Екатерина Кузьмина / РБК]]></source></rbc_news:thumbnail></link><link url="https://www.rbc.ru/rbcfreenews/67ae36339a7947660bebbed2"><rbc_news:title><![CDATA[Путин подписал закон об индексации военных пенсий на 9,5%]]></rbc_news:title><rbc_news:thumbnail><url>https://s0.rbk.ru/v6_top_pics/media/img/0/74/347394727223740.jpeg</url><type>image/jpeg</type><size_nick>original</size_nick><copyright>limited</copyright><source><![CDATA[Евгений Биятов / РИА Новости]]></source></rbc_news:thumbnail></link></rbc_news:related_links></item><item><title><![CDATA[Структура «Ростеха» приостановила техподдержку «Электронной путевки»]]></title><link>https://www.rbc.ru/business/01/04/2025/67eadc769a79471125abd1bc</link><pubDate>Tue, 01 Apr 2025 00:04:43 +0300</pubDate><description><![CDATA[Подрядчик ГИС «Электронная путевка» с 1 апреля приостановит техническую поддержку системы, в которую туроператоры должны передавать сведения о проданных турах. В Минэкономразвития заверили, что сбоев в продаже туров не будет]]></description><category>Бизнес</category><author>Анна Захарова, Елена Сухорукова</author><guid isPermaLink="false">rssexport.rbc.ru:business:67eadc769a79471125abd1bc</guid><enclosure url="https://s0.rbk.ru/v6_top_pics/media/img/3/28/347434464046283.jpeg" type="image/jpeg" length="0"/><rbc_news:time>00:04:43</rbc_news:time><rbc_news:date>01.04.2025</rbc_news:date><pdalink>https://www.rbc.ru/business/01/04/2025/67eadc769a79471125abd1bc</pdalink><rbc_news:anons><![CDATA[Подрядчик ГИС «Электронная путевка» с 1 апреля приостановит техническую поддержку системы, в которую туроператоры должны передавать сведения о проданных турах. В Минэкономразвития заверили, что сбоев в продаже туров не будет]]></rbc_news:anons><rbc_news:news_id>67eadc769a79471125abd1bc</rbc_news:news_id><rbc_news:type>article</rbc_news:type><rbc_news:newsDate_timestamp>1743455083</rbc_news:newsDate_timestamp><rbc_news:newsModifDate>Tue, 01 Apr 2025 00:04:47 +0300</rbc_news:newsModifDate><rbc_news:newsline>business</rbc_news:newsline><rbc_news:tag><![CDATA[туроператоры]]></rbc_news:tag><rbc_news:tag><![CDATA[ГИС]]></rbc_news:tag><rbc_news:tag><![CDATA[Ростех]]></rbc_news:tag><rbc_news:tag><![CDATA[Минэкономразвития]]></rbc_news:tag><rbc_news:tag><![CDATA[туризм]]></rbc_news:tag><rbc_news:full-text><![CDATA[Компания &laquo;Национальные туристические технологии&raquo; (НТТ) заявила, что с 1 апреля приостанавливает поддержку государственной информационной системы &laquo;Электронная путевка&raquo;, в которую туроператоры обязаны передавать данные о всех проданных турах. О том, что &laquo;Электронная путевка&raquo; осталась без технической поддержки со стороны НТТ из-за отсутствия нового контракта с Минэкономразвития, первым сообщило отраслевое издание Tourdom.ru, это подтвердила в своем Telegram-канале и Ассоциация туроператоров России (АТОР).

Информацию о приостановке с 1 апреля консультационной и технической поддержки пользователей, а также взаимодействия с коммерческим центром обработки данных, где размещается ГИС &laquo;Электронная путевка&raquo;, оператором которой выступает Минэкономразвития, РБК подтвердил&nbsp;первый заместитель гендиректора АО &laquo;НТТ&raquo; Ярослав Махалов. Основная, по его словам, причина&nbsp;&mdash; отсутствие госконтракта на эксплуатацию системы, за счет которого финансировались все мероприятия по системе, в том числе ее размещение в центре обработки данных (ЦОД) и оплата вычислительных мощностей.

&laquo;Мы неоднократно предупреждали регулятора, что в условиях отсутствия госконтракта у нас нет возможности оплачивать коммерческий ЦОД. В связи с чем туроператоры не смогут передавать данные в ГИС &laquo;Электронная путевка с 1 апреля&raquo;,&nbsp;&mdash; заявил РБК первый замгендиректора НТТ.



Представитель Минэкономразвития сообщил РБК, что специалисты ведомства на связи с технической службой подрядчика, а также с туроператорами. В министерстве признали, что с 1 апреля возможны сложности с доступом к системе, но заверили, что это не повлияет на работу самих туроператоров, тем более на организацию путешествий туристов. В случае сложностей с внесением данных, специалисты министерства напрямую готовы взаимодействовать с туроператорами, подчеркнули в министерстве: &laquo;Наши специалисты уже на связи с туристической отраслью, сбоя мы не допустим&raquo;.

Зачем нужна &laquo;Электронная путевка&raquo;

&laquo;Электронная путевка&raquo;&nbsp;&mdash; система сбора данных, в которую туроператоры должны были вводить подробные параметры каждого проданного турпакета и его стоимость. О создании системы, которая должна стать инструментом контроля за туристической отраслью, власти задумались еще в 2014 году. С 2015 года систему по заказу Ростуризма разрабатывала группа &laquo;Астерос&raquo;, один из подрядчиков прошедших в 2014 году Олимпийских игр в Сочи: на нее было выделено 500 млн руб. &laquo;Электронная путевка&raquo;, согласно закону &laquo;Об основах туристской деятельности&raquo;, должна была заработать с 1 января 2018 года. Но запустить ее в срок не удалось, а &laquo;Астерос&raquo; вскоре обанкротился.

Летом 2018 года на ситуацию обратил внимание президент Владимир Путин: заняться доработкой и запуском системы он поручил структуре госкорпорации &laquo;Ростех&raquo;&nbsp;&mdash; это и была АО &laquo;Национальные туристические технологии&raquo;. Основной владелец НТТ&nbsp;&mdash; АО &laquo;Концерн радиоэлектронные технологии&raquo; (входит в госкорпорацию &laquo;Ростех&raquo;): по состоянию на конец 2024 года концерну принадлежало 50%+ одна&nbsp;акция, следует из бухгалтерской отчетности компании. У АО &laquo;КРЭТ&raquo; по-прежнему контрольный пакет в НТТ, уточнил РБК первый замгендиректора компании.



С 1 сентября 2022 года в законе было закреплено, что работа с информационной системой &laquo;Электронная путевка&raquo; будет для туроператоров обязательной. Закон установил запрет на осуществление деятельности без передачи сведений в систему. Предполагалось, что за невыполнение этого требования туроператоров и турагентов, продающих путевки за рубеж, будут исключать из соответствующих реестров с 1 марта 2023 года. Для туристических компаний, занимающихся внутренним и въездным туризмом, ответственность наступала позже&nbsp;&mdash; с 1 сентября 2023 года. Но сроки вступления в силу этих требований переносились: участники рынка неоднократно указывали на технические сложности и то, что система не функционирует должным образом.

В итоге передача в &laquo;Электронную путевку&raquo; данных обо всех проданных пакетных турах за рубеж стала обязательной для туроператоров и турагентов с 15 ноября 2023 года. А в полную силу система заработала с 1 сентября 2024 года, когда правило об ответственности за непредоставление данных стало действовать и для турбизнеса, который продает путевки по России и принимает иностранных туристов из-за рубежа.

Что это значит для туроператоров

Контракт с НТТ достался Минэкономразвития &laquo;по наследству&raquo; от Ростуризма (федеральное агентство было упразднено указом президента в октябре 2022 года), напоминает Tourdom.ru. С 2022 года НТТ, как указывает АТОР, выступала подрядчиком и субподрядчиком системы рамках трех государственных контрактов на эксплуатацию ГИС &laquo;Электронная путевка&raquo;.

После завершения предыдущих соглашений в декабре 2024 года Минэкономразвития не заключило с НТТ новый контракт на обслуживание системы, пишет АТОР со ссылкой на заявление компании. Непродление контракта, по данным Tourdom.ru, может объясняться тем, что обслуживание &laquo;Электронной путевки&raquo; хотят отдать другому подрядчику (например, в 2023 году контракт на модернизацию системы достался конкурирующей структуре Росатома). Другой вариант развития событий: техподдержку системы министерство будет вести своими силами, пишет издание&nbsp;&mdash; похожую версию в разговоре с РБК назвал один из участников туристического рынка.



В АТОР отмечают, что отсутствие контракта ставит под вопрос оперативную техническую поддержку системы&nbsp;&mdash; это может повлиять на ее пользователей. Но риска приостановки продаж путевок со стороны туроператоров нет, заверил РБК вице-президент АТОР Артур Мурадян. Тем не менее, ситуация аномальная и участникам рынка хотелось&nbsp;бы ее скорейшего разрешения, так как &laquo;Электронная путевка&raquo; стала неотъемлемой частью реализации турпродукта как во внутреннем, так и во въездном туризме, добавил Мурадян. В пресс-службе туроператора Tez Touz 31 марта РБК сообщили, что &laquo;Электронная путевка&raquo; продолжает функционировать в штатном режиме, передача данных идет в соответствии с установленными процедурами. Там подчеркнули, что работа системы остается неизменной, независимо от участия в ней НТТ. От Минэкономразвития не поступало официальных уведомлений о внесении каких-либо изменений в порядок работы, в связи с чем Tez Tour не планирует корректировать существующие процессы, добавил представитель туроператора. По закону туроператор должен передать сведения в систему электронных путевок не сразу после реализации, а не позднее 15-го числа месяца, следующего за продажей путевки.


Читайте РБК в Telegram.
]]></rbc_news:full-text><rbc_news:image><rbc_news:url>https://s0.rbk.ru/v6_top_pics/media/img/3/28/347434464046283.jpeg</rbc_news:url><rbc_news:type>image/jpeg</rbc_news:type><rbc_news:size_nick>original</rbc_news:size_nick><rbc_news:copyright>copyright</rbc_news:copyright><rbc_news:source><![CDATA[Сергей Мальгавко / ТАСС]]></rbc_news:source></rbc_news:image><rbc_news:related_links><link url="https://www.rbc.ru/society/25/12/2024/676bfe109a79475a1b3be599"><rbc_news:title><![CDATA[Экологи и туроператоры оценили риски срыва туристического сезона в Анапе]]></rbc_news:title><rbc_news:thumbnail><url>https://s0.rbk.ru/v6_top_pics/media/img/2/99/347351320453992.jpeg</url><type>image/jpeg</type><size_nick>original</size_nick><copyright>limited</copyright><source><![CDATA[Дмитрий Феоктистов / ТАСС]]></source></rbc_news:thumbnail></link><link url="https://www.rbc.ru/society/24/06/2024/66795cbd9a794708cc246a5f"><rbc_news:title><![CDATA[Туроператоры заявили об отсутствии массовых отмен туров в Крым и Дагестан]]></rbc_news:title><rbc_news:thumbnail><url>https://s0.rbk.ru/v6_top_pics/media/img/8/74/347192297901748.jpeg</url><type>image/jpeg</type><size_nick>original</size_nick><copyright>limited</copyright><source><![CDATA[Сергей Мальгавко / ТАСС]]></source></rbc_news:thumbnail></link></rbc_news:related_links></item><item><title><![CDATA[Что изменится в российских законах в апреле]]></title><link>https://www.rbc.ru/society/01/04/2025/67e158ca9a79476596a01a86</link><pubDate>Tue, 01 Apr 2025 00:01:02 +0300</pubDate><description><![CDATA[Тестирование детей мигрантов перед приемом в школу, лимит сим-карт для одного человека и обязательный сбор от интернет-рекламы. Какие еще изменения в законодательстве ждут россиян в апреле — в материале РБК]]></description><category>Общество</category><author>София Шошина</author><guid isPermaLink="false">rssexport.rbc.ru:society:67e158ca9a79476596a01a86</guid><enclosure url="https://s0.rbk.ru/v6_top_pics/media/img/9/57/347431538613579.jpeg" type="image/jpeg" length="0"/><rbc_news:time>00:01:02</rbc_news:time><rbc_news:date>01.04.2025</rbc_news:date><pdalink>https://www.rbc.ru/society/01/04/2025/67e158ca9a79476596a01a86</pdalink><rbc_news:anons><![CDATA[Тестирование детей мигрантов перед приемом в школу, лимит сим-карт для одного человека и обязательный сбор от интернет-рекламы. Какие еще изменения в законодательстве ждут россиян в апреле — в материале РБК]]></rbc_news:anons><rbc_news:news_id>67e158ca9a79476596a01a86</rbc_news:news_id><rbc_news:type>article</rbc_news:type><rbc_news:newsDate_timestamp>1743454862</rbc_news:newsDate_timestamp><rbc_news:newsModifDate>Tue, 01 Apr 2025 00:01:32 +0300</rbc_news:newsModifDate><rbc_news:newsline>society</rbc_news:newsline><rbc_news:tag><![CDATA[законы]]></rbc_news:tag><rbc_news:tag><![CDATA[мигранты]]></rbc_news:tag><rbc_news:tag><![CDATA[льготная ипотека]]></rbc_news:tag><rbc_news:tag><![CDATA[вторичное жилье]]></rbc_news:tag><rbc_news:tag><![CDATA[пенсии]]></rbc_news:tag><rbc_news:tag><![CDATA[водительские права]]></rbc_news:tag><rbc_news:tag><![CDATA[сим-карты]]></rbc_news:tag><rbc_news:tag><![CDATA[реклама]]></rbc_news:tag><rbc_news:tag><![CDATA[закон о рекламе]]></rbc_news:tag><rbc_news:tag><![CDATA[мусоровозы]]></rbc_news:tag><rbc_news:tag><![CDATA[Центробанк]]></rbc_news:tag><rbc_news:full-text><![CDATA[Миграционная политика

С 1 апреля детей мигрантов начнут тестировать на знание русского языка перед приемом в школу. Экзамен будут проводить в устном и письменном формате. Исключением станут первоклассники&nbsp;&mdash; для них проведут только устную часть. Если ребенок не сдаст тестирование, то его не допустят к учебе. Повторно пройти экзамен можно будет через три месяца.

Кроме того, до 30 апреля иностранцы и лица без гражданства должны легализовать свое пребывание в России. Иначе они останутся в реестре контролируемых лиц и будут вынуждены покинуть страну.


Публичный реестр контролируемых лиц запустили 5 февраля на базе сайта МВД. Он позволяет выяснить, находится&nbsp;ли иностранец в России на законных основаниях. В начале марта глава МВД Владимир Колокольцев сообщил, что в реестре более 680 тыс. лиц.


Взаимодействие с биометрией в банках упростят

С 1 апреля банки, которые для идентификации клиентов применяют биометрию, не вправе требовать другие документы, подтверждающие личность.

Семейную ипотеку распространят на вторичку

С 1 апреля семейную ипотеку можно будет оформить при покупке жилья на вторичном рынке в 901 российском городе с низким уровнем жилищного строительства (где возводится не более двух домов одновременно). Семьи из таких городов с ребенком до шести лет смогут приобрести вторичное жилье в ипотеку под 6%. Главное условие&nbsp;&mdash; чтобы дом, в котором покупается квартира, был не старше 20 лет.



Расширение семейной ипотеки на вторичный рынок под такими условиями не окажет существенного влияния на рынок, считают аналитики ЦБ и опрошенные &laquo;РБК Недвижимость&raquo; эксперты.

Взять ипотеку и автокредит станет еще сложнее

С 1 апреля ЦБ сможет устанавливать макропруденциальные лимиты по ипотечным и автомобильным кредитам. Речь идет об инструменте, позволяющем Банку России устанавливать&nbsp;предельную долю выдач кредитов с определенными характеристиками, в том числе с длинным сроком погашения, или займы для людей с высокой долговой нагрузкой.



Социальные пенсии

С 1 апреля социальные пенсии проиндексируют на 14,75%. Повышение выплат затронет 4,2 млн человек. На это в бюджете Социального фонда предусмотрено 85 млрд руб.

Часть иностранных водительские прав станет недействительной

С 1 апреля станут недействительными водительские удостоверения иностранцев, получивших гражданство России, ВНЖ или разрешение на временное проживание в стране год назад и более. Для получения российских прав на основе иностранных нужно сдать теоретический экзамен в ГАИ. Это&nbsp;же касается россиян с иностранными правами, полученными во время длительного пребывания за рубежом.

Если автомобилист будет ездить с недействительным&nbsp;водительским удостоверением, ему грозит штраф до 15 тыс. руб.&nbsp;и отстранение от управления автомобилем до восстановления прав.



Лимит сим-карт для одного абонента

С 1 апреля граждане России смогут оформить не более 20 сим-карт, а иностранцы&nbsp;&mdash; не более десяти. По данным Роскомнадзора на сентябрь 2024 года, 24,9 тыс. человек имеют более 20 сим-карт.

Отчисления за рекламу в интернете

С 1 апреля распространители рекламы в интернете начнут отчислять 3% квартальных доходов от своих услуг в бюджет. Такую обязанность возложат либо на рекламное агентство, либо на того участника рекламной цепочки, у которого подписан договор непосредственно с заказчиком. Мониторингом и расчетом суммы отчислений будет заниматься Роскомнадзор.



В детских лагерях появится единая программа

С 1 апреля в детских лагерях будет действовать единая воспитательная программа. В календарных планах должны быть предусмотрены родительские дни, знакомство детей с произведениями искусства и художественной литературы, показ фильмов патриотической направленности, а также игры и конкурсы &laquo;с опорой на отечественные традиции и ценности&raquo;.

Мусоровозы освободят от штрафов

Перевозчиков бытовых отходов с 1 апреля освободят от штрафов за перегруз и вред дорогам. Мера будет действовать три года&nbsp;&mdash; до 1 марта 2028 года. Кроме того, правительство до 1 сентября 2026 года установит требования к мусоровозам, которые выпустят в обращение после 1 марта 2028-го.


Читайте РБК в Telegram
]]></rbc_news:full-text><rbc_news:image><rbc_news:url>https://s0.rbk.ru/v6_top_pics/media/img/9/57/347431538613579.jpeg</rbc_news:url><rbc_news:type>image/jpeg</rbc_news:type><rbc_news:size_nick>original</rbc_news:size_nick><rbc_news:copyright>copyright</rbc_news:copyright><rbc_news:source><![CDATA[Александр Казаков / ТАСС]]></rbc_news:source></rbc_news:image><rbc_news:related_links><link url="https://www.rbc.ru/rbcfreenews/67e4055f9a794749cab24c42"><rbc_news:title><![CDATA[Володин призвал урегулировать отношения робота и человека законами]]></rbc_news:title><rbc_news:thumbnail><url>https://s0.rbk.ru/v6_top_pics/media/img/7/73/347429971870737.jpeg</url><type>image/jpeg</type><size_nick>original</size_nick><copyright>limited</copyright><source><![CDATA[Екатерина Кузьмина / РБК]]></source></rbc_news:thumbnail></link><link url="https://www.rbc.ru/rbcfreenews/67e2a4c49a7947393dd34f8f"><rbc_news:title><![CDATA[Госдума приняла закон о защите россиян от кибермошенников]]></rbc_news:title><rbc_news:thumbnail><url>https://s0.rbk.ru/v6_top_pics/media/img/6/50/347429078844506.jpeg</url><type>image/jpeg</type><size_nick>original</size_nick><copyright>limited</copyright><source><![CDATA[Андрей Любимов / РБК]]></source></rbc_news:thumbnail></link><link url="https://www.rbc.ru/politics/24/03/2025/67e1673d9a7947afa565c1b7"><rbc_news:title><![CDATA[Депутаты предложили законодательно запретить подкармливать собак и кошек]]></rbc_news:title><rbc_news:thumbnail><url>https://s0.rbk.ru/v6_top_pics/media/img/1/34/347428266711341.jpeg</url><type>image/jpeg</type><size_nick>original</size_nick><copyright>limited</copyright><source><![CDATA[Денис Абрамов / РИА Новости]]></source></rbc_news:thumbnail></link></rbc_news:related_links></item><item><title><![CDATA[Росстат отчитался об удовлетворенности зарплатой большинством россиян]]></title><link>https://www.rbc.ru/economics/01/04/2025/67ea70679a794756a1d66433</link><pubDate>Tue, 01 Apr 2025 00:00:53 +0300</pubDate><description><![CDATA[За 2023–2024 годы у россиян резко вырос уровень удовлетворенности зарплатой — об этом сообщили 61,3% граждан, раскрыл Росстат. Кроме того, увеличилась доля морально удовлетворенных трудом и довольных своими обязанностями]]></description><category>Экономика</category><author>Елена Рожкова</author><guid isPermaLink="false">rssexport.rbc.ru:economics:67ea70679a794756a1d66433</guid><enclosure url="https://s0.rbk.ru/v6_top_pics/media/img/5/66/347434183581665.jpeg" type="image/jpeg" length="0"/><enclosure url="https://s0.rbk.ru/v6_top_pics/media/img/6/51/347434205683516.png" type="image/png" length="0"/><rbc_news:time>00:00:53</rbc_news:time><rbc_news:date>01.04.2025</rbc_news:date><pdalink>https://www.rbc.ru/economics/01/04/2025/67ea70679a794756a1d66433</pdalink><rbc_news:anons><![CDATA[За 2023–2024 годы у россиян резко вырос уровень удовлетворенности зарплатой — об этом сообщили 61,3% граждан, раскрыл Росстат. Кроме того, увеличилась доля морально удовлетворенных трудом и довольных своими обязанностями]]></rbc_news:anons><rbc_news:news_id>67ea70679a794756a1d66433</rbc_news:news_id><rbc_news:type>article</rbc_news:type><rbc_news:newsDate_timestamp>1743454853</rbc_news:newsDate_timestamp><rbc_news:newsModifDate>Tue, 01 Apr 2025 00:01:11 +0300</rbc_news:newsModifDate><rbc_news:newsline>economics</rbc_news:newsline><rbc_news:tag><![CDATA[Росстат]]></rbc_news:tag><rbc_news:tag><![CDATA[Зарплаты]]></rbc_news:tag><rbc_news:tag><![CDATA[статистика]]></rbc_news:tag><rbc_news:tag><![CDATA[Исследование]]></rbc_news:tag><rbc_news:full-text><![CDATA[В 2024 году доля россиян, &laquo;вполне удовлетворенных&raquo; заработком на основной работе, достигла 61,3%, следует из проведенного Росстатом комплексного наблюдения условий жизни россиян, с которым ознакомился РБК (выходит раз в два года). По сравнению с предыдущим выпуском наблюдения показатель подскочил сразу на 10,7 процентного пункта (п.п.)&nbsp;&mdash; в 2022 году об удовлетворенности доходами на работе сообщали 50,6% граждан.

Темпы прироста оказались рекордными за последние 11 лет: в среднем за этот период они увеличивались на 3,4 п.п. ежегодно. Сопоставимая динамика в последний раз наблюдалась лишь в 2014 году&nbsp;&mdash; тогда доля удовлетворенных заработком граждан выросла до 36,9% после 26,2% по итогам 2011 года.



Среднемесячная номинальная начисленная заработная плата в России по итогам 2024 года составила 87&nbsp;952 руб., увеличившись на рекордные 18,3% по сравнению с 2023 годом, сообщал Росстат. Параллельно снижался уровень безработицы, обновляя исторические минимумы,&nbsp;&mdash; к концу года он сократился до 2,3%. РБК направил запрос в Минтруд.


Комплексное наблюдение условий жизни населения&nbsp;&mdash; 2024 проводилось Росстатом в мае&mdash;июне 2024 года на основе личного опроса. Оно охватило 60 тыс. домохозяйств во всех регионах Российской Федерации. Его результаты предназначены для разработки мер демографической и социальной политики, измерения их эффективности, а также для оценки влияния на уровень жизни различных групп населения.


Почему выросла удовлетворенность зарплатой

В последние два-три года в России сформировался и сохраняется &laquo;рынок труда соискателя&raquo;, говорит и.о. гендиректора ВНИИ труда Владимир Смирнов. &laquo;Активное развитие ресурсоемких производственных отраслей&nbsp;&mdash; машиностроение, строительство и других, реализация инфраструктурных проектов, расширение импортозамещения поддерживают высокую потребность в квалифицированных специалистах. В условиях высокого спроса на специалистов, сложившегося на рынке труда, работодатели создают привлекательные условия для потенциальных работников, увеличивая зарплатные предложения&raquo;,&nbsp;&mdash; констатирует он.

Повышение удовлетворенности заработком отражает изменения на рынке труда, отмечает и зампредседателя комитета по труду и социальной политике Московской торгово-промышленной палаты Наталья Громова. &laquo;В последние два года в России наблюдается дефицит кадров практически во всех сферах. Работодатели вынуждены повышать зарплаты, чтобы удержать сотрудников и привлекать новых специалистов. Особенно остро это ощущается в высококвалифицированных профессиях и рабочих специальностях&raquo;,&nbsp;&mdash; поясняет эксперт.

Наибольшие темпы роста номинальных зарплат в 2024 году фиксировались в предоставлении &laquo;прочих&raquo; видов услуг (+27%), обработке древесины и производстве автотранспортных средств (+26,3%), деятельности в области спорта, отдыха и развлечений (+25%), производстве &laquo;прочих&raquo; готовых изделий (+24,2%), следует из данных Росстата.

&laquo;Быстрый рост зарплат из-за дефицита кадров привел к росту возможностей населения осуществить свои потребительские планы. Это и приводит к росту удовлетворенности&raquo;,&nbsp;&mdash; отмечает главный макроэкономист УК &laquo;Ингосстрах-Инвестиции&raquo; Антон Прокудин. Увеличение зарплат в реальном выражении (за вычетом инфляции) в 2024 году составило 9,1%, сообщал Росстат.



Впрочем, старший партнер &laquo;Экопси консалтинг&raquo;, руководитель практики &laquo;социология бизнеса&raquo; Андрей Онучин сомневается в долгосрочности такого тренда. &laquo;Удовлетворенность быстро пройдет, если инфляция будет высокой&raquo;,&nbsp;&mdash; скептичен он. По итогам 2024 года инфляция составила 9,52%. Задержать уровень удовлетворенности работников на более длительный срок сможет часть работодателей, которые донастроили систему мотивации, делая ее более прозрачной и справедливой для сотрудников, считает эксперт. Как ранее писал РБК, в условиях дефицита кадров компании стали чаще выплачивать премии работникам, возвращая &laquo;забытые&raquo; практики квартального и ежемесячного премирования.

Что еще нравится россиянам в работе

Кроме удовлетворенности заработком повышается также удовлетворение и от сопутствующих вещей, связанных с работой, свидетельствуют данные Росстата. В частности, по результатам наблюдения 2024 года:


&laquo;вполне&raquo; удовлетворены условиями труда 83,5% респондентов (79,8% в предыдущем наблюдении);
выполняемыми обязанностями&nbsp;&mdash; 81,1% россиян (80,7% ранее);
надежностью работы&nbsp;&mdash; 80,2% (78,2% в предыдущем докладе);
профессиональная удовлетворенность повысилась до 74,6% против 72,9% двумя годами ранее.


Растет, по данным Росстата, и моральное удовлетворение россиян от работы. В свежем наблюдении этот показатель достиг 82,1%, а в материалах за 2022 год доля получающих моральное удовлетворение от труда россиян была на отметке 78,2%.



Помимо заработанных плат работодатели предлагают работникам корпоративные социальные программы, включающие материальную поддержку, например выплаты многодетным и молодым семьям, расширенное медицинское страхование, оплата учебы и др., указывает глава ВНИИ труда. Говоря об удовлетворенности трудоустройством, граждане принимают во внимание и эту составляющую, отмечает он.

Рост удовлетворенности обязанностями и моральным климатом свидетельствует о нескольких трендах, говорит Громова. В частности, об усилении переговорных позиций работников. &laquo;Когда рынок труда дефицитен, сотрудники могут выбирать более комфортные условия, а работодатели вынуждены идти на уступки&raquo;,&nbsp;&mdash; поясняет она.

Кроме того, организации уделяют большее внимание HR-бренду и корпоративной культуре, продолжает Громова. &laquo;Компании понимают, что удержание сотрудников&nbsp;&mdash; не только вопрос зарплат, но и атмосферы в коллективе, удобного графика, соцпакетов&raquo;,&nbsp;&mdash; перечисляет эксперт. В результате все больше работодателей предлагают гибридный формат работы, оплачивают обучение, организуют корпоративные программы по здоровью и благополучию.



Как меняется в целом финансовое положение россиян

Свежее обследование Росстата свидетельствует о том, что материальное положение россиян улучшается не только в части удовлетворенности заработком, но и по многим другим позициям. Так, например, в 2024 году снизилось число граждан, которые не готовы к внезапным тратам&nbsp;&mdash; то есть расходам на срочный ремонт жилья или замену предметов длительного пользования, срочные медицинские услуги и так далее. Если два года назад доля таких респондентов составляла 47,2%, то в свежем обследовании она опустилась до 35%.

Доля россиян, которые заявляли, что не могут себе позволить питание из мяса, птицы или рыбы (или равноценную вегетарианскую пищу) раз в два дня, сократилась за аналогичный период с 6,4 до 4,4%, следует из данных Росстата.

Кроме того, в 2024 году по сравнению с 2022 годом снизилась доля россиян, не имеющих возможности:


заменить пришедшую в негодность самую простую мебель (с 44,7 до 34,3%);
каждый год одну неделю отпуска проводить вне дома (с 44,5 до 35,4%);
покупать каждому члену семьи две пары удобной и подходящей по сезону обуви (с 23,7 до 16,2%);
употреблять фрукты в любое время года (с 16 до 10,7%);
покупать членам семьи новую одежду по мере износа (с 7,8 до 5,3%).


В целом доля россиян, которые с большим трудом &laquo;сводят концы с концами&raquo;, тоже снизилась: в исследовании двухлетней давности таких респондентов было 9,3%, в свежем&nbsp;&mdash; 5,8%.



В 2024 году, как следует из предварительных данных Росстата, номинальный размер среднедушевого денежного дохода в целом по стране составил 63&nbsp;083 руб., в реальном выражении он вырос на 8,4% за последний год. Но динамика доходов бедных и богатых была неравномерной: так, в октябре&mdash;декабре 2024 года доходы беднейшей группы (дециля&nbsp;&mdash; десятипроцентной группы населения с самыми низкими доходами) выросли в реальном выражении на 6,5%, а богатейшей&nbsp;&mdash; на 10%. В целом в каждом следующем дециле темп роста доходов был выше, чем у предыдущего. На долю 10% наименее обеспеченного населения приходилось 2% общего объема денежных доходов, а на долю 10% наиболее обеспеченного населения&nbsp;&mdash; 30%.

Ранее аналитики Банка России оценили, что в 2022&ndash;2024 годах доходы выросли у 65% семей, причем у пятой части&nbsp;&mdash; в 1,5 раза. Число домохозяйств, которые оценивают свое материальное положение как устойчивое, увеличилось во всех группах с ростом дохода. Позитивную динамику доходов обеспечила в том числе реализация социальных программ, сообщал премьер-министр Михаил Мишустин, выступая в Госдуме.]]></rbc_news:full-text><rbc_news:image><rbc_news:url>https://s0.rbk.ru/v6_top_pics/media/img/5/66/347434183581665.jpeg</rbc_news:url><rbc_news:type>image/jpeg</rbc_news:type><rbc_news:size_nick>original</rbc_news:size_nick><rbc_news:copyright>copyright</rbc_news:copyright></rbc_news:image><rbc_news:image><rbc_news:url>https://s0.rbk.ru/v6_top_pics/media/img/6/51/347434205683516.png</rbc_news:url><rbc_news:type>image/png</rbc_news:type><rbc_news:size_nick>original</rbc_news:size_nick><rbc_news:copyright>copyright</rbc_news:copyright></rbc_news:image><rbc_news:related_links><link url="https://www.rbc.ru/rbcfreenews/67e72e1b9a79474f50774b30"><rbc_news:title><![CDATA[Росстат посчитал расходы семьи в 2024 году на «сведение концов с концами»]]></rbc_news:title></link><link url="https://www.rbc.ru/economics/04/03/2025/67c7208f9a794767bbf51543"><rbc_news:title><![CDATA[Росстат оценил среднюю зарплату россиян за 2024 год]]></rbc_news:title><rbc_news:thumbnail><url>https://s0.rbk.ru/v6_top_pics/media/img/8/24/347411037650248.jpeg</url><type>image/jpeg</type><size_nick>original</size_nick><copyright>limited</copyright><source><![CDATA[Алексей Белкин / news.ru / Global Look Press]]></source></rbc_news:thumbnail></link></rbc_news:related_links></item><item><title><![CDATA[Власти обсудили запрет езды на электросамокатах по тротуарам]]></title><link>https://www.rbc.ru/technology_and_media/01/04/2025/67ea855f9a7947bdb5b908a9</link><pubDate>Tue, 01 Apr 2025 00:00:15 +0300</pubDate><description><![CDATA[Власти обсуждают поправки в ПДД о запрете на передвижение по тротуарам на электросамокатах и электровелосипедах. Приоритет предлагается отдавать велодорожкам и дороге, причем в последнем случае могут обязать носить шлемы]]></description><category>Технологии и медиа</category><author>Александр Ситюков, Екатерина Шокурова</author><guid isPermaLink="false">rssexport.rbc.ru:technology_and_media:67ea855f9a7947bdb5b908a9</guid><enclosure url="https://s0.rbk.ru/v6_top_pics/media/img/8/53/347434251017538.jpeg" type="image/jpeg" length="0"/><rbc_news:time>00:00:15</rbc_news:time><rbc_news:date>01.04.2025</rbc_news:date><pdalink>https://www.rbc.ru/technology_and_media/01/04/2025/67ea855f9a7947bdb5b908a9</pdalink><rbc_news:anons><![CDATA[Власти обсуждают поправки в ПДД о запрете на передвижение по тротуарам на электросамокатах и электровелосипедах. Приоритет предлагается отдавать велодорожкам и дороге, причем в последнем случае могут обязать носить шлемы]]></rbc_news:anons><rbc_news:news_id>67ea855f9a7947bdb5b908a9</rbc_news:news_id><rbc_news:type>article</rbc_news:type><rbc_news:newsDate_timestamp>1743454815</rbc_news:newsDate_timestamp><rbc_news:newsModifDate>Tue, 01 Apr 2025 00:00:31 +0300</rbc_news:newsModifDate><rbc_news:newsline>technology_and_media</rbc_news:newsline><rbc_news:tag><![CDATA[электросамокат]]></rbc_news:tag><rbc_news:tag><![CDATA[электровелосипед]]></rbc_news:tag><rbc_news:tag><![CDATA[регулирование]]></rbc_news:tag><rbc_news:tag><![CDATA[ПДД]]></rbc_news:tag><rbc_news:full-text><![CDATA[В среду, 26 марта, в правительстве состоялось совещание по внесению поправок в правила дорожного движения, касающихся передвижения на средствах индивидуальной мобильности (СИМ). Об этом РБК рассказал собеседник, участвующий в обсуждении, и подтвердил источник в сфере транспорта. В совещании приняли участие представители правительства, Минпромторга, Минтранса, дептранса Москвы и МВД. Совещание курировал замруководителя администрации президента Алексей Уваров. Факт обсуждения изменений РБК также подтвердили в Ассоциации операторов микромобильности и сервисе аренды электросамокатов Whoosh.

По информации собеседника РБК, среди ключевых обсуждаемых изменений в ПДД:


относить электровелосипеды мощностью от 100 до 250 Вт к СИМ, а с&nbsp;б&oacute;льшим показателем&nbsp;&mdash; к мопедам;
запретить передвигаться на всех СИМ по тротуарам;
ввести обязательное использование шлема при передвижении по дороге;
поднять разрешенный возраст передвижения на СИМ с 14 до 16 лет;
запретить передвигаться на СИМ двум и более людям одновременно.




Также вместо полного запрета передвижения на СИМ по тротуарам представители власти обсуждают альтернативу&nbsp;&mdash; введение приоритета движения для электросамокатов и электровелосипедов по велодорожке, правому краю дороги и в последнюю очередь&nbsp;&mdash; по тротуару, рассказывает собеседник РБК. Как водитель СИМ будет определять этот приоритет, он не уточнил. Обычными велосипедами планируется считать те, которые приводят к движению мускульной силой. По итогам совещания Минтрансу поручили совместно с МВД и правительством Москвы проработать возможность передвижения на СИМ по пешеходным дорожкам, движение пешеходов по которым неинтенсивно. Проект изменений должен быть доработан и направлен Минтрансом в аппарат правительства до 3 апреля, рассказал собеседник РБК.

В пресс-службе правительства РБК заявили, что работа по совершенствованию регулирования СИМ, включая электровелосипеды, ведется на постоянной основе. Там отметили, что обсуждают различные варианты регулирования при участии заинтересованных госорганов, парламентариев и профильных экспертов. Окончательное решение правительство планирует принимать с учетом позиций участников обсуждения, сообщил представитель пресс-службы.

Представитель Минпромторга перенаправил вопросы в Минтранс. Представитель Минтранса отказался от комментариев. РБК направил запрос в дептранс Москвы и МВД.

Какими будут последствия

В сентябре прошлого года Минтранс представил проект закона, согласно которому с 1 сентября 2026 года владельцы электровелосипедов и электросамокатов будут обязаны зарегистрировать их в федеральном реестре, получить &laquo;учетный знак&raquo; (аналог автомобильного госномера) и &laquo;учетную метку&raquo; (QR-код). Ранее член комитета Совета Федерации по конституционному законодательству и государственному строительству Артем Шейкин представил законопроект по регулированию СИМ, который подразумевал наказание за превышение скорости такого транспорта, передвижение в состоянии алкогольного опьянения, в неположенном месте и др.



Представитель Whoosh сообщил РБК, что участвуют в продолжающемся процессе регулирования СИМ, подчеркнув, что главной задачей сейчас является уточнить, какое устройство к какой категории транспорта относится по ПДД, а затем для каждой категории выработать правила. Категория транспортного средства по ПДД должна учитывать не только конструкцию, самокат это, велосипед или мопед, но также максимальную скорость и мощность двигателя. Этот принцип уже заложен в действующие ПДД, но нужны уточнения, считают в Whoosh. &laquo;Насколько нам известно, именно эти уточнения и планируется сделать. Мощные устройства отнести к категориям, которые требуют права и особые условия по инфраструктуре. А маломощные&nbsp;&mdash; как наши самокаты, отрегулировать под правила из действующих ПДД для велосипедов&nbsp;&mdash; в частности, поменять приоритизацию выбора места движения, разрешить движение по обочине и правому краю дороги в приоритете перед тротуаром&raquo;,&nbsp;&mdash; заявил представитель Whoosh, добавив, что компания поддерживает повышение возраста пользователя СИМ в ПДД с 14 до 16 лет.

Представитель &laquo;МТС Юрент&raquo; также говорит, что в компании знают об обсуждаемых изменениях в ПДД и поддерживают инициативу властей &laquo;навести порядок&raquo; в категориях транспортных средств, а также в разграничении требований к мощным частным устройствам и мощным курьерским электровелосипедам и СИМ. При этом детали нововведений, по его утверждению, не являются финальными, их еще должны будут проработать Минтранс и МВД. Собеседник РБК в компании согласен, что маломощные шеринговые электросамокаты должны ездить в первую очередь по велоинфраструктуре, а приоритетность движения СИМ&nbsp;должна быть такая&nbsp;же, как у велосипедов. &laquo;Сейчас велосипеды должны ехать по велодорожке, а если велополос нет&nbsp;&mdash; по обочине или правой стороне дороги (со скоростным режимом до 60 км/ч) и только в последнюю очередь по тротуару. Самокаты&nbsp;же при отсутствии велополос в действующей редакции ПДД должны двигаться по тротуару и только при его отсутствии по обочине или дороге. Будет корректно приравнять приоритетность к велосипедной&raquo;,&nbsp;&mdash; рассуждает представитель компании. Такой&nbsp;же единый подход, по его мнению, нужно применять и к ношению шлемов: &laquo;Они не являются обязательными для велосипедистов, почему они должны стать обязательными для водителей СИМ?&raquo;



При этом представитель &laquo;МТС Юрент&raquo; считает, что сейчас преждевременно принимать решение о полном ограничении движения СИМ&nbsp;по тротуарам, поскольку большинство российских городов не имеют достаточной велоинфраструктуры, а автомобилисты не готовы к появлению большого количества электросамокатов на дорогах. Попытка выгнать их на проезжую часть приведет к &laquo;хаосу&raquo; и росту количества аварий с тяжелыми последствиями, в том числе летальными, беспокоится он. &laquo;Водители электросамокатов по факту так&nbsp;же уязвимы перед механическими транспортными средствами, как пешеходы, сюда нужно добавить неустойчивость СИМ за счет малого диаметра колес и низкой скорости. По данным Научного центра дорожной безопасности МВД за девять месяцев 2024 года, большинство смертельных ДТП с участием водителей СИМ (29 из 44) произошли при наезде автомобилей на СИМ&raquo;,&nbsp;&mdash; указал представитель &laquo;МТС Юрент&raquo;, оговорившись, что в долгосрочной перспективе это будет правильным и позитивным для безопасности движения. &laquo;Но в условиях неготовности автомобилистов и велоинфраструктуры городов его слишком рано принимать&nbsp;&mdash; это спровоцирует рост аварийности. Ранее правительство предлагало ввести эту меру с 2030 года&nbsp;&mdash; считаем это адекватными сроками&raquo;,&nbsp;&mdash; заключил представитель &laquo;МТС Юрент&raquo;.

Представитель &laquo;Яндекса&raquo; сообщил, что сейчас примерно каждый пятый курьер-партнер сервисов доставки компании в Москве ездит на &laquo;Яндекс Байке&raquo;&nbsp;&mdash; электровелосипеде, который оснащен безопасной батареей, двигателем мощностью 240 Вт и специальным IoT-модулем, который контролирует движение с учетом ПДД, не позволяя разгонять скорость свыше 25 км/ч. Всего по России таких устройств уже порядка 5 тыс. &laquo;Помимо велосипедной инфраструктуры&nbsp;мы регулярно обучаем курьеров ПДД, выдаем курьерам-партнерам новые термосумки с увеличенным количеством светоотражающих элементов и номерами в соответствии с приказом дептранса, а также оснащаем светоотражающими элементами форму, чтобы курьеры были заметнее в темное время суток. Также в сервисе действуют программы страхования для всех участников процесса доставки&nbsp;&mdash; как для курьеров, так и для третьих лиц&raquo;,&nbsp;&mdash; отметил он.

&laquo;Социальный конфликт на пешеходной зоне если не достиг, то близок к своему апогею. Мы не можем допустить ситуации, когда на одной части уличной дорожной сети соседствуют участники движения с разной скоростью, с разной логикой движения и т.д.&raquo;,&nbsp;&mdash; настаивает директор Ассоциации операторов микромобильности Ксения Эрдман. По ее мнению, электросамокат не должен соседствовать как с пешеходами, так и с автомобилями и мотоциклами, поэтому ему нужна своя зона. Единственным &laquo;здравым&raquo; способом убрать этот социальный конфликт является расширение велоинфраструктуры, чему, по мнению Эрдман, сейчас уделяют недостаточно внимания. &laquo;Мы сейчас получаем ситуацию, когда электросамокат действительно по понятным причинам пытаются убрать из пешеходной зоны, потому что люди уже не выдерживают количества обращений, писем и в целом возмущения. Она не может оставлять равнодушным людей самых высших государственных чинов. Но следом мы получим другую ситуацию, когда у нас будет смертность на проезжей части в разы, если не в десятки раз превышать смертность на пешеходных зонах&raquo;,&nbsp;&mdash; беспокоится она.



В то&nbsp;же время Эрдман считает, что за курьерами было&nbsp;бы вполне логично закрепить проезжую часть и подходить к их регулированию, как к мопедам, в том числе обязать их получать права, поскольку и для них, и для клиентов служб доставки важна скорость. Это, в свою очередь, может вызвать определенный отток курьеров из этих служб и увеличение стоимости услуги, рассуждает Эрдман.

В первую очередь обсуждаемые изменения могут затронуть именно курьерскую доставку, потому что в Москве и Санкт-Петербурге уже сейчас начались рейды Госавтоинспекции по СИМ, указал гендиректор &laquo;INFOLine-Аналитики&raquo; Михаил Бурмистров. В ряде случаев курьеры смогут переключиться на обычные велосипеды, что, в свою очередь, может несколько замедлить доставку, считает он. Бурмистров также обратил внимание на то, что в стране практически отсутствует формат велодорожки, на которых было&nbsp;бы проще обособить отдельное движение для велосипедов и других СИМ. &laquo;Это критическая проблема, потому что можно запретить передвижение, можно понизить приоритеты и т.д., но в реальности надо понимать, что на проезжей части СИМ потенциально несут огромные риски. То&nbsp;же касается и передвижения по тротуару, хотя на них СИМ&nbsp;несут относительно меньшие риски&raquo;,&nbsp;&mdash; говорит он. Для шеринговых компаний изменения в ПДД могут означать дополнительные риски, в частности&nbsp;снижение доходов.

Представители &laquo;Вкусвилла&raquo; и &laquo;Самоката&raquo; отказались от комментариев.


Читайте РБК в Telegram.
]]></rbc_news:full-text><rbc_news:image><rbc_news:url>https://s0.rbk.ru/v6_top_pics/media/img/8/53/347434251017538.jpeg</rbc_news:url><rbc_news:type>image/jpeg</rbc_news:type><rbc_news:size_nick>original</rbc_news:size_nick><rbc_news:copyright>copyright</rbc_news:copyright><rbc_news:source><![CDATA[Андрей Любимов / РБК]]></rbc_news:source></rbc_news:image><rbc_news:related_links><link url="https://www.rbc.ru/technology_and_media/08/02/2025/67a6555f9a7947aad5a353e6"><rbc_news:title><![CDATA[ГАИ начала изымать электровелосипеды московских курьеров]]></rbc_news:title><rbc_news:thumbnail><url>https://s0.rbk.ru/v6_top_pics/media/img/8/66/347389547304668.jpeg</url><type>image/jpeg</type><size_nick>original</size_nick><copyright>limited</copyright><source><![CDATA[Михаил Гребенщиков / РБК]]></source></rbc_news:thumbnail></link><link url="https://www.rbc.ru/rbcfreenews/67e256729a7947c5711b7e08"><rbc_news:title><![CDATA[В Петербурге полиция начала изымать электровелосипеды курьеров]]></rbc_news:title></link><link url="https://www.rbc.ru/society/16/03/2025/67d6b83e9a794746cb2a9327"><rbc_news:title><![CDATA[В России предложили обязать водителей электросамокатов получать права]]></rbc_news:title><rbc_news:thumbnail><url>https://s0.rbk.ru/v6_top_pics/media/img/0/29/347421263357290.jpeg</url><type>image/jpeg</type><size_nick>original</size_nick><copyright>limited</copyright><source><![CDATA[Владислав Шатило / РБК]]></source></rbc_news:thumbnail></link><link url="https://www.rbc.ru/technology_and_media/14/03/2025/67d304839a79476d3ee2f174"><rbc_news:title><![CDATA[Минтранс предложил устанавливать дорожные знаки для парковки самокатов]]></rbc_news:title><rbc_news:thumbnail><url>https://s0.rbk.ru/v6_top_pics/media/img/3/21/347418828694213.jpeg</url><type>image/jpeg</type><size_nick>original</size_nick><copyright>limited</copyright><source><![CDATA[Александр Казаков / ТАСС]]></source></rbc_news:thumbnail></link></rbc_news:related_links></item><item><title><![CDATA[В Волгограде обнаружили бруцеллез и ввели ограничительные меры]]></title><link>https://www.rbc.ru/rbcfreenews/67eaf8839a7947aa4eaa3acb</link><pubDate>Mon, 31 Mar 2025 23:51:24 +0300</pubDate><description><![CDATA[В Волгограде обнаружили бруцеллез, в городе&nbsp;установили временные ограничительные меры.]]></description><category>Общество</category><guid isPermaLink="false">rssexport.rbc.ru:society:67eaf8839a7947aa4eaa3acb</guid><rbc_news:time>23:51:24</rbc_news:time><rbc_news:date>31.03.2025</rbc_news:date><pdalink>https://www.rbc.ru/rbcfreenews/67eaf8839a7947aa4eaa3acb</pdalink><rbc_news:anons><![CDATA[В Волгограде обнаружили бруцеллез, в городе&nbsp;установили временные ограничительные меры.]]></rbc_news:anons><rbc_news:news_id>67eaf8839a7947aa4eaa3acb</rbc_news:news_id><rbc_news:type>short_news</rbc_news:type><rbc_news:newsDate_timestamp>1743454284</rbc_news:newsDate_timestamp><rbc_news:newsModifDate>Mon, 31 Mar 2025 23:51:26 +0300</rbc_news:newsModifDate><rbc_news:newsline>society</rbc_news:newsline><rbc_news:tag><![CDATA[Волгоград]]></rbc_news:tag><rbc_news:tag><![CDATA[инфекция]]></rbc_news:tag><rbc_news:tag><![CDATA[болезнь]]></rbc_news:tag><rbc_news:tag><![CDATA[Бактерии]]></rbc_news:tag><rbc_news:tag><![CDATA[Волгоградская область]]></rbc_news:tag><rbc_news:tag><![CDATA[ограничения]]></rbc_news:tag><rbc_news:full-text><![CDATA[В Волгограде обнаружили бруцеллез, в городе&nbsp;установили временные ограничительные меры.&nbsp;Соответствующий приказ доступен на сайте областной администрации.

По информации издания &laquo;Блокнот&raquo;, болезнь&nbsp;зафиксировали у животных подсобного хозяйства на острове Сарпинском в Кировском районе.

С 27 марта власти запретили лечить&nbsp;больных млекопитающих животных, посещать&nbsp;посторонним лицам территорию, где находится&nbsp;источник&nbsp;возбудителя инфекции, ввозить и вывозить оттуда восприимчивых к инфекции животных,&nbsp;молоко,&nbsp;инвентарь и транспорт, а также&nbsp;использовать&nbsp;водоемы для водопоя здоровых&nbsp;животных.

Кроме того, &laquo;в&nbsp;неблагополучном пункте&raquo;&nbsp;нельзя&nbsp;проводить сельскохозяйственные&nbsp;ярмарки, выставки,&nbsp;торги и&nbsp;выпас&nbsp;восприимчивых животных из стад и отар.



Бруцеллез &mdash; это инфекционная болезнь,&nbsp;вызванная&nbsp;бактериями рода Brucella. Как правило, они заражают&nbsp;крупный рогатый скот, свиней, коз, овец и собак.&nbsp;Человек может заболеть, если часто контактирует со скотом или употребляет необработанную пищу животного происхождения: пьет сырое молоко или ест недостаточно прожаренное мясо. Подхватить инфекцию&nbsp;можно и воздушно-капельным путем, при вдыхании частиц шерсти, пыли или навоза, на которых есть возбудители болезни.

Если человек не получает лечения, инфекция может вызвать хронические артриты,&nbsp;заболевания сердца (эндокардит, миокардит), острую&nbsp;почечную&nbsp;недостаточность, патологическое увеличение печени, бесплодие.&nbsp;

Чтобы не заразиться бруцеллезом, необходимо покупать мясо и молоко, прошедшие ветеринарный контроль, и&nbsp;употреблять их в пищу только обработанными.


Читайте РБК в Telegram.
]]></rbc_news:full-text><rbc_news:related_links><link url="https://www.rbc.ru/society/31/03/2025/67ea27689a7947cbb26d4f6f"><rbc_news:title><![CDATA[Роспотребнадзор ответил на данные о новом вирусе с кровавым кашлем]]></rbc_news:title><rbc_news:thumbnail><url>https://s0.rbk.ru/v6_top_pics/media/img/2/20/347434008951202.jpeg</url><type>image/jpeg</type><size_nick>original</size_nick><copyright>limited</copyright><source><![CDATA[Кирилл Кухмарь / ТАСС]]></source></rbc_news:thumbnail></link><link url="https://www.rbc.ru/rbcfreenews/67ea82df9a794718c7ee93a3"><rbc_news:title><![CDATA[Роспотребнадзор назвал «неизвестный вирус» микоплазменной инфекцией]]></rbc_news:title><rbc_news:thumbnail><url>https://s0.rbk.ru/v6_top_pics/media/img/6/09/347434239346096.jpeg</url><type>image/jpeg</type><size_nick>original</size_nick><copyright>limited</copyright><source><![CDATA[Владимир Смирнов / ТАСС]]></source></rbc_news:thumbnail></link><link url="https://www.rbc.ru/rbcfreenews/67c151349a7947888e27eaf4"><rbc_news:title><![CDATA[В Якутске у 70 пациентов центра реабилитации нашли кишечную инфекцию]]></rbc_news:title><rbc_news:thumbnail><url>https://s0.rbk.ru/v6_top_pics/media/img/5/87/347407230765875.jpeg</url><type>image/jpeg</type><size_nick>original</size_nick><copyright>limited</copyright><source><![CDATA[Илья Московец / URA.RU / Global Look Press]]></source></rbc_news:thumbnail></link></rbc_news:related_links></item><item><title><![CDATA[Белый дом заявил о недовольстве Трампа заявлениями Путина и Зеленского]]></title><link>https://www.rbc.ru/politics/31/03/2025/67eaf3919a7947ffcccaae45</link><pubDate>Mon, 31 Mar 2025 23:26:25 +0300</pubDate><description><![CDATA[Трамп «невероятно упорно» работает над соглашением между Москвой и Киевом, сообщил Белый дом. Республиканец говорил, что «взбешен» словами Путина о внешнем управлении на Украине, и грозил проблемами Зеленскому за отказ от сделки]]></description><category>Политика</category><author>Наталия Анисимова</author><guid isPermaLink="false">rssexport.rbc.ru:politics:67eaf3919a7947ffcccaae45</guid><enclosure url="https://s0.rbk.ru/v6_top_pics/media/img/3/62/347434513628623.jpeg" type="image/jpeg" length="0"/><rbc_news:time>23:26:25</rbc_news:time><rbc_news:date>31.03.2025</rbc_news:date><pdalink>https://www.rbc.ru/politics/31/03/2025/67eaf3919a7947ffcccaae45</pdalink><rbc_news:anons><![CDATA[Трамп «невероятно упорно» работает над соглашением между Москвой и Киевом, сообщил Белый дом. Республиканец говорил, что «взбешен» словами Путина о внешнем управлении на Украине, и грозил проблемами Зеленскому за отказ от сделки]]></rbc_news:anons><rbc_news:news_id>67eaf3919a7947ffcccaae45</rbc_news:news_id><rbc_news:type>article</rbc_news:type><rbc_news:newsDate_timestamp>1743452785</rbc_news:newsDate_timestamp><rbc_news:newsModifDate>Mon, 31 Mar 2025 23:26:29 +0300</rbc_news:newsModifDate><rbc_news:newsline>politics</rbc_news:newsline><rbc_news:tag><![CDATA[Дональд Трамп]]></rbc_news:tag><rbc_news:tag><![CDATA[Кэролайн Левитт]]></rbc_news:tag><rbc_news:tag><![CDATA[Белый дом]]></rbc_news:tag><rbc_news:tag><![CDATA[Владимир Путин]]></rbc_news:tag><rbc_news:tag><![CDATA[Владимир Зеленский]]></rbc_news:tag><rbc_news:full-text><![CDATA[Президента США Дональда Трампа не устраивают заявления президентов России и Украины Владимира Путина и Владимира Зеленского о военном конфликте, сказала журналистам пресс-секретарь Белого дома Кэролайн Левитт.

&laquo;Он выразил свое недовольство комментариями, сделанными лидерами обеих сторон этого конфликта. Он выразил свое мнение о том, что, по его мнению, должно произойти, чтобы этот конфликт завершился&raquo;,&nbsp;&mdash; заявила Левитт. По ее словам, Трамп &laquo;невероятно упорно&raquo; работает над тем, чтобы Москва и Киев заключили соглашение.

Накануне в интервью NBC Трамп заявил, что был &laquo;очень зол&raquo; и &laquo;взбешен&raquo; после того, как Путин поставил под сомнение легитимность Зеленского и предложил обсудить введение на Украине временного управления под эгидой ООН для проведения там выборов. Республиканец пригрозил вторичными пошлинами на всю нефть из России, если не удастся заключить перемирие по вине Москвы. В Кремле в ответ заявили, что Россия продолжает работу по нормализации двусторонних отношений с США и разрешению конфликта с Украиной, &laquo;это процесс, все-таки растянутый по времени, связанный, наверное, со сложностью субстанции&raquo;.



По словам финского президента Александра Стубба, который в минувшие выходные посетил резиденцию Трампа Мар-а-Лаго во Флориде и поиграл с ним в гольф, республиканец &laquo;теряет терпение&raquo; из-за позиции России в вопросе прекращения огня.

Что касается Зеленского, Трамп заявил, что тот отказывается от сделки о добыче полезных ископаемых и пригрозил украинскому президенту &laquo;очень большими проблемами&raquo;. США на прошлой неделе передали Украине новую версию проекта, Financial Times писала, что документ &laquo;выходит далеко за рамки&raquo; предыдущего варианта: он охватывает все минеральные ресурсы, включая нефть и газ, на всей территории Украины, а также инфраструктуру&nbsp;&mdash; железные дороги, трубопроводы, порты и перерабатывающие заводы.




Читайте РБК в Telegram.


]]></rbc_news:full-text><rbc_news:image><rbc_news:url>https://s0.rbk.ru/v6_top_pics/media/img/3/62/347434513628623.jpeg</rbc_news:url><rbc_news:type>image/jpeg</rbc_news:type><rbc_news:size_nick>original</rbc_news:size_nick><rbc_news:copyright>copyright</rbc_news:copyright><rbc_news:source><![CDATA[Win McNamee / Getty Images]]></rbc_news:source><rbc_news:description><![CDATA[<p>Дональд Трамп</p>]]></rbc_news:description></rbc_news:image><rbc_news:related_links><link url="https://www.rbc.ru/economics/31/03/2025/67e9e5049a794752a44d7945"><rbc_news:title><![CDATA[Трамп рассказал о «психологическом дедлайне» для Москвы по миру с Киевом]]></rbc_news:title><rbc_news:thumbnail><url>https://s0.rbk.ru/v6_top_pics/media/img/2/74/347433894345742.jpeg</url><type>image/jpeg</type><size_nick>original</size_nick><copyright>limited</copyright><source><![CDATA[Kevin Lamarque / Reuters]]></source><description><![CDATA[<p>Дональд Трамп</p>]]></description></rbc_news:thumbnail></link><link url="https://www.rbc.ru/politics/30/03/2025/67e9529d9a79470966adc537"><rbc_news:title><![CDATA[Трамп пригрозил новыми ограничениями против экспорта нефти из России]]></rbc_news:title><rbc_news:thumbnail><url>https://s0.rbk.ru/v6_top_pics/media/img/6/25/347433447930256.jpeg</url><type>image/jpeg</type><size_nick>original</size_nick><copyright>limited</copyright><source><![CDATA[Kevin Lamarque / Reuters]]></source><description><![CDATA[<p>Дональд Трамп</p>]]></description></rbc_news:thumbnail></link><link url="https://www.rbc.ru/politics/31/03/2025/67e9d84d9a79475b479a46d2"><rbc_news:title><![CDATA[Трамп пригрозил Зеленскому очень большими проблемами за отказ от сделки]]></rbc_news:title><rbc_news:thumbnail><url>https://s0.rbk.ru/v6_top_pics/media/img/7/11/347433786809117.jpeg</url><type>image/jpeg</type><size_nick>original</size_nick><copyright>limited</copyright><source><![CDATA[Офис президента Украины]]></source><description><![CDATA[<p>Дональд Трамп и Владимир Зеленский</p>]]></description></rbc_news:thumbnail></link></rbc_news:related_links></item><item><title><![CDATA[Додик приехал в Москву и посетил Могилу Неизвестного Солдата]]></title><link>https://www.rbc.ru/rbcfreenews/67eaf3389a79472ba03b8dbc</link><pubDate>Mon, 31 Mar 2025 23:19:36 +0300</pubDate><description><![CDATA[Президент Республики Сербской,&nbsp;части государства Босния и Герцеговина (РС БиГ),&nbsp;Милорад Додик прибыл в Москву и посетил Могилу Неизвестного Солдата.]]></description><category>Политика</category><guid isPermaLink="false">rssexport.rbc.ru:politics:67eaf3389a79472ba03b8dbc</guid><enclosure url="https://s0.rbk.ru/v6_top_pics/media/img/8/51/347434512148518.png" type="image/png" length="0"/><rbc_news:time>23:19:36</rbc_news:time><rbc_news:date>31.03.2025</rbc_news:date><pdalink>https://www.rbc.ru/rbcfreenews/67eaf3389a79472ba03b8dbc</pdalink><rbc_news:anons><![CDATA[Президент Республики Сербской,&nbsp;части государства Босния и Герцеговина (РС БиГ),&nbsp;Милорад Додик прибыл в Москву и посетил Могилу Неизвестного Солдата.]]></rbc_news:anons><rbc_news:news_id>67eaf3389a79472ba03b8dbc</rbc_news:news_id><rbc_news:type>short_news</rbc_news:type><rbc_news:newsDate_timestamp>1743452376</rbc_news:newsDate_timestamp><rbc_news:newsModifDate>Mon, 31 Mar 2025 23:19:39 +0300</rbc_news:newsModifDate><rbc_news:newsline>politics</rbc_news:newsline><rbc_news:tag><![CDATA[Босния и Герцеговина]]></rbc_news:tag><rbc_news:tag><![CDATA[Милорад Додик]]></rbc_news:tag><rbc_news:tag><![CDATA[Могила Неизвестного Солдата]]></rbc_news:tag><rbc_news:tag><![CDATA[Москва]]></rbc_news:tag><rbc_news:full-text><![CDATA[Президент Республики Сербской,&nbsp;части государства Босния и Герцеговина (РС БиГ),&nbsp;Милорад Додик прибыл в Москву и посетил Могилу Неизвестного Солдата. Об этом он сообщил на своей странице в X.

&laquo;Каждый мой визит [в Москву] начинается с посещения Могилы&nbsp;неизвестному солдату, чтобы почтить память 28 миллионов русских, погибших во Второй мировой войне&raquo;, &mdash;&nbsp;говорится в публикации.

По словам Додика, он снова будет здесь&nbsp;9 мая,&nbsp;на праздновании 80-летия Победы, по приглашению президента России&nbsp;Владимира Путина.&nbsp;



В октябре 2024 года президент РС БиГ&nbsp;принял участие&nbsp;в саммите БРИКС в Казани. Додик встретился с главой Татарстана Рустамом Миннихановым, политики&nbsp;обсудили&nbsp;перспективы развития торгово-экономического сотрудничества.&nbsp;

В конце февраля боснийский суд приговорил Додика к году тюрьмы и запрету в течение шести лет занимать государственные должности за неисполнение решения верховного представителя по БиГ, который занимается надзором за выполнением положивших конец войне в Боснии и Герцеговине Дейтонских соглашений.


Читайте РБК в Telegram.
]]></rbc_news:full-text><rbc_news:image><rbc_news:url>https://s0.rbk.ru/v6_top_pics/media/img/8/51/347434512148518.png</rbc_news:url><rbc_news:type>image/png</rbc_news:type><rbc_news:size_nick>original</rbc_news:size_nick><rbc_news:copyright>copyright</rbc_news:copyright><rbc_news:source><![CDATA[MiloradDodik / X]]></rbc_news:source><rbc_news:description><![CDATA[<p>Милорад Додик</p>]]></rbc_news:description></rbc_news:image><rbc_news:related_links><link url="https://www.rbc.ru/rbcfreenews/67d5c48f9a79476299ca4e9e"><rbc_news:title><![CDATA[Вице-премьер Сербии заявил о возможности ареста Додика]]></rbc_news:title><rbc_news:thumbnail><url>https://s0.rbk.ru/v6_top_pics/media/img/8/41/347420631078418.jpeg</url><type>image/jpeg</type><size_nick>original</size_nick><copyright>limited</copyright><source><![CDATA[Amel Emric / Reuters]]></source><description><![CDATA[<p>Милорад Додик</p>]]></description></rbc_news:thumbnail></link><link url="https://www.rbc.ru/politics/15/03/2025/67d552a69a7947d57c8dc3d3"><rbc_news:title><![CDATA[Додик предложил Трампу редкоземельные металлы Республики Сербской]]></rbc_news:title><rbc_news:thumbnail><url>https://s0.rbk.ru/v6_top_pics/media/img/5/25/347420357162255.jpeg</url><type>image/jpeg</type><size_nick>original</size_nick><copyright>limited</copyright><source><![CDATA[Amel Emric / Reuters]]></source><description><![CDATA[<p>Милорад Додик</p>]]></description></rbc_news:thumbnail></link><link url="https://www.rbc.ru/rbcfreenews/6714f7109a79470fe0694b18"><rbc_news:title><![CDATA[Додик прибыл в Казань для участия в саммите БРИКС]]></rbc_news:title><rbc_news:thumbnail><url>https://s0.rbk.ru/v6_top_pics/media/img/5/65/347294286765655.jpeg</url><type>image/jpeg</type><size_nick>original</size_nick><copyright>limited</copyright><source><![CDATA[Кирилл Кухмарь / ТАСС]]></source><description><![CDATA[<p>Милорад Додик</p>]]></description></rbc_news:thumbnail></link></rbc_news:related_links></item><item><title><![CDATA[Службы ЖКХ Москвы привели в режим повышенной готовности]]></title><link>https://www.rbc.ru/rbcfreenews/67eaee289a79476215c480ea</link><pubDate>Mon, 31 Mar 2025 22:53:13 +0300</pubDate><description><![CDATA[Городские службы Москвы находятся в режиме повышенной готовности в связи с ожиданием сильного дождя и ветра 1 и 2 апреля.]]></description><category>Общество</category><guid isPermaLink="false">rssexport.rbc.ru:society:67eaee289a79476215c480ea</guid><enclosure url="https://s0.rbk.ru/v6_top_pics/media/img/7/78/347434502539787.jpeg" type="image/jpeg" length="0"/><rbc_news:time>22:53:13</rbc_news:time><rbc_news:date>31.03.2025</rbc_news:date><pdalink>https://www.rbc.ru/rbcfreenews/67eaee289a79476215c480ea</pdalink><rbc_news:anons><![CDATA[Городские службы Москвы находятся в режиме повышенной готовности в связи с ожиданием сильного дождя и ветра 1 и 2 апреля.]]></rbc_news:anons><rbc_news:news_id>67eaee289a79476215c480ea</rbc_news:news_id><rbc_news:type>short_news</rbc_news:type><rbc_news:newsDate_timestamp>1743450793</rbc_news:newsDate_timestamp><rbc_news:newsModifDate>Mon, 31 Mar 2025 22:56:47 +0300</rbc_news:newsModifDate><rbc_news:newsline>society</rbc_news:newsline><rbc_news:tag><![CDATA[Москва]]></rbc_news:tag><rbc_news:tag><![CDATA[осадки]]></rbc_news:tag><rbc_news:tag><![CDATA[ветер]]></rbc_news:tag><rbc_news:tag><![CDATA[непогода]]></rbc_news:tag><rbc_news:tag><![CDATA[ЖКХ]]></rbc_news:tag><rbc_news:full-text><![CDATA[Городские службы Москвы находятся в режиме повышенной готовности в связи с ожиданием сильного дождя и ветра 1 и 2 апреля. Об этом заявил заместитель мэра столицы по вопросам ЖКХ и благоустройства Петр Бирюков, его слова передает пресс-служба комплекса городского хозяйства Москвы.

&laquo;По экстренному сообщению метеорологов, 1 и 2 апреля в столице ожидается сильный дождь, всего может выпасть до 27&nbsp;мм осадков, что составляет свыше 70% месячной нормы. Непогода может сопровождаться усилением ветра с порывами до 14 м/с&raquo;,&nbsp;&mdash; сообщил Бирюков.

Как рассказали в пресс-службе, в связи с этим столичные службы примут меры по защите зданий и транспорта от порывов ветра, а электросетевые организации подготовят источники аварийного питания. На улицах города также станут дежурить бригады ГУП &laquo;Мосводосток&raquo;, дополнительно в помощь к ним привлекут перекачивающую технику дорожных служб и инженерных компаний.

Аварийные бригады инженерных компаний и префектур административных округов будут на круглосуточном дежурстве.



Со вторника, 1 апреля, в Центральной России также начнется похолодание, и в грядущие выходные, 5 и 6 апреля, в Московском регионе синоптики ожидают заморозки до минус 5 градусов, рассказал ранее в понедельник начальник отдела управления в кризисных ситуациях Росгидрометцентра Анатолий Цыганков. По его словам, 1 апреля, несмотря на осадки, сохранится тепло до 12 градусов. В течение недели дневные температуры останутся на уровне 10&ndash;12 градусов, однако ночные будут опускаться ниже нуля.


Читайте РБК в Telegram.
]]></rbc_news:full-text><rbc_news:image><rbc_news:url>https://s0.rbk.ru/v6_top_pics/media/img/7/78/347434502539787.jpeg</rbc_news:url><rbc_news:type>image/jpeg</rbc_news:type><rbc_news:size_nick>original</rbc_news:size_nick><rbc_news:copyright>copyright</rbc_news:copyright><rbc_news:source><![CDATA[fifg / Shutterstock]]></rbc_news:source></rbc_news:image><rbc_news:related_links><link url="https://www.rbc.ru/rbcfreenews/67ea01039a7947b178495455"><rbc_news:title><![CDATA[Вильфанд пообещал аномально теплое 1 апреля]]></rbc_news:title><rbc_news:thumbnail><url>https://s0.rbk.ru/v6_top_pics/media/img/1/03/347433995302031.jpeg</url><type>image/jpeg</type><size_nick>original</size_nick><copyright>limited</copyright><source><![CDATA[Евгений Софийчук / ТАСС]]></source></rbc_news:thumbnail></link><link url="https://www.rbc.ru/rbcfreenews/67eaa0399a7947372a6fbeaf"><rbc_news:title><![CDATA[В Москве во вторник выпадет до двух третей месячной нормы осадков]]></rbc_news:title><rbc_news:thumbnail><url>https://s0.rbk.ru/v6_top_pics/media/img/3/62/347434300830623.jpeg</url><type>image/jpeg</type><size_nick>original</size_nick><copyright>limited</copyright><source><![CDATA[Константин Кокошкин / Global Look Press]]></source></rbc_news:thumbnail></link><link url="https://www.rbc.ru/rbcfreenews/67e3788c9a7947ef649b40e0"><rbc_news:title><![CDATA[Вильфанд спрогнозировал майскую погоду на юге Европейской России]]></rbc_news:title><rbc_news:thumbnail><url>https://s0.rbk.ru/v6_top_pics/media/img/1/81/347429677502811.jpeg</url><type>image/jpeg</type><size_nick>original</size_nick><copyright>limited</copyright><source><![CDATA[Виталий Тимкив / РИА Новости]]></source></rbc_news:thumbnail></link></rbc_news:related_links></item><item><title><![CDATA[Белый дом пояснил слова Трампа о «методах» переизбраться на третий срок]]></title><link>https://www.rbc.ru/politics/31/03/2025/67eae95b9a7947013c54c26f</link><pubDate>Mon, 31 Mar 2025 22:52:19 +0300</pubDate><description><![CDATA[Трамп накануне заявил, что «не шутит» насчет переизбрания на этот срок и есть способы, позволяющие это сделать. В Белом доме заявили, что республиканец пока об этом не думает, ему предстоит «много работы» за четыре года]]></description><category>Политика</category><author>Наталия Анисимова</author><guid isPermaLink="false">rssexport.rbc.ru:politics:67eae95b9a7947013c54c26f</guid><enclosure url="https://s0.rbk.ru/v6_top_pics/media/img/1/82/347434486446821.jpeg" type="image/jpeg" length="0"/><rbc_news:time>22:52:19</rbc_news:time><rbc_news:date>31.03.2025</rbc_news:date><pdalink>https://www.rbc.ru/politics/31/03/2025/67eae95b9a7947013c54c26f</pdalink><rbc_news:anons><![CDATA[Трамп накануне заявил, что «не шутит» насчет переизбрания на этот срок и есть способы, позволяющие это сделать. В Белом доме заявили, что республиканец пока об этом не думает, ему предстоит «много работы» за четыре года]]></rbc_news:anons><rbc_news:news_id>67eae95b9a7947013c54c26f</rbc_news:news_id><rbc_news:type>article</rbc_news:type><rbc_news:newsDate_timestamp>1743450739</rbc_news:newsDate_timestamp><rbc_news:newsModifDate>Mon, 31 Mar 2025 23:00:59 +0300</rbc_news:newsModifDate><rbc_news:newsline>politics</rbc_news:newsline><rbc_news:tag><![CDATA[Дональд Трамп]]></rbc_news:tag><rbc_news:tag><![CDATA[Белый дом]]></rbc_news:tag><rbc_news:tag><![CDATA[выборы президента США]]></rbc_news:tag><rbc_news:tag><![CDATA[переизбрание]]></rbc_news:tag><rbc_news:tag><![CDATA[Кэролайн Левитт]]></rbc_news:tag><rbc_news:full-text><![CDATA[Президент США Дональд Трамп пока не думает о том, чтобы баллотироваться на третий срок, заявила журналистам пресс-секретарь Белого дома Кэролайн Левитт. Так она ответила на просьбу прокомментировать слова республиканца о том, что &laquo;есть методы, с помощью которых это можно сделать&raquo;. 

&laquo;Вы, ребята, продолжаете задавать президенту этот вопрос о третьем сроке, а затем он отвечает честно и откровенно с улыбкой. &lt;...&gt; Он сказал, что это не то, о чем мы думаем. У него есть четыре года, предстоит много работать&raquo;,&nbsp;&mdash; заявила Левитт.

По словам представителя Белого дома, администрация США уже многое сделала за первые дни после возвращения Трампа, &laquo;и американскому народу нравится, что делает этот президент, особенно когда речь идет об усилиях по обеспечению безопасности границ&raquo;.




22-я поправка к Конституции США запрещает избираться президентом в третий раз. Она была принята в 1951 году, а до этого обе партии на протяжении многих лет призывали ограничить сроки президентских полномочий. Отмена поправки потребовала бы согласия двух третей членов палаты представителей (290) и сената (67), а затем решение должны будут ратифицировать не менее 38 штатов. Vox писал, что в обоих случаях этот порог преодолеть не получится даже при условии контроля республиканцев над обеими палатами конгресса. Второй способ&nbsp;&mdash; проведение Конституционного конвента, который должны поддержать две трети штатов (34).

В январе член палаты представителей Энди Оглз представил резолюцию, в которой предложил изменить 22-ю поправку &mdash;&nbsp;позволить президенту избираться на третий срок при условии, что первые два он занимал не подряд. Axios отмечал, что у документа практически нет шансов.


Накануне в интервью NBC Трамп заявил, что многие хотели&nbsp;бы его переизбрания на новый срок, однако &laquo;еще слишком рано об этом думать&raquo;. На вопрос, хочет&nbsp;ли он сам баллотироваться в будущем, республиканец ответил: &laquo;Мне нравится работать&raquo;, &mdash; а когда его попросили пояснить слова о способах, позволяющих это сделать, сказал, что &laquo;не шутит&raquo;.

Трамп прежде уже не раз затрагивал тему о том, что собирается баллотироваться на третий срок&nbsp;&mdash; и в 2024-м, и в 2020-м.


Читайте РБК в Telegram.
]]></rbc_news:full-text><rbc_news:image><rbc_news:url>https://s0.rbk.ru/v6_top_pics/media/img/1/82/347434486446821.jpeg</rbc_news:url><rbc_news:type>image/jpeg</rbc_news:type><rbc_news:size_nick>original</rbc_news:size_nick><rbc_news:copyright>copyright</rbc_news:copyright><rbc_news:source><![CDATA[Win McNamee / Getty Images]]></rbc_news:source><rbc_news:description><![CDATA[<p>Дональд Трамп</p>]]></rbc_news:description></rbc_news:image><rbc_news:related_links><link url="https://www.rbc.ru/politics/31/03/2025/67ea6a359a79473ef668a452"><rbc_news:title><![CDATA[Песков оценил возможность разговора Путина с «взбешенным» Трампом]]></rbc_news:title><rbc_news:thumbnail><url>https://s0.rbk.ru/v6_top_pics/media/img/2/41/347434161249412.jpeg</url><type>image/jpeg</type><size_nick>original</size_nick><copyright>limited</copyright><source><![CDATA[Александр Казаков / ТАСС]]></source><description><![CDATA[<p>Владимир Путин</p>]]></description></rbc_news:thumbnail></link><link url="https://www.rbc.ru/politics/31/03/2025/67ea16829a794766fd298e29"><rbc_news:title><![CDATA[Трамп раскрыл, введет ли вторичные пошлины против России]]></rbc_news:title><rbc_news:thumbnail><url>https://s0.rbk.ru/v6_top_pics/media/img/3/77/347433990928773.jpeg</url><type>image/jpeg</type><size_nick>original</size_nick><copyright>limited</copyright><source><![CDATA[Kevin Lamarque / Reuters]]></source><description><![CDATA[<p>Дональд Трамп</p>]]></description></rbc_news:thumbnail></link><link url="https://www.rbc.ru/economics/31/03/2025/67e9e5049a794752a44d7945"><rbc_news:title><![CDATA[Трамп рассказал о «психологическом дедлайне» для Москвы по миру с Киевом]]></rbc_news:title><rbc_news:thumbnail><url>https://s0.rbk.ru/v6_top_pics/media/img/2/74/347433894345742.jpeg</url><type>image/jpeg</type><size_nick>original</size_nick><copyright>limited</copyright><source><![CDATA[Kevin Lamarque / Reuters]]></source><description><![CDATA[<p>Дональд Трамп</p>]]></description></rbc_news:thumbnail></link></rbc_news:related_links></item><item><title><![CDATA[У россиян появится сервис для проверки зарегистрированных на них сим-карт]]></title><link>https://www.rbc.ru/rbcfreenews/67ea98ca9a79470a973768aa</link><pubDate>Mon, 31 Mar 2025 22:40:51 +0300</pubDate><description><![CDATA[Минцифры&nbsp;1 апреля&nbsp;запустят&nbsp;на &laquo;Госуслугах&raquo; новый сервис, который позволяет россиянам проверять все сим-карты, зарегистрированные на их имя.]]></description><category>Технологии и медиа</category><guid isPermaLink="false">rssexport.rbc.ru:technology_and_media:67ea98ca9a79470a973768aa</guid><enclosure url="https://s0.rbk.ru/v6_top_pics/media/img/2/30/347434284927302.jpeg" type="image/jpeg" length="0"/><rbc_news:time>22:40:51</rbc_news:time><rbc_news:date>31.03.2025</rbc_news:date><pdalink>https://www.rbc.ru/rbcfreenews/67ea98ca9a79470a973768aa</pdalink><rbc_news:anons><![CDATA[Минцифры&nbsp;1 апреля&nbsp;запустят&nbsp;на &laquo;Госуслугах&raquo; новый сервис, который позволяет россиянам проверять все сим-карты, зарегистрированные на их имя.]]></rbc_news:anons><rbc_news:news_id>67ea98ca9a79470a973768aa</rbc_news:news_id><rbc_news:type>short_news</rbc_news:type><rbc_news:newsDate_timestamp>1743450051</rbc_news:newsDate_timestamp><rbc_news:newsModifDate>Mon, 31 Mar 2025 22:40:54 +0300</rbc_news:newsModifDate><rbc_news:newsline>technology_and_media</rbc_news:newsline><rbc_news:tag><![CDATA[сим-карта]]></rbc_news:tag><rbc_news:tag><![CDATA[сервис]]></rbc_news:tag><rbc_news:tag><![CDATA[проверка]]></rbc_news:tag><rbc_news:tag><![CDATA[Минцифры]]></rbc_news:tag><rbc_news:full-text><![CDATA[Минцифры&nbsp;1 апреля&nbsp;запустят&nbsp;на &laquo;Госуслугах&raquo; новый сервис, который позволяет россиянам проверять все сим-карты, зарегистрированные на их имя. Опцию глава Министерства цифрового развития, связи и массовых коммуникаций Максут Шадаев анонсировал 19 февраля на форуме &laquo;Кибербезопасность в финансах&raquo;, месяц спустя он подтвердил ее готовность к запуску.

Шадаев подчеркивал, что новый инструмент поможет выявлять сим-карты, оформленные на человека, но используемые мошенниками. Ранее, говоря о готовности приложения, министр предупреждал, что в первые часы и дни возможны сбои.



В феврале Роскомнадзор отчитался о блокировке с начала года 9 млн серых сим-карт, то есть карт иностранцев, не подтвердивших персональные данные у операторов сотовой связи. Повторную идентификацию прошли 6 млн иностранных граждан. В общей сложности они владеют 12,9 млн номеров. Еще 5,2 млн иностранцев не прошли идентификацию&nbsp;&mdash; по 9,5 млн номерам, которыми они владели, расторгли договоры. По закону граждане России могут оформить не более 20 сим-карт, иностранцы&nbsp;&mdash; не более десяти. Договор об оказании услуг связи с иностранными гражданами может быть заключен только очно и при условии наличия их данных в Единой биометрической системе.

В начале марта вице-премьер Дмитрий Григоренко предложил в рамках борьбы с мошенничеством ввести самозапрет на оформление сим-карт и совершение международных звонков.

]]></rbc_news:full-text><rbc_news:image><rbc_news:url>https://s0.rbk.ru/v6_top_pics/media/img/2/30/347434284927302.jpeg</rbc_news:url><rbc_news:type>image/jpeg</rbc_news:type><rbc_news:size_nick>original</rbc_news:size_nick><rbc_news:copyright>copyright</rbc_news:copyright><rbc_news:source><![CDATA[Андрей Любимов / РБК]]></rbc_news:source></rbc_news:image><rbc_news:related_links><link url="https://www.rbc.ru/rbcfreenews/67da8f109a7947f8c4e3e712"><rbc_news:title><![CDATA[Шадаев заявил о готовности к запуску сервиса по проверке сим-карт]]></rbc_news:title><rbc_news:thumbnail><url>https://s0.rbk.ru/v6_top_pics/media/img/9/94/347423781218949.jpeg</url><type>image/jpeg</type><size_nick>original</size_nick><copyright>limited</copyright><source><![CDATA[Михаил Гребенщиков / РБК]]></source></rbc_news:thumbnail></link><link url="https://www.rbc.ru/politics/05/03/2025/67c861a19a7947841442b267"><rbc_news:title><![CDATA[В правительстве предложили ввести самозапрет на регистрацию сим-карт]]></rbc_news:title><rbc_news:thumbnail><url>https://s0.rbk.ru/v6_top_pics/media/img/1/38/347411856869381.jpeg</url><type>image/jpeg</type><size_nick>original</size_nick><copyright>limited</copyright><source><![CDATA[РИА Новости]]></source></rbc_news:thumbnail></link><link url="https://www.rbc.ru/rbcfreenews/67a45bc49a7947e9dc9a940c"><rbc_news:title><![CDATA[Роскомнадзор отчитался о блокировке с начала года 9 млн серых сим-карт]]></rbc_news:title><rbc_news:thumbnail><url>https://s0.rbk.ru/v6_top_pics/media/img/3/93/347388248360933.jpeg</url><type>image/jpeg</type><size_nick>original</size_nick><copyright>limited</copyright><source><![CDATA[РИА Новости]]></source></rbc_news:thumbnail></link></rbc_news:related_links></item><item><title><![CDATA[Белорусские пограничники нашли в грузовом вагоне американца-нелегала]]></title><link>https://www.rbc.ru/rbcfreenews/67eae8d39a79473783f834e0</link><pubDate>Mon, 31 Mar 2025 22:38:56 +0300</pubDate><description><![CDATA[

На железнодорожной станции Молодечно в Минской области Белоруссии таможенники сняли с одного из грузовых вагонов гражданина США, сообщает пресс-служба таможенных органов республики в телеграм-канале.]]></description><category>Политика</category><guid isPermaLink="false">rssexport.rbc.ru:politics:67eae8d39a79473783f834e0</guid><enclosure url="https://s0.rbk.ru/v6_top_pics/media/img/8/77/347434483868778.png" type="image/png" length="0"/><enclosure url="https://edge-upvideo.rbc.ru/archive/2025/03/31/____39_mp4/720p.mp4" type="video/mp4" length="0"/><enclosure url="https://s0.rbk.ru/v6_top_pics/media/img/4/56/347434434443564.png" type="image/png" length="0"/><rbc_news:time>22:38:56</rbc_news:time><rbc_news:date>31.03.2025</rbc_news:date><pdalink>https://www.rbc.ru/rbcfreenews/67eae8d39a79473783f834e0</pdalink><rbc_news:anons><![CDATA[

На железнодорожной станции Молодечно в Минской области Белоруссии таможенники сняли с одного из грузовых вагонов гражданина США, сообщает пресс-служба таможенных органов республики в телеграм-канале.]]></rbc_news:anons><rbc_news:news_id>67eae8d39a79473783f834e0</rbc_news:news_id><rbc_news:type>short_news</rbc_news:type><rbc_news:newsDate_timestamp>1743449936</rbc_news:newsDate_timestamp><rbc_news:newsModifDate>Mon, 31 Mar 2025 22:47:38 +0300</rbc_news:newsModifDate><rbc_news:newsline>politics</rbc_news:newsline><rbc_news:tag><![CDATA[Минск]]></rbc_news:tag><rbc_news:tag><![CDATA[Литва]]></rbc_news:tag><rbc_news:tag><![CDATA[таможенник]]></rbc_news:tag><rbc_news:tag><![CDATA[США]]></rbc_news:tag><rbc_news:tag><![CDATA[американец]]></rbc_news:tag><rbc_news:full-text><![CDATA[

На железнодорожной станции Молодечно в Минской области Белоруссии таможенники сняли с одного из грузовых вагонов гражданина США, сообщает пресс-служба таможенных органов республики в телеграм-канале.

&laquo;27-летний гражданин США перемещался из Литвы в одном из порожних вагонов&nbsp;ж/д состава сообщением Кена&nbsp;&mdash; Молодечно&raquo;,&nbsp;&mdash; говорится в сообщении.

Молодого человека задержали и передали органам пограничной службы. Подробности случившегося пресс-служба не уточняет.


Расстояние от железнодорожной станции Молодечно до границы Белоруссии и Литвы по прямой составляет примерно 105&nbsp;км.

Путь от станции Кена (Литва) до станции Молодечно (Белоруссия) составляет 175&nbsp;км по прямой и 240&nbsp;км по железной дороге.




Ранее, 20 марта, пограничники в Сланцевском районе Ленинградской области задержали нарушителя, который вплавь в гидрокостюме пересек пограничную реку Нарву из Эстонии.

Против нарушителя возбудили уголовное дело по ч. 1 ст. 322 Уголовного кодекса&nbsp;&mdash; незаконное пересечение государственной границы. Максимальное наказание по статье предусматривает лишение свободы на срок до двух лет.


Читайте РБК в Telegram.
]]></rbc_news:full-text><rbc_news:image><rbc_news:url>https://s0.rbk.ru/v6_top_pics/media/img/8/77/347434483868778.png</rbc_news:url><rbc_news:type>image/png</rbc_news:type><rbc_news:size_nick>original</rbc_news:size_nick><rbc_news:copyright>copyright</rbc_news:copyright></rbc_news:image><rbc_news:image><rbc_news:url>https://s0.rbk.ru/v6_top_pics/media/img/4/56/347434434443564.png</rbc_news:url><rbc_news:type>image/png</rbc_news:type><rbc_news:size_nick>original</rbc_news:size_nick><rbc_news:copyright>copyright</rbc_news:copyright></rbc_news:image><rbc_news:video><url>https://edge-upvideo.rbc.ru/archive/2025/03/31/____39_mp4/720p.mp4</url><type>video/mp4</type><copyright>limited</copyright><title><![CDATA[Минские таможенники выявили нарушителя границы]]></title></rbc_news:video><rbc_news:related_links><link url="https://www.rbc.ru/rbcfreenews/67e3c8fb9a7947a555ad20a4"><rbc_news:title><![CDATA[Дагестанские таможенники пресекли вывоз двух старинных книг в Турцию]]></rbc_news:title><rbc_news:thumbnail><url>https://s0.rbk.ru/v6_top_pics/media/img/2/86/347429815249862.jpeg</url><type>image/jpeg</type><size_nick>original</size_nick><copyright>limited</copyright><source><![CDATA[ФТС России]]></source></rbc_news:thumbnail></link><link url="https://www.rbc.ru/rbcfreenews/67da8ee89a79473bb0e4040b"><rbc_news:title><![CDATA[Таможенники в Шереметьево пресекли контрабанду наркотиков из Турции]]></rbc_news:title></link><link url="https://www.rbc.ru/rbcfreenews/67e122499a79477e754cbece"><rbc_news:title><![CDATA[Китайца задержали на таможне с корнями женьшеня в нижнем белье]]></rbc_news:title></link></rbc_news:related_links></item><item><title><![CDATA[Марин Ле Пен исключила уход из политики после приговора]]></title><link>https://www.rbc.ru/politics/31/03/2025/67eae6a79a794721299546cf</link><pubDate>Mon, 31 Mar 2025 22:19:36 +0300</pubDate><description><![CDATA[Лидер «Национального объединения» назвала решение суда, запретившего ей баллотироваться на выборах в течение пяти лет, «политическим» и заявила, что «верховенство закона полностью нарушено»]]></description><category>Политика</category><author>Елена Чернышова</author><guid isPermaLink="false">rssexport.rbc.ru:politics:67eae6a79a794721299546cf</guid><enclosure url="https://s0.rbk.ru/v6_top_pics/media/img/8/02/347434478963028.jpeg" type="image/jpeg" length="0"/><rbc_news:time>22:19:36</rbc_news:time><rbc_news:date>31.03.2025</rbc_news:date><pdalink>https://www.rbc.ru/politics/31/03/2025/67eae6a79a794721299546cf</pdalink><rbc_news:anons><![CDATA[Лидер «Национального объединения» назвала решение суда, запретившего ей баллотироваться на выборах в течение пяти лет, «политическим» и заявила, что «верховенство закона полностью нарушено»]]></rbc_news:anons><rbc_news:news_id>67eae6a79a794721299546cf</rbc_news:news_id><rbc_news:type>article</rbc_news:type><rbc_news:newsDate_timestamp>1743448776</rbc_news:newsDate_timestamp><rbc_news:newsModifDate>Mon, 31 Mar 2025 22:23:56 +0300</rbc_news:newsModifDate><rbc_news:newsline>politics</rbc_news:newsline><rbc_news:tag><![CDATA[Марин Ле Пен]]></rbc_news:tag><rbc_news:tag><![CDATA[приговор]]></rbc_news:tag><rbc_news:tag><![CDATA[выборы президента Франции]]></rbc_news:tag><rbc_news:full-text><![CDATA[Лидер крайне правого &laquo;Национального объединения&raquo; (RN) Марин Ле Пен осудила приговор в отношении себя, заявив, что &laquo;верховенство закона полностью нарушено&raquo;. Об этом она сказала в эфире TF1.

Политик назвала решение суда &laquo;политическим&raquo; и заверила, что не уйдет &laquo;ни в коем случае&raquo; из политической жизни и не позволит себя таким образом устранить.

Ле Пен выразила сожаление, что &laquo;миллионы французов будут лишены кандидата, который сегодня считается фаворитом на президентских выборах&raquo;. Согласно опросу Ifop для Le JDD, на выборах президента Франции 2027 года она лидировала&nbsp;бы, получив от 34 до 37% голосов.



&laquo;Это должно объективно возмутить всех, кто привержен демократии и верховенству закона&raquo;,&nbsp;&mdash; убеждена лидер &laquo;Национального объединения&raquo; (цитата по BFMTV). Политик назвала 29-летнего Жордана Барделла, формального лидера партии и вероятного нового претендента на участие в выборах, &laquo;огромным активом&raquo;, но выразила надежду, что &laquo;не придется использовать этот актив раньше, чем необходимо&raquo;.

&laquo;Я собираюсь подать апелляцию, потому что я невиновна&raquo;,&nbsp;&mdash; заявила Ле Пен.

31 марта суд приговорил ее к четырем годам лишения свободы по делу о злоупотреблении средствами ЕС, из них два года&nbsp;&mdash; условно, еще два&nbsp;&mdash; с ношением электронного браслета. Ей также запрещено баллотироваться на выборах в течение пяти лет. Таким образом, она не сможет участвовать в президентских выборах в 2027 году.

Издание The Economist назвало Барделла лучшим вариантом для партии Ле Пен после запрета ей выдвигать свою кандидатуру. Однако там признают, что он готовился стать премьер-министром в случае избрания Ле Пен, но не президентом.


Читайте РБК в Telegram.
]]></rbc_news:full-text><rbc_news:image><rbc_news:url>https://s0.rbk.ru/v6_top_pics/media/img/8/02/347434478963028.jpeg</rbc_news:url><rbc_news:type>image/jpeg</rbc_news:type><rbc_news:size_nick>original</rbc_news:size_nick><rbc_news:copyright>copyright</rbc_news:copyright><rbc_news:source><![CDATA[Thomas Samson / Reuters]]></rbc_news:source><rbc_news:description><![CDATA[<p>Марин Ле Пен</p>]]></rbc_news:description></rbc_news:image><rbc_news:related_links><link url="https://www.rbc.ru/rbcfreenews/67ea73169a7947488c23d159"><rbc_news:title><![CDATA[Кремль назвал «попранием демократических норм» приговор для Ле Пен]]></rbc_news:title><rbc_news:thumbnail><url>https://s0.rbk.ru/v6_top_pics/media/img/2/28/347434190585282.jpeg</url><type>image/jpeg</type><size_nick>original</size_nick><copyright>limited</copyright><source><![CDATA[Stephanie Lecocq / Reuters]]></source><description><![CDATA[<p>Марин Ле Пен</p>]]></description></rbc_news:thumbnail></link><link url="https://www.rbc.ru/rbcfreenews/67ea61db9a79479dbdda6670"><rbc_news:title><![CDATA[Марин Ле Пен отстранили от участия в выборах]]></rbc_news:title><rbc_news:thumbnail><url>https://s0.rbk.ru/v6_top_pics/media/img/2/42/347434150920422.jpeg</url><type>image/jpeg</type><size_nick>original</size_nick><copyright>limited</copyright><source><![CDATA[Stephanie Lecocq / Reuters]]></source><description><![CDATA[<p>Марин Ле Пен</p>]]></description></rbc_news:thumbnail></link><link url="https://www.rbc.ru/rbcfreenews/67ea7a959a79473f6c0e14d4"><rbc_news:title><![CDATA[После приговора суда Орбан поддержал Ле Пен словами «Я — Марин»]]></rbc_news:title><rbc_news:thumbnail><url>https://s0.rbk.ru/v6_top_pics/media/img/4/73/347434205018734.jpeg</url><type>image/jpeg</type><size_nick>original</size_nick><copyright>limited</copyright><source><![CDATA[Stephanie Lecocq / Reuters]]></source><description><![CDATA[<p>Марин Ле Пен</p>]]></description></rbc_news:thumbnail></link></rbc_news:related_links></item><item><title><![CDATA[Клуб Ротенберга сократил отставание в серии плей-офф КХЛ с «Динамо»]]></title><link>https://www.rbc.ru/sport/31/03/2025/67eadb979a794706bdf744ca</link><pubDate>Mon, 31 Mar 2025 22:07:24 +0300</pubDate><description><![CDATA[«Динамо» по ходу встречи уступало 0:2 и 1:3, но в середине третьего периода сравняло счет, однако СКА смог забить еще дважды. Счет в серии 2–1 в пользу московской команды]]></description><category>Спорт</category><author>Анна Сатдинова</author><guid isPermaLink="false">rssexport.rbc.ru:sport:67eadb979a794706bdf744ca</guid><enclosure url="https://s0.rbk.ru/v6_top_pics/media/img/5/70/347434451104705.png" type="image/png" length="0"/><rbc_news:time>22:07:24</rbc_news:time><rbc_news:date>31.03.2025</rbc_news:date><pdalink>https://www.rbc.ru/sport/31/03/2025/67eadb979a794706bdf744ca</pdalink><rbc_news:anons><![CDATA[«Динамо» по ходу встречи уступало 0:2 и 1:3, но в середине третьего периода сравняло счет, однако СКА смог забить еще дважды. Счет в серии 2–1 в пользу московской команды]]></rbc_news:anons><rbc_news:news_id>67eadb979a794706bdf744ca</rbc_news:news_id><rbc_news:type>article</rbc_news:type><rbc_news:newsDate_timestamp>1743448044</rbc_news:newsDate_timestamp><rbc_news:newsModifDate>Mon, 31 Mar 2025 22:11:35 +0300</rbc_news:newsModifDate><rbc_news:newsline>sport</rbc_news:newsline><rbc_news:tag><![CDATA[Хоккей]]></rbc_news:tag><rbc_news:tag><![CDATA[КХЛ]]></rbc_news:tag><rbc_news:tag><![CDATA[ХК СКА Санкт-Петербург]]></rbc_news:tag><rbc_news:tag><![CDATA[ХК Динамо Москва]]></rbc_news:tag><rbc_news:full-text><![CDATA[Петербургский СКА победил московское &laquo;Динамо&raquo; в третьем матче серии 1/8 финала плей-офф КХЛ со счетом 5:3.

У СКА отличились Арсений Грицюк (на четвертой минуте), Евгений Кузнецов (25), вернувшийся после травмы Александр Никишин (39), Илья Карпухин (54) и Павел Акользин (59).

У &laquo;Динамо&raquo; забили Игорь Ожиганов (31), Максим Комтуа (51) и Дилан Сикьюра (53).


СКА, главным тренером которого является Роман Ротенберг, сократил отставание в серии до четырех побед до 1&ndash;2.

Следующий матч пройдет 2 апреля в Санкт-Петербурге.

&laquo;Динамо&raquo; проиграло СКА предыдущие четыре серии плей-офф.


Обсудить новость можно в нашем телеграм-канале «РБК Спорт».
]]></rbc_news:full-text><rbc_news:image><rbc_news:url>https://s0.rbk.ru/v6_top_pics/media/img/5/70/347434451104705.png</rbc_news:url><rbc_news:type>image/png</rbc_news:type><rbc_news:size_nick>original</rbc_news:size_nick><rbc_news:copyright>copyright</rbc_news:copyright><rbc_news:source><![CDATA[Maksim Konstantinov / Global Look Press]]></rbc_news:source><rbc_news:description><![CDATA[<p>Александр Никишин</p>]]></rbc_news:description></rbc_news:image><rbc_news:related_links><link url="https://www.rbc.ru/sport/31/03/2025/67ea87d69a79473045fab2cc"><rbc_news:title><![CDATA[Лидер Восточной конференции КХЛ второй раз проиграл в плей-офф «Адмиралу»]]></rbc_news:title><rbc_news:thumbnail><url>https://s0.rbk.ru/v6_top_pics/media/img/7/69/347434252663697.png</url><type>image/png</type><size_nick>original</size_nick><copyright>limited</copyright><source><![CDATA[Maksim Konstantinov / Global Look Press]]></source><description><![CDATA[<p>Никита Сошников</p>]]></description></rbc_news:thumbnail></link><link url="https://www.rbc.ru/sport/31/03/2025/67eaaafc9a79475e7714af59"><rbc_news:title><![CDATA[«Салават Юлаев» проиграл после двух разгромных побед в плей-офф КХЛ]]></rbc_news:title><rbc_news:thumbnail><url>https://s0.rbk.ru/v6_top_pics/media/img/5/68/347434325426685.png</url><type>image/png</type><size_nick>original</size_nick><copyright>limited</copyright><source><![CDATA[Телеграм-канал ХК «Сибирь» (Новосибирск)]]></source></rbc_news:thumbnail></link><link url="https://www.rbc.ru/sport/30/03/2025/67e967e49a794763810ba1de"><rbc_news:title><![CDATA[ЦСКА сократил отставание в серии плей-офф КХЛ с минским «Динамо»]]></rbc_news:title><rbc_news:thumbnail><url>https://s0.rbk.ru/v6_top_pics/media/img/9/96/347433497906969.jpeg</url><type>image/jpeg</type><size_nick>original</size_nick><copyright>limited</copyright><source><![CDATA[Сергей Савостьянов / ТАСС]]></source></rbc_news:thumbnail></link></rbc_news:related_links></item><item><title><![CDATA[В аэропорту Сочи задержали рейсы из-за густого тумана]]></title><link>https://www.rbc.ru/rbcfreenews/67eae2cc9a794791c75e1025</link><pubDate>Mon, 31 Mar 2025 22:03:26 +0300</pubDate><description><![CDATA[Из-за густого тумана в районе аэропорта Сочи пришлось задержать ряд рейсов, сообщает официальный представитель Росавиации Артем Кореняко.]]></description><category>Общество</category><guid isPermaLink="false">rssexport.rbc.ru:society:67eae2cc9a794791c75e1025</guid><enclosure url="https://s0.rbk.ru/v6_top_pics/media/img/2/20/347434471612202.jpeg" type="image/jpeg" length="0"/><rbc_news:time>22:03:26</rbc_news:time><rbc_news:date>31.03.2025</rbc_news:date><pdalink>https://www.rbc.ru/rbcfreenews/67eae2cc9a794791c75e1025</pdalink><rbc_news:anons><![CDATA[Из-за густого тумана в районе аэропорта Сочи пришлось задержать ряд рейсов, сообщает официальный представитель Росавиации Артем Кореняко.]]></rbc_news:anons><rbc_news:news_id>67eae2cc9a794791c75e1025</rbc_news:news_id><rbc_news:type>short_news</rbc_news:type><rbc_news:newsDate_timestamp>1743447806</rbc_news:newsDate_timestamp><rbc_news:newsModifDate>Mon, 31 Mar 2025 22:06:07 +0300</rbc_news:newsModifDate><rbc_news:newsline>society</rbc_news:newsline><rbc_news:tag><![CDATA[Сочи]]></rbc_news:tag><rbc_news:tag><![CDATA[туман]]></rbc_news:tag><rbc_news:tag><![CDATA[рейсы]]></rbc_news:tag><rbc_news:tag><![CDATA[аэропорты]]></rbc_news:tag><rbc_news:tag><![CDATA[Росавиация]]></rbc_news:tag><rbc_news:full-text><![CDATA[Из-за густого тумана в районе аэропорта Сочи пришлось задержать ряд рейсов, сообщает официальный представитель Росавиации Артем Кореняко.

&laquo;По данным на 20:00 мск, 14 самолетов, совершавших рейсы в Сочи, &laquo;ушли&raquo; на запасные аэродромы. Соответственно, задерживаются рейсы на вылет&raquo;,&nbsp;&mdash; написал он в своем телеграм-канале в 20:30 мск.

Позднее Кореняко сообщил, что с 19:50 мск в связи с временным улучшением погоды аэропорт Сочи принял пять рейсов&nbsp;&mdash; из Пхукета, Стамбула, Нижнего Новгорода, Еревана и Ижевска.



В середине января петербургский аэропорт Пулково также временно закрывали на прием и отправку рейсов из-за сильного снега.

Во время действия ограничений на полеты 33 самолета, выполнявших рейсы в Санкт-Петербург, были перенаправлены на запасные аэродромы, в первую очередь Москвы. Ограничения сняли спустя пять часов.


Читайте РБК в Telegram.
]]></rbc_news:full-text><rbc_news:image><rbc_news:url>https://s0.rbk.ru/v6_top_pics/media/img/2/20/347434471612202.jpeg</rbc_news:url><rbc_news:type>image/jpeg</rbc_news:type><rbc_news:size_nick>original</rbc_news:size_nick><rbc_news:copyright>copyright</rbc_news:copyright><rbc_news:source><![CDATA[Дмитрий Рогулин / ТАСС]]></rbc_news:source></rbc_news:image><rbc_news:related_links><link url="https://www.rbc.ru/society/29/03/2025/67e7e4779a7947c5ae8f71db"><rbc_news:title><![CDATA[Самолет «Аэрофлота» аварийно сел в аэропорту Саратова]]></rbc_news:title><rbc_news:thumbnail><url>https://s0.rbk.ru/v6_top_pics/media/img/7/70/347432510287707.jpeg</url><type>image/jpeg</type><size_nick>original</size_nick><copyright>limited</copyright><source><![CDATA[Западное межрегиональное следственное управление на транспорте СК России]]></source></rbc_news:thumbnail></link><link url="https://www.rbc.ru/society/28/03/2025/67e6642a9a7947c7050125cf"><rbc_news:title><![CDATA[«Аэрофлот» заявил, что рейсы в Таиланд выполняются штатно]]></rbc_news:title></link><link url="https://www.rbc.ru/politics/28/03/2025/67e6205f9a794760f7f381ad"><rbc_news:title><![CDATA[Аэропорт Саратова временно закрыли для полетов]]></rbc_news:title><rbc_news:thumbnail><url>https://s0.rbk.ru/v6_top_pics/media/img/4/00/347431392729004.jpeg</url><type>image/jpeg</type><size_nick>original</size_nick><copyright>limited</copyright><source><![CDATA[Егор Алеев / ТАСС]]></source><description><![CDATA[<p>Аэропорт Саратова</p>]]></description></rbc_news:thumbnail></link></rbc_news:related_links></item><item><title><![CDATA[«Локомотив» оказался в шаге от выхода в четвертьфинал Кубка Гагарина]]></title><link>https://www.rbc.ru/sport/31/03/2025/67eae2989a794745e97cecbc</link><pubDate>Mon, 31 Mar 2025 22:01:19 +0300</pubDate><description><![CDATA[«Локомотив» обыграл «Торпедо» в Нижнем Новгороде со счетом 4:2, Артур Каюмов оформил дубль и сделал голевой пас]]></description><category>Спорт</category><author>Анна Сатдинова</author><guid isPermaLink="false">rssexport.rbc.ru:sport:67eae2989a794745e97cecbc</guid><enclosure url="https://s0.rbk.ru/v6_top_pics/media/img/1/79/347434468422791.png" type="image/png" length="0"/><rbc_news:time>22:01:19</rbc_news:time><rbc_news:date>31.03.2025</rbc_news:date><pdalink>https://www.rbc.ru/sport/31/03/2025/67eae2989a794745e97cecbc</pdalink><rbc_news:anons><![CDATA[«Локомотив» обыграл «Торпедо» в Нижнем Новгороде со счетом 4:2, Артур Каюмов оформил дубль и сделал голевой пас]]></rbc_news:anons><rbc_news:news_id>67eae2989a794745e97cecbc</rbc_news:news_id><rbc_news:type>article</rbc_news:type><rbc_news:newsDate_timestamp>1743447679</rbc_news:newsDate_timestamp><rbc_news:newsModifDate>Mon, 31 Mar 2025 22:08:23 +0300</rbc_news:newsModifDate><rbc_news:newsline>sport</rbc_news:newsline><rbc_news:tag><![CDATA[Хоккей]]></rbc_news:tag><rbc_news:tag><![CDATA[КХЛ]]></rbc_news:tag><rbc_news:tag><![CDATA[ХК Локомотив Ярославль]]></rbc_news:tag><rbc_news:tag><![CDATA[ХК Торпедо Нижний Новгород]]></rbc_news:tag><rbc_news:full-text><![CDATA[Ярославский &laquo;Локомотив&raquo; одержал гостевую победу над нижегородским &laquo;Торпедо&raquo; и повел в серии 1/8 финала плей-офф КХЛ со счетом 3&ndash;0.

Матч в Нижнем Новгороде завершился со счетом 4:2 в пользу &laquo;Локомотива&raquo;, у которого отличились Денис Алексеев (восьмая минута), Максим Шалунов (11) и Артур Каюмов (24, 60). Каюмов также сделал голевой пас.

У &laquo;Торпедо&raquo; забили Богдан Конюшков (5) и Вячеслав Войнов (24).

Следующий матч серии, которая играется до четырех побед, пройдет 2 апреля в Нижнем Новгороде.

&laquo;Локомотив&raquo; в этом сезоне стал победителем регулярного чемпионата, &laquo;Торпедо&raquo; заняло восьмое место в Западной конференции.


Обсудить новость можно в нашем телеграм-канале «РБК Спорт».
]]></rbc_news:full-text><rbc_news:image><rbc_news:url>https://s0.rbk.ru/v6_top_pics/media/img/1/79/347434468422791.png</rbc_news:url><rbc_news:type>image/png</rbc_news:type><rbc_news:size_nick>original</rbc_news:size_nick><rbc_news:copyright>copyright</rbc_news:copyright><rbc_news:source><![CDATA[Maksim Konstantinov / Global Look Press]]></rbc_news:source><rbc_news:description><![CDATA[<p>Максим Шалунов</p>]]></rbc_news:description></rbc_news:image><rbc_news:related_links><link url="https://www.rbc.ru/sport/31/03/2025/67eacafb9a7947204bdd0669"><rbc_news:title><![CDATA[Клуб КХЛ расторг контракт с тренером, проигравшим борьбу за плей-офф]]></rbc_news:title><rbc_news:thumbnail><url>https://s0.rbk.ru/v6_top_pics/media/img/2/23/347434408638232.png</url><type>image/png</type><size_nick>original</size_nick><copyright>limited</copyright><source><![CDATA[ Sergey Elagin / Business Online / Global Look Press]]></source><description><![CDATA[<p>Олег Леонтьев</p>]]></description></rbc_news:thumbnail></link><link url="https://www.rbc.ru/sport/31/03/2025/67ea87d69a79473045fab2cc"><rbc_news:title><![CDATA[Лидер Восточной конференции КХЛ второй раз проиграл в плей-офф «Адмиралу»]]></rbc_news:title><rbc_news:thumbnail><url>https://s0.rbk.ru/v6_top_pics/media/img/7/69/347434252663697.png</url><type>image/png</type><size_nick>original</size_nick><copyright>limited</copyright><source><![CDATA[Maksim Konstantinov / Global Look Press]]></source><description><![CDATA[<p>Никита Сошников</p>]]></description></rbc_news:thumbnail></link><link url="https://www.rbc.ru/sport/30/03/2025/67e967729a79472d8f49ea68"><rbc_news:title><![CDATA[«Автомобилист» во втором овертайме обыграл «Ак Барс» в матче плей-офф КХЛ]]></rbc_news:title><rbc_news:thumbnail><url>https://s0.rbk.ru/v6_top_pics/media/img/7/94/347433496759947.jpeg</url><type>image/jpeg</type><size_nick>original</size_nick><copyright>limited</copyright><source><![CDATA[телеграм-канал ХК «Автомобилист»]]></source></rbc_news:thumbnail></link></rbc_news:related_links></item><item><title><![CDATA[В кабмине одобрили новые сроки пребывания иностранцев по электронной визе]]></title><link>https://www.rbc.ru/business/31/03/2025/67ea7da99a79471a1a24c306</link><pubDate>Mon, 31 Mar 2025 21:56:20 +0300</pubDate><description><![CDATA[Правкомиссия одобрила законопроект, позволяющий увеличить срок пребывания иностранцев в России по единой электронной визе до 30 суток, а время действия электронной визы — до 120 суток. Это необходимо для привлечения туристов]]></description><category>Бизнес</category><author>Анна Захарова, Екатерина Виноградова</author><guid isPermaLink="false">rssexport.rbc.ru:business:67ea7da99a79471a1a24c306</guid><enclosure url="https://s0.rbk.ru/v6_top_pics/media/img/1/10/347434355942101.jpeg" type="image/jpeg" length="0"/><rbc_news:time>21:56:20</rbc_news:time><rbc_news:date>31.03.2025</rbc_news:date><pdalink>https://www.rbc.ru/business/31/03/2025/67ea7da99a79471a1a24c306</pdalink><rbc_news:anons><![CDATA[Правкомиссия одобрила законопроект, позволяющий увеличить срок пребывания иностранцев в России по единой электронной визе до 30 суток, а время действия электронной визы — до 120 суток. Это необходимо для привлечения туристов]]></rbc_news:anons><rbc_news:news_id>67ea7da99a79471a1a24c306</rbc_news:news_id><rbc_news:type>article</rbc_news:type><rbc_news:newsDate_timestamp>1743447380</rbc_news:newsDate_timestamp><rbc_news:newsModifDate>Mon, 31 Mar 2025 22:03:20 +0300</rbc_news:newsModifDate><rbc_news:newsline>business</rbc_news:newsline><rbc_news:tag><![CDATA[виза]]></rbc_news:tag><rbc_news:tag><![CDATA[иностранцы]]></rbc_news:tag><rbc_news:tag><![CDATA[въезд в Россию]]></rbc_news:tag><rbc_news:tag><![CDATA[МИД]]></rbc_news:tag><rbc_news:full-text><![CDATA[Комиссия правительства по законопроектной деятельности одобрила законопроект Министерства иностранных дел, который позволяет увеличить срок действия единой электронной визы до 120 суток. Также проект закона предусматривает увеличение времени пребывания иностранных граждан в России по данной визе до 30 суток при сохранении кратности (единая электронная виза однократная).

Поправки в статью 25.16-1 закона о порядке выезда из России и въезда в страну, подготовленные МИДом, есть в распоряжении РБК. О том, что в правительстве поддержали этот законопроект, сообщил источник в кабмине.

Официальный представитель МИДа Мария Захарова в марте сообщала журналистам, что Россия работает над увеличением срока пребывания иностранных граждан в стране по электронной визе до 30 суток.

РБК направил запросы в правительство и МИД.




Что такое единая электронная виза

Система оформления единой электронной визы для иностранных граждан запустилась в России с 1 августа 2023 года. Она предназначена для туристических, деловых и гуманитарных поездок, а также для участия в общественно-политических, экономических и спортивных мероприятиях. На данный момент единая электронная виза однократна и действует в течение 60 дней с момента выдачи. Она дает право иностранцу приехать в Россию на срок до 16 дней. Визу могут оформить граждане 64 стран, среди которых&nbsp;&mdash; Турция, Швейцария, Швеция, Германия, Италия, Испания и другие. Единые электронные визы действительны для пересечения границы на автомобиле, самолете или водном транспорте, а также через пешеходные пункты.

Закон об электронных визах приняли летом 2020 года. Система должна была заработать с 1 января 2021 года, но ее запуск отложили из-за пандемии COVID-19. В июле 2022 года правительство отменило мораторий на оформление иностранцам электронных виз, но выдавать их так и не начали. В конце октября 2024 года в Госдуме предложили сделать электронную визу для иностранцев многократной, &laquo;чтобы способствовать развитию въездного туризма&raquo;.


Для чего нужны изменения

Увеличение сроков действия электронной визы и пребывания иностранцев в России по ней авторы законопроекта считают целесообразным, так как за год работы система показала &laquo;растущую востребованность&raquo;, говорится в пояснительной записке к законопроекту. Так, за годовой период после запуска механизма (с 1 августа 2023 года по 31 июля 2024 года) граждане 55 государств оформили 541 тыс. единых электронных виз в Россию. Это 70% от количества виз всех остальных категорий, выданных за этот&nbsp;же период гражданам всех иностранных государств (всего 771 тыс.).

&laquo;Законопроект поспособствует увеличению числа иностранных граждан, въезжающих в Россию с туристическими, деловыми, гуманитарными и гостевыми целями. Вместе с этим сохранится должный уровень миграционного контроля и требований обеспечения национальной безопасности России&raquo;,&nbsp;&mdash; говорится в пояснительной записке.



В инициативе отсутствуют риски увеличения нежелательной миграции, соглашается председатель правления ассоциации юристов России Владимир Груздев. По его словам, законопроект, напротив, позволит большему количеству иностранных туристов оставаться в рамках правового поля и планировать долгосрочные поездки в Россию.

Абсолютным лидером по числу электронных виз, оформленных за первый год действия механизма, был Китай. По данным МИДа, граждане этой страны с августа 2023 года по июль 2024-го оформили 254,2 тыс. Также в тройке стран-лидеров были туристы из Саудовской Аравии (43,4 тыс. электронных виз) и Германии (42,6 тыс.). Замыкали пятерку Турция и Эстония (32,8 тыс. и 28,6 тыс. электронных виз соответственно).

За полный 2024 год количество поездок иностранцев в Россию с туристическими целями, исходя из данных ФСБ, выросло более чем в два раза относительно предыдущего года: с 670,7 тыс. до 1,6 млн. Чаще всего такие поездки совершали граждане Китая, Германии, ОАЭ, Турции и Туркменистана.


Читайте РБК в Telegram.
]]></rbc_news:full-text><rbc_news:image><rbc_news:url>https://s0.rbk.ru/v6_top_pics/media/img/1/10/347434355942101.jpeg</rbc_news:url><rbc_news:type>image/jpeg</rbc_news:type><rbc_news:size_nick>original</rbc_news:size_nick><rbc_news:copyright>copyright</rbc_news:copyright><rbc_news:source><![CDATA[Елена Одареева / Shutterstock]]></rbc_news:source></rbc_news:image><rbc_news:related_links><link url="https://www.rbc.ru/rbcfreenews/64c225d79a79479f0c0f7dbe"><rbc_news:title><![CDATA[В России начали выдавать электронные визы иностранцам]]></rbc_news:title><rbc_news:thumbnail><url>https://s0.rbk.ru/v6_top_pics/media/img/3/58/346904611584583.jpeg</url><type>image/jpeg</type><size_nick>original</size_nick><copyright>limited</copyright><source><![CDATA[Сергей Карпухин / ТАСС]]></source></rbc_news:thumbnail></link><link url="https://www.rbc.ru/business/07/08/2024/66b2301a9a794737d9d9824c"><rbc_news:title><![CDATA[МИД раскрыл данные о числе оформивших электронную визу иностранцев]]></rbc_news:title><rbc_news:thumbnail><url>https://s0.rbk.ru/v6_top_pics/media/img/3/48/347229745291483.jpeg</url><type>image/jpeg</type><size_nick>original</size_nick><copyright>limited</copyright><source><![CDATA[Сергей Карпухин / ТАСС]]></source></rbc_news:thumbnail></link><link url="https://www.rbc.ru/economics/19/02/2025/67b493449a79475b9c00fa6a"><rbc_news:title><![CDATA[На «золотые визы» в России подали граждане США, Китая, Ирана]]></rbc_news:title><rbc_news:thumbnail><url>https://s0.rbk.ru/v6_top_pics/media/img/7/17/347398891649177.jpeg</url><type>image/jpeg</type><size_nick>original</size_nick><copyright>limited</copyright><source><![CDATA[Олег Яковлев / РБК]]></source></rbc_news:thumbnail></link></rbc_news:related_links></item><item><title><![CDATA[Шесть стран Европы выступили за заморозку активов России до мира]]></title><link>https://www.rbc.ru/politics/31/03/2025/67eaddfe9a79471125abd1c7</link><pubDate>Mon, 31 Mar 2025 21:51:14 +0300</pubDate><description><![CDATA[Глава европейской дипломатии Кая Каллас призвала Россию прекратить «тактику затягивания» и немедленно согласиться на безоговорочное прекращение огня]]></description><category>Политика</category><author>Елена Чернышова</author><guid isPermaLink="false">rssexport.rbc.ru:politics:67eaddfe9a79471125abd1c7</guid><enclosure url="https://s0.rbk.ru/v6_top_pics/media/img/7/46/347434460004467.jpeg" type="image/jpeg" length="0"/><rbc_news:time>21:51:14</rbc_news:time><rbc_news:date>31.03.2025</rbc_news:date><pdalink>https://www.rbc.ru/politics/31/03/2025/67eaddfe9a79471125abd1c7</pdalink><rbc_news:anons><![CDATA[Глава европейской дипломатии Кая Каллас призвала Россию прекратить «тактику затягивания» и немедленно согласиться на безоговорочное прекращение огня]]></rbc_news:anons><rbc_news:news_id>67eaddfe9a79471125abd1c7</rbc_news:news_id><rbc_news:type>article</rbc_news:type><rbc_news:newsDate_timestamp>1743447074</rbc_news:newsDate_timestamp><rbc_news:newsModifDate>Mon, 31 Mar 2025 22:21:09 +0300</rbc_news:newsModifDate><rbc_news:newsline>politics</rbc_news:newsline><rbc_news:tag><![CDATA[российские активы]]></rbc_news:tag><rbc_news:tag><![CDATA[ЕС]]></rbc_news:tag><rbc_news:tag><![CDATA[Кая Каллас]]></rbc_news:tag><rbc_news:full-text><![CDATA[Главы МИД Германии, Франции, Италии, Польши, Испании и Великобритании, а также глава европейской дипломатии Кая Каллас выступили за то, чтобы российские активы оставались замороженными до тех пор, пока конфликт на Украине не прекратится. Об этом говорится в совместном заявлении министров, опубликованном на сайте испанского внешнеполитического ведомства.

&laquo;Мы вновь заявляем, что активы России должны оставаться обездвиженными до тех пор, пока Россия не прекратит агрессивную войну против Украины и не возместит ей причиненный ущерб&raquo;,&nbsp;&mdash; говорится в нем.

Страны также выразили готовность продолжать оказывать давление на Россию, включая введение новых санкций, чтобы &laquo;предоставить Украине наилучшие возможности для обеспечения справедливого и прочного мира&raquo;.

Каллас в соцсети X написала, что Россия должна прекратить &laquo;тактику затягивания&raquo; и немедленно согласиться на безоговорочное прекращение огня. По ее словам, Евросоюз вместе с партнерами &laquo;по-прежнему привержен политической, финансовой, экономической, гуманитарной, военной и дипломатической поддержке&raquo; Киева. &laquo;Мир должен быть справедливым и прочным&raquo;,&nbsp;&mdash; подчеркнула она.




Летом 2024 года страны G7 согласовали механизм использования замороженных российских активов для помощи Украине. Речь идет о предоставлении Киеву кредита на сумму около $50 млрд, который будет погашаться за счет будущих процентов с российских активов. В декабре США перевели Украине первый транш в размере $1 млрд из $20 млрд кредита под обеспечение доходами от российских активов. В марте этого года Киев получил от Лондона первые $970 млн, а позднее&nbsp;&mdash; около $1,7 млрд от Канады из доходов от замороженных активов России.


Россия считает любое использование своих заблокированных активов воровством.

На прошлой неделе издание EU Observer писало, что Евросоюз начал подготовку 17-го пакета санкций против России. ЕС отверг требование России снять западные санкции в обмен на прекращение огня в Черном море. Представитель Еврокомиссии по иностранным делам Анита Хиппер называла среди условий смягчения или отмены ограничений прекращение боевых действий и &laquo;безоговорочный вывод&raquo; российских войск с территории Украины. Кремль связал отказ страны ЕС с тем, что те &laquo;не хотят действовать в унисон с усилиями&raquo; России и США &laquo;для выхода в мирное русло&raquo; на Украине.


Читайте РБК в Telegram.
]]></rbc_news:full-text><rbc_news:image><rbc_news:url>https://s0.rbk.ru/v6_top_pics/media/img/7/46/347434460004467.jpeg</rbc_news:url><rbc_news:type>image/jpeg</rbc_news:type><rbc_news:size_nick>original</rbc_news:size_nick><rbc_news:copyright>copyright</rbc_news:copyright><rbc_news:source><![CDATA[Егор Алеев / ТАСС]]></rbc_news:source></rbc_news:image><rbc_news:related_links><link url="https://www.rbc.ru/politics/21/03/2025/67dd4aa09a7947afaa30baee"><rbc_news:title><![CDATA[Премьер Бельгии счел «актом войны» возможное изъятие российских активов]]></rbc_news:title><rbc_news:thumbnail><url>https://s0.rbk.ru/v6_top_pics/media/img/6/00/347425562124006.jpeg</url><type>image/jpeg</type><size_nick>original</size_nick><copyright>limited</copyright><source><![CDATA[Geert Vanden Wijngaert / Getty Images]]></source><description><![CDATA[<p>Барт де Вевер</p>]]></description></rbc_news:thumbnail></link><link url="https://www.rbc.ru/politics/17/03/2025/67d7a9079a794729fda80261"><rbc_news:title><![CDATA[Трамп заявил о дискуссиях по «разделу активов» с Россией и Украиной]]></rbc_news:title><rbc_news:thumbnail><url>https://s0.rbk.ru/v6_top_pics/media/img/6/36/347421886929366.jpeg</url><type>image/jpeg</type><size_nick>original</size_nick><copyright>limited</copyright><source><![CDATA[Kevin Lamarque / Reuters]]></source><description><![CDATA[<p>Дональд Трамп</p>]]></description></rbc_news:thumbnail></link><link url="https://www.rbc.ru/rbcfreenews/67d334be9a7947503e2c124c"><rbc_news:title><![CDATA[Во Франции приняли резолюцию об изъятии активов России для помощи Украине]]></rbc_news:title><rbc_news:thumbnail><url>https://s0.rbk.ru/v6_top_pics/media/img/1/92/347418960673921.jpeg</url><type>image/jpeg</type><size_nick>original</size_nick><copyright>limited</copyright><source><![CDATA[Franck Prevel / Getty Images]]></source></rbc_news:thumbnail></link></rbc_news:related_links></item><item><title><![CDATA[Ветеран альпинизма погиб в 78 лет, сорвавшись со скалы на Урале]]></title><link>https://www.rbc.ru/sport/31/03/2025/67eaddf59a794706bdf744d1</link><pubDate>Mon, 31 Mar 2025 21:48:15 +0300</pubDate><description><![CDATA[Александр Пак погиб, потеряв равновесие и сорвавшись с небольшой высоты. Он много лет организовывал соревнования по альпинизму в Каменске-Уральском, был судьей и входил в ветеранскую сборную]]></description><category>Спорт</category><author>Анна Сатдинова</author><guid isPermaLink="false">rssexport.rbc.ru:sport:67eaddf59a794706bdf744d1</guid><enclosure url="https://s0.rbk.ru/v6_top_pics/media/img/4/78/347434455494784.png" type="image/png" length="0"/><rbc_news:time>21:48:15</rbc_news:time><rbc_news:date>31.03.2025</rbc_news:date><pdalink>https://www.rbc.ru/sport/31/03/2025/67eaddf59a794706bdf744d1</pdalink><rbc_news:anons><![CDATA[Александр Пак погиб, потеряв равновесие и сорвавшись с небольшой высоты. Он много лет организовывал соревнования по альпинизму в Каменске-Уральском, был судьей и входил в ветеранскую сборную]]></rbc_news:anons><rbc_news:news_id>67eaddf59a794706bdf744d1</rbc_news:news_id><rbc_news:type>article</rbc_news:type><rbc_news:newsDate_timestamp>1743446895</rbc_news:newsDate_timestamp><rbc_news:newsModifDate>Mon, 31 Mar 2025 21:58:30 +0300</rbc_news:newsModifDate><rbc_news:newsline>sport</rbc_news:newsline><rbc_news:tag><![CDATA[альпинизм]]></rbc_news:tag><rbc_news:tag><![CDATA[Александр Пак]]></rbc_news:tag><rbc_news:tag><![CDATA[Свердловская область]]></rbc_news:tag><rbc_news:tag><![CDATA[Каменск-Уральский]]></rbc_news:tag><rbc_news:full-text><![CDATA[Неоднократный победитель и призер чемпионатов России по альпинизму среди ветеранов Александр Пак погиб 29 марта в результате несчастного случая на скалах, сообщается на странице Федерации альпинизма Свердловской области во &laquo;ВКонтакте&raquo;.

Пак был судьей республиканской категории из Каменска-Уральского, постоянным членом областной ветеранской сборной.

По словам родственников, Пак погиб, ударившись головой о землю после падения. &laquo;Они приехали полазать с друзьями. Веревки развешивали. Высота была 20 м&nbsp;буквально. Он потерял равновесие и упал&raquo;,&nbsp;&mdash; рассказал E1.ru сын погибшего.

Паку в мае исполнилось&nbsp;бы 79 лет. Как отметили&nbsp;в Клубе альпинистов и скалолазов Екатеринбурга, Пак с 1980-х занимался подготовкой и проведением соревнований по альпинизму в Каменске-Уральском.]]></rbc_news:full-text><rbc_news:image><rbc_news:url>https://s0.rbk.ru/v6_top_pics/media/img/4/78/347434455494784.png</rbc_news:url><rbc_news:type>image/png</rbc_news:type><rbc_news:size_nick>original</rbc_news:size_nick><rbc_news:copyright>copyright</rbc_news:copyright><rbc_news:source><![CDATA[ vk.com/roofaso]]></rbc_news:source><rbc_news:description><![CDATA[<p>Александр Пак</p>]]></rbc_news:description></rbc_news:image><rbc_news:related_links><link url="https://www.rbc.ru/sport/30/03/2025/67e901f79a7947c4673d8c55"><rbc_news:title><![CDATA[Сотрудник хоккейного «Спартака» погиб в ДТП]]></rbc_news:title><rbc_news:thumbnail><url>https://s0.rbk.ru/v6_top_pics/media/img/6/24/347433237683246.jpeg</url><type>image/jpeg</type><size_nick>original</size_nick><copyright>limited</copyright><source><![CDATA[ХК «Спартак»]]></source><description><![CDATA[<p>Алексей Силкин</p>]]></description></rbc_news:thumbnail></link><link url="https://www.rbc.ru/sport/31/03/2025/67ea800f9a7947c8dcb62754"><rbc_news:title><![CDATA[Проигравший пять боев в России нигерийский боксер умер после поединка]]></rbc_news:title><rbc_news:thumbnail><url>https://s0.rbk.ru/v6_top_pics/media/img/9/98/347434229078989.png</url><type>image/png</type><size_nick>original</size_nick><copyright>limited</copyright><source><![CDATA[vk.com/rccboxing]]></source><description><![CDATA[<p>Габриэль&nbsp;Олувасегун Оланреваджу (справа)&nbsp;после боя с Василием Войцеховским в Екатеринбурге в июне 2023 года</p>]]></description></rbc_news:thumbnail></link><link url="https://www.rbc.ru/politics/30/03/2025/67e91af79a7947fbc91ca7b3"><rbc_news:title><![CDATA[Замглавы архангельский администрации умер после игры в хоккей]]></rbc_news:title><rbc_news:thumbnail><url>https://s0.rbk.ru/v6_top_pics/media/img/6/70/347433319665706.jpeg</url><type>image/jpeg</type><size_nick>original</size_nick><copyright>limited</copyright><source><![CDATA[Правительство Архангельской области]]></source><description><![CDATA[<p>Владимир Ананьев</p>]]></description></rbc_news:thumbnail></link></rbc_news:related_links></item><item><title><![CDATA[Ребенку пришлось спрыгнуть с третьего этажа горящей квартиры в Петербурге]]></title><link>https://www.rbc.ru/rbcfreenews/67ead5469a794792488f03c6</link><pubDate>Mon, 31 Mar 2025 21:41:51 +0300</pubDate><description><![CDATA[

В Санкт-Петербурге мальчик выпрыгнул из окна горящей квартиры на третьем этаже, сообщает издание &laquo;Фонтанка&raquo; со ссылкой на очевидцев.]]></description><category>Общество</category><guid isPermaLink="false">rssexport.rbc.ru:society:67ead5469a794792488f03c6</guid><enclosure url="https://s0.rbk.ru/v6_top_pics/media/img/8/54/347434435548548.png" type="image/png" length="0"/><enclosure url="https://edge-upvideo.rbc.ru/archive/2025/03/31/____28_mp4/720p.mp4" type="video/mp4" length="0"/><enclosure url="https://s0.rbk.ru/v6_top_pics/media/img/2/57/347434375643572.png" type="image/png" length="0"/><rbc_news:time>21:41:51</rbc_news:time><rbc_news:date>31.03.2025</rbc_news:date><pdalink>https://www.rbc.ru/rbcfreenews/67ead5469a794792488f03c6</pdalink><rbc_news:anons><![CDATA[

В Санкт-Петербурге мальчик выпрыгнул из окна горящей квартиры на третьем этаже, сообщает издание &laquo;Фонтанка&raquo; со ссылкой на очевидцев.]]></rbc_news:anons><rbc_news:news_id>67ead5469a794792488f03c6</rbc_news:news_id><rbc_news:type>short_news</rbc_news:type><rbc_news:newsDate_timestamp>1743446511</rbc_news:newsDate_timestamp><rbc_news:newsModifDate>Mon, 31 Mar 2025 21:47:07 +0300</rbc_news:newsModifDate><rbc_news:newsline>society</rbc_news:newsline><rbc_news:tag><![CDATA[Санкт-Петербург]]></rbc_news:tag><rbc_news:tag><![CDATA[пожар]]></rbc_news:tag><rbc_news:tag><![CDATA[ребенок]]></rbc_news:tag><rbc_news:tag><![CDATA[МЧС]]></rbc_news:tag><rbc_news:full-text><![CDATA[

В Санкт-Петербурге мальчик выпрыгнул из окна горящей квартиры на третьем этаже, сообщает издание &laquo;Фонтанка&raquo; со ссылкой на очевидцев.

На кадрах видно, как прохожие растянули одеяло, которое, по словам свидетелей произошедшего, ребенок сам скинул из окна. Мальчика госпитализировали.

По данным пресс-службы МЧС города, загорелся балкон в однокомнатной квартире на улице Корнея Чуковского в Красногвардейском районе. Сообщение о пожаре поступило в 16:57 мск. Площадь возгорания составляла 4 кв. м, его потушили в 17:27 мск.



В начале марта в центре Москвы, в районе Павелецкого вокзала, загорелось здание на улице Дербеневская. С помощью спасательных устройств пожарные спасли четырех человек, уточнили в ведомстве.

Телеграм-канал Mash тогда опубликовал видеоролик, на котором мужчина прыгает из окна, откуда валит дым, на подготовленный работниками стройки тент.


Читайте РБК в Telegram.
]]></rbc_news:full-text><rbc_news:image><rbc_news:url>https://s0.rbk.ru/v6_top_pics/media/img/8/54/347434435548548.png</rbc_news:url><rbc_news:type>image/png</rbc_news:type><rbc_news:size_nick>original</rbc_news:size_nick><rbc_news:copyright>copyright</rbc_news:copyright></rbc_news:image><rbc_news:image><rbc_news:url>https://s0.rbk.ru/v6_top_pics/media/img/2/57/347434375643572.png</rbc_news:url><rbc_news:type>image/png</rbc_news:type><rbc_news:size_nick>original</rbc_news:size_nick><rbc_news:copyright>copyright</rbc_news:copyright></rbc_news:image><rbc_news:video><url>https://edge-upvideo.rbc.ru/archive/2025/03/31/____28_mp4/720p.mp4</url><type>video/mp4</type><copyright>limited</copyright><title><![CDATA[Ребёнку пришлось спрыгнуть с третьего этажа горящей квартиры в Петербурге]]></title></rbc_news:video><rbc_news:related_links><link url="https://www.rbc.ru/rbcfreenews/67e9a55f9a7947434a61dd5e"><rbc_news:title><![CDATA[В Вологде загорелся ночной клуб «Огни Сухоны»]]></rbc_news:title><rbc_news:thumbnail><url>https://s0.rbk.ru/v6_top_pics/media/img/9/39/347433666524399.jpeg</url><type>image/jpeg</type><size_nick>original</size_nick><copyright>limited</copyright><source><![CDATA[mchs_official / Telegram]]></source></rbc_news:thumbnail></link><link url="https://www.rbc.ru/rbcfreenews/67ead8299a794728d1972757"><rbc_news:title><![CDATA[На западе Москвы машина упала с четвертого этажа парковки и загорелась]]></rbc_news:title><rbc_news:thumbnail><url>https://s0.rbk.ru/v6_top_pics/media/img/1/44/347434449011441.jpeg</url><type>image/jpeg</type><size_nick>original</size_nick><copyright>limited</copyright><source><![CDATA[bazabazon / Telegram]]></source></rbc_news:thumbnail></link><link url="https://www.rbc.ru/rbcfreenews/67e04afe9a794763a94a2b34"><rbc_news:title><![CDATA[В Подмосковье загорелось здание рядом с усадьбой Лямина]]></rbc_news:title></link></rbc_news:related_links></item><item><title><![CDATA[На западе Москвы машина упала с четвертого этажа парковки и загорелась]]></title><link>https://www.rbc.ru/rbcfreenews/67ead8299a794728d1972757</link><pubDate>Mon, 31 Mar 2025 21:21:05 +0300</pubDate><description><![CDATA[На улице Крылатской на западе столицы автомобиль упал с четвертого этажа парковки и загорелся, водитель погиб, сообщают «Московский комсомолец» и Baza.]]></description><category>Общество</category><guid isPermaLink="false">rssexport.rbc.ru:society:67ead8299a794728d1972757</guid><enclosure url="https://s0.rbk.ru/v6_top_pics/media/img/1/44/347434449011441.jpeg" type="image/jpeg" length="0"/><rbc_news:time>21:21:05</rbc_news:time><rbc_news:date>31.03.2025</rbc_news:date><pdalink>https://www.rbc.ru/rbcfreenews/67ead8299a794728d1972757</pdalink><rbc_news:anons><![CDATA[На улице Крылатской на западе столицы автомобиль упал с четвертого этажа парковки и загорелся, водитель погиб, сообщают «Московский комсомолец» и Baza.]]></rbc_news:anons><rbc_news:news_id>67ead8299a794728d1972757</rbc_news:news_id><rbc_news:type>short_news</rbc_news:type><rbc_news:newsDate_timestamp>1743445265</rbc_news:newsDate_timestamp><rbc_news:newsModifDate>Mon, 31 Mar 2025 21:50:35 +0300</rbc_news:newsModifDate><rbc_news:newsline>society</rbc_news:newsline><rbc_news:tag><![CDATA[Москва]]></rbc_news:tag><rbc_news:tag><![CDATA[парковка]]></rbc_news:tag><rbc_news:tag><![CDATA[МЧС]]></rbc_news:tag><rbc_news:tag><![CDATA[водитель]]></rbc_news:tag><rbc_news:full-text><![CDATA[На улице Крылатской на западе столицы автомобиль упал с четвертого этажа парковки и загорелся, водитель погиб, сообщают «Московский комсомолец» и Baza. Официальной информации о гибели человека пока не поступало.

На место происшествия выехали пожарные. По словам очевидцев, упал Volkswagen Golf. По данным МК, он принадлежит 69-летней женщине. Однако пока неизвестно, кто именно находился за рулем автомобиля.

В пресс-службе ГУ МЧС России по Москве рекомендовали РБК обратиться в следственный комитет. РБК обратился за комментарием к ГСУ СК России по Москве



Летом 2024 года в Краснодаре автомобиль BMW выпал с третьего этажа парковки торгового центра &laquo;Галерея Краснодар&raquo;. В результате происшествия погибли три человека, которые находились в салоне машины. Это 37-летний водитель, женщина и ребенок (мальчик).

В МВД тогда сообщили, что водитель не справился с управлением и, набрав скорость, пробил ограждение.


Читайте РБК в Telegram.
]]></rbc_news:full-text><rbc_news:image><rbc_news:url>https://s0.rbk.ru/v6_top_pics/media/img/1/44/347434449011441.jpeg</rbc_news:url><rbc_news:type>image/jpeg</rbc_news:type><rbc_news:size_nick>original</rbc_news:size_nick><rbc_news:copyright>copyright</rbc_news:copyright><rbc_news:source><![CDATA[bazabazon / Telegram]]></rbc_news:source></rbc_news:image><rbc_news:related_links><link url="https://www.rbc.ru/rbcfreenews/67e253c29a794789db7f4edf"><rbc_news:title><![CDATA[В Удмуртии бензовоз попал в аварию и опрокинулся]]></rbc_news:title></link><link url="https://www.rbc.ru/rbcfreenews/67e55c139a7947fb05eee7f5"><rbc_news:title><![CDATA[В Екатеринбурге при столкновении автомобилей пострадали пять пешеходов]]></rbc_news:title><rbc_news:thumbnail><url>https://s0.rbk.ru/v6_top_pics/media/img/1/98/347430859768981.jpeg</url><type>image/jpeg</type><size_nick>original</size_nick><copyright>limited</copyright><source><![CDATA[ Госавтоинспекция Свердловской области / VK]]></source></rbc_news:thumbnail></link><link url="https://www.rbc.ru/rbcfreenews/67e10b789a794743d6301c61"><rbc_news:title><![CDATA[Как доставали людей из врезавшегося в грузовик автобуса в Крыму. Видео]]></rbc_news:title></link></rbc_news:related_links></item><item><title><![CDATA[Военная операция на Украине. Онлайн]]></title><link>https://www.rbc.ru/textonlines/18/04/2024/6216fb4d9a79474dc80e8821</link><pubDate>Mon, 31 Mar 2025 21:05:51 +0300</pubDate><description><![CDATA[Президент России Владимир Путин 24 февраля 2022 года объявил о начале спецоперации по &laquo;демилитаризации&raquo; и &laquo;денацификации&raquo; Украины. Что происходит на 1132-й день операции, а также все самое важное о санкциях и других последствиях боевых действий]]></description><category>Политика</category><author>Редакция РБК</author><guid isPermaLink="false">rssexport.rbc.ru:politics:6216fb4d9a79474dc80e8821</guid><enclosure url="https://s0.rbk.ru/v6_top_pics/media/img/9/17/346951236956179.jpeg" type="image/jpeg" length="0"/><rbc_news:time>21:05:51</rbc_news:time><rbc_news:date>31.03.2025</rbc_news:date><pdalink>https://www.rbc.ru/textonlines/18/04/2024/6216fb4d9a79474dc80e8821</pdalink><rbc_news:anons><![CDATA[Президент России Владимир Путин 24 февраля 2022 года объявил о начале спецоперации по &laquo;демилитаризации&raquo; и &laquo;денацификации&raquo; Украины. Что происходит на 1132-й день операции, а также все самое важное о санкциях и других последствиях боевых действий]]></rbc_news:anons><rbc_news:news_id>6216fb4d9a79474dc80e8821</rbc_news:news_id><rbc_news:type>online</rbc_news:type><rbc_news:newsDate_timestamp>1743444351</rbc_news:newsDate_timestamp><rbc_news:newsModifDate>Mon, 31 Mar 2025 21:06:07 +0300</rbc_news:newsModifDate><rbc_news:newsline>politics</rbc_news:newsline><rbc_news:tag><![CDATA[Украина]]></rbc_news:tag><rbc_news:tag><![CDATA[Россия]]></rbc_news:tag><rbc_news:tag><![CDATA[Донбасс]]></rbc_news:tag><rbc_news:tag><![CDATA[Военная операция на Украине]]></rbc_news:tag><rbc_news:full-text><![CDATA[Президент России Владимир Путин 24 февраля 2022 года объявил о начале спецоперации по &laquo;демилитаризации&raquo; и &laquo;денацификации&raquo; Украины. Что происходит на 1132-й день операции, а также все самое важное о санкциях и других последствиях боевых действий]]></rbc_news:full-text><rbc_news:image><rbc_news:url>https://s0.rbk.ru/v6_top_pics/media/img/9/17/346951236956179.jpeg</rbc_news:url><rbc_news:type>image/jpeg</rbc_news:type><rbc_news:size_nick>original</rbc_news:size_nick><rbc_news:copyright>copyright</rbc_news:copyright></rbc_news:image><rbc_news:online>https://rssexport.rbc.ru/yandex/rbcnews/online/6216fb4d9a79474dc80e8821.xml</rbc_news:online></item><item><title><![CDATA[В Аргентине задержали россиянина — основателя секты «Ашрам Шамбалы»]]></title><link>https://www.rbc.ru/society/31/03/2025/67eace859a7947f74cbd4e3a</link><pubDate>Mon, 31 Mar 2025 21:04:56 +0300</pubDate><description><![CDATA[В аэропортах Барилоче и Буэнос-Айреса задержаны 14 человек по делу о торговле людьми, в том числе основатель секты «Ашрам Шамбалы» Константин Руднев, называвший себя «пришелец с Сириуса»]]></description><category>Общество</category><author>Елена Чернышова</author><guid isPermaLink="false">rssexport.rbc.ru:society:67eace859a7947f74cbd4e3a</guid><enclosure url="https://s0.rbk.ru/v6_top_pics/media/img/9/05/347434429517059.png" type="image/png" length="0"/><enclosure url="https://edge-upvideo.rbc.ru/archive/2025/03/31/____36_mp4/720p.mp4" type="video/mp4" length="0"/><enclosure url="https://s0.rbk.ru/v6_top_pics/media/img/1/34/347434429563341.png" type="image/png" length="0"/><rbc_news:time>21:04:56</rbc_news:time><rbc_news:date>31.03.2025</rbc_news:date><pdalink>https://www.rbc.ru/society/31/03/2025/67eace859a7947f74cbd4e3a</pdalink><rbc_news:anons><![CDATA[В аэропортах Барилоче и Буэнос-Айреса задержаны 14 человек по делу о торговле людьми, в том числе основатель секты «Ашрам Шамбалы» Константин Руднев, называвший себя «пришелец с Сириуса»]]></rbc_news:anons><rbc_news:news_id>67eace859a7947f74cbd4e3a</rbc_news:news_id><rbc_news:type>article</rbc_news:type><rbc_news:newsDate_timestamp>1743444296</rbc_news:newsDate_timestamp><rbc_news:newsModifDate>Mon, 31 Mar 2025 22:24:28 +0300</rbc_news:newsModifDate><rbc_news:newsline>society</rbc_news:newsline><rbc_news:tag><![CDATA[Аргентина]]></rbc_news:tag><rbc_news:tag><![CDATA[секта]]></rbc_news:tag><rbc_news:tag><![CDATA[задержание]]></rbc_news:tag><rbc_news:tag><![CDATA[торговля людьми]]></rbc_news:tag><rbc_news:full-text><![CDATA[

В Аргентине в аэропортах Сан-Карлос-де-Барилоче и Буэнос-Айреса задержаны 14 человек (большинство &mdash; граждане России)&nbsp;по делу о торговле людьми, сообщает Infobae. По данным Econ&oacute;micas Bariloche, среди задержанных&nbsp;&mdash; Константин Руднев, основатель секты &laquo;Ашрам Шамбалы&raquo;, называвший себя &laquo;Пришелец с Сириуса&raquo;. Он был осужден в России в 2013 году на 11 лет колонии строгого режима по делу об изнасиловании, развратных действиях и наркотиках. В октябре 2021-го Руднев был отпущен на свободу, отбыв полный срок.

Секта в Барилоче была разоблачена после того, как в местную больницу пришла молодая беременная россиянка со следами насилия, пишет Infobae. Внимание медсестер и врачей привлекли две другие женщины, которые сопровождали беременную на приеме: они не давали ей сказать ни слова. А когда она родила, они порвали бумагу, на которой мать написала имя отца ребенка.



Так правоохранительные органы вышли на секту. Все женщины в ней были истощены и почти без волос, сообщает издание. Они доедали остатки еды за своими кураторами.

По данным Infobae, секта, возникшая еще в 1990-е годы, разделилась на европейскую и американскую ветви. В Барилоче обосновались члены секты, прибывшие за своим лидером из Черногории. Они обучали йоге и брали за это около $5 тыс.

Кода полиция провела рейд, никого не обнаружила. Соседи рассказали, что все участники секты разбежались.

В итоге в аэропорту Барилоче были задержаны мужчина, выходец из России, и несколько женщин. Они собирались улететь в Буэнос-Айрес, а оттуда&nbsp;&mdash; в Бразилию. Остальных поймали в Буэнос-Айресе.


&laquo;Пришелец с Сириуса&raquo;, как Руднев сам себя называет, был арестован в октябре 2010 года. Свою религиозную карьеру он начал в 1991-м с лекций в актовых залах Новосибирска. Тогда&nbsp;же появилась на свет тоталитарная секта &laquo;Ашрам Шамбалы&raquo;, пик развития которой пришелся на 1990-е. Суть учения Руднев изложил в своей книге &laquo;Путь дурака&raquo;. Одним из условий вступления в секту считался разрыв семейных уз. В 2008 году основатель секты в очередной раз попал в психбольницу, однако вскоре его отпустили.



Читайте РБК в Telegram.
]]></rbc_news:full-text><rbc_news:image><rbc_news:url>https://s0.rbk.ru/v6_top_pics/media/img/9/05/347434429517059.png</rbc_news:url><rbc_news:type>image/png</rbc_news:type><rbc_news:size_nick>original</rbc_news:size_nick><rbc_news:copyright>copyright</rbc_news:copyright></rbc_news:image><rbc_news:image><rbc_news:url>https://s0.rbk.ru/v6_top_pics/media/img/1/34/347434429563341.png</rbc_news:url><rbc_news:type>image/png</rbc_news:type><rbc_news:size_nick>original</rbc_news:size_nick><rbc_news:copyright>copyright</rbc_news:copyright></rbc_news:image><rbc_news:video><url>https://edge-upvideo.rbc.ru/archive/2025/03/31/____36_mp4/720p.mp4</url><type>video/mp4</type><copyright>limited</copyright><title><![CDATA[В Аргентине в аэропортах задержаны 14 человек, включая граждан России]]></title></rbc_news:video><rbc_news:related_links><link url="https://www.rbc.ru/rbcfreenews/66b69a369a79471980d22bab"><rbc_news:title><![CDATA[В Краснодаре арестовали двух организаторов запрещенной китайской секты]]></rbc_news:title></link><link url="https://www.rbc.ru/rbcfreenews/64a9b8139a79478c5b848ce4"><rbc_news:title><![CDATA[Последовательницу серийного убийцы Мэнсона освободят из тюрьмы]]></rbc_news:title></link><link url="https://www.rbc.ru/rbcfreenews/6634b2fc9a79477cb485a80f"><rbc_news:title><![CDATA[СК возбудил дело против адептов секты «Фалунь Дафа» в Москве]]></rbc_news:title></link></rbc_news:related_links></item><item><title><![CDATA[Лучшего бомбардира НХЛ Кучерова признали первой звездой недели]]></title><link>https://www.rbc.ru/sport/31/03/2025/67ead4d59a79474012047fb4</link><pubDate>Mon, 31 Mar 2025 21:04:36 +0300</pubDate><description><![CDATA[Никита Кучеров набрал в трех матчах 11 (3+8) очков. В тройку звезд недели также вошли форвард «Далласа» Хинц и вратарь «Виннипега» Хеллебайк]]></description><category>Спорт</category><author>Анна Сатдинова</author><guid isPermaLink="false">rssexport.rbc.ru:sport:67ead4d59a79474012047fb4</guid><enclosure url="https://s0.rbk.ru/v6_top_pics/media/img/1/66/347434432633661.jpeg" type="image/jpeg" length="0"/><rbc_news:time>21:04:36</rbc_news:time><rbc_news:date>31.03.2025</rbc_news:date><pdalink>https://www.rbc.ru/sport/31/03/2025/67ead4d59a79474012047fb4</pdalink><rbc_news:anons><![CDATA[Никита Кучеров набрал в трех матчах 11 (3+8) очков. В тройку звезд недели также вошли форвард «Далласа» Хинц и вратарь «Виннипега» Хеллебайк]]></rbc_news:anons><rbc_news:news_id>67ead4d59a79474012047fb4</rbc_news:news_id><rbc_news:type>article</rbc_news:type><rbc_news:newsDate_timestamp>1743444276</rbc_news:newsDate_timestamp><rbc_news:newsModifDate>Mon, 31 Mar 2025 21:23:47 +0300</rbc_news:newsModifDate><rbc_news:newsline>sport</rbc_news:newsline><rbc_news:tag><![CDATA[Хоккей]]></rbc_news:tag><rbc_news:tag><![CDATA[НХЛ]]></rbc_news:tag><rbc_news:tag><![CDATA[россияне в НХЛ]]></rbc_news:tag><rbc_news:tag><![CDATA[Тампа-Бэй Лайтнинг]]></rbc_news:tag><rbc_news:tag><![CDATA[Никита Кучеров]]></rbc_news:tag><rbc_news:full-text><![CDATA[Российский нападающий клуба &laquo;Тампа-Бэй Лайтнинг&raquo; Никита Кучеров, набравший 11 очков в трех матчах, стал первой звездой прошедшей игровой недели в НХЛ, сообщила пресс-служба турнира.

Кучеров помог &laquo;Тампе&raquo; обыграть &laquo;Питтсбург Пингвинз&raquo; (6:1), &laquo;Юту&raquo; (8:0) и &laquo;Нью-Йорк Айлендерс&raquo; (5:3). Он забросил в этих матчах три шайбы и сделал восемь результативных передач.

Россиянин делит лидерство в гонке бомбардиров с Натаном Маккинноном из &laquo;Колорадо Эвеланш&raquo; (по 109 очков, но у Кучерова больше голов).

Вторым в рейтинге лучших игроков недели стал финский нападающий &laquo;Даллас Старз&raquo; Роопе Хинц, у которого два гола и семь передач в четырех матчах.

Замкнул тройку звезд недели американский вратарь &laquo;Виннипег Джетс&raquo; Коннор Хеллебайк&nbsp;&mdash; он выиграл все три матча, в том числе один провел на ноль.


Обсудить новость можно в нашем телеграм-канале «РБК Спорт».
]]></rbc_news:full-text><rbc_news:image><rbc_news:url>https://s0.rbk.ru/v6_top_pics/media/img/1/66/347434432633661.jpeg</rbc_news:url><rbc_news:type>image/jpeg</rbc_news:type><rbc_news:size_nick>original</rbc_news:size_nick><rbc_news:copyright>copyright</rbc_news:copyright><rbc_news:source><![CDATA[Gregory Shamus / Getty Images]]></rbc_news:source><rbc_news:description><![CDATA[<p>Никита Кучеров</p>]]></rbc_news:description></rbc_news:image><rbc_news:related_links><link url="https://www.rbc.ru/sport/31/03/2025/67ea49159a79478ae3bc2207"><rbc_news:title><![CDATA[НХЛ посвятила новые логотипы лиги в соцсетях погоне Овечкина за рекордом]]></rbc_news:title><rbc_news:thumbnail><url>https://s0.rbk.ru/v6_top_pics/media/img/4/33/347434086386334.jpeg</url><type>image/jpeg</type><size_nick>original</size_nick><copyright>limited</copyright><source><![CDATA[Российский нападающий "Вашингтон Кэпиталз" Александр Овечкин (AP/TASS)]]></source></rbc_news:thumbnail></link><link url="https://www.rbc.ru/sport/28/03/2025/67e657299a79472fa67aed40"><rbc_news:title><![CDATA[Кросби побил рекорд Гретцки, набирая очко за матч 20 сезонов в НХЛ]]></rbc_news:title><rbc_news:thumbnail><url>https://s0.rbk.ru/v6_top_pics/media/img/7/26/347431488826267.jpeg</url><type>image/jpeg</type><size_nick>original</size_nick><copyright>limited</copyright><source><![CDATA[Ethan Miller / Getty Images]]></source><description><![CDATA[<p>Сидни Кросби</p>]]></description></rbc_news:thumbnail></link><link url="https://www.rbc.ru/sport/28/03/2025/67e64a649a794719378d6469"><rbc_news:title><![CDATA[Кучеров набрал четыре очка и стал первой звездой дня в НХЛ]]></rbc_news:title><rbc_news:thumbnail><url>https://s0.rbk.ru/v6_top_pics/media/img/8/27/347431456250278.jpeg</url><type>image/jpeg</type><size_nick>original</size_nick><copyright>limited</copyright><source><![CDATA[Claus Andersen / Getty Images]]></source><description><![CDATA[<p>Никита Кучеров</p>]]></description></rbc_news:thumbnail></link></rbc_news:related_links></item><item><title><![CDATA[Медведев предложил подумать о создании шестой французской республики]]></title><link>https://www.rbc.ru/rbcfreenews/67eacffe9a7947a1eaaad909</link><pubDate>Mon, 31 Mar 2025 20:51:42 +0300</pubDate><description><![CDATA[Приговор лидеру ультраправой французской партии &laquo;Национальное объединение&raquo; Марин Ле Пен был &laquo;быстро состряпан&raquo;, чтобы устранить ее от участия в президентских выборах во Франции в 2027 году, заявил зампред Совбеза России Дмитрий Медведев.]]></description><category>Политика</category><guid isPermaLink="false">rssexport.rbc.ru:politics:67eacffe9a7947a1eaaad909</guid><enclosure url="https://s0.rbk.ru/v6_top_pics/media/img/0/60/347434420941600.jpeg" type="image/jpeg" length="0"/><rbc_news:time>20:51:42</rbc_news:time><rbc_news:date>31.03.2025</rbc_news:date><pdalink>https://www.rbc.ru/rbcfreenews/67eacffe9a7947a1eaaad909</pdalink><rbc_news:anons><![CDATA[Приговор лидеру ультраправой французской партии &laquo;Национальное объединение&raquo; Марин Ле Пен был &laquo;быстро состряпан&raquo;, чтобы устранить ее от участия в президентских выборах во Франции в 2027 году, заявил зампред Совбеза России Дмитрий Медведев.]]></rbc_news:anons><rbc_news:news_id>67eacffe9a7947a1eaaad909</rbc_news:news_id><rbc_news:type>short_news</rbc_news:type><rbc_news:newsDate_timestamp>1743443502</rbc_news:newsDate_timestamp><rbc_news:newsModifDate>Mon, 31 Mar 2025 22:13:55 +0300</rbc_news:newsModifDate><rbc_news:newsline>politics</rbc_news:newsline><rbc_news:tag><![CDATA[Дмитрий Медведев]]></rbc_news:tag><rbc_news:tag><![CDATA[Мари Ле Пен]]></rbc_news:tag><rbc_news:tag><![CDATA[Франция]]></rbc_news:tag><rbc_news:tag><![CDATA[выборы президента]]></rbc_news:tag><rbc_news:full-text><![CDATA[Приговор лидеру ультраправой французской партии &laquo;Национальное объединение&raquo; Марин Ле Пен был &laquo;быстро состряпан&raquo;, чтобы устранить ее от участия в президентских выборах во Франции в 2027 году, заявил зампред Совбеза России Дмитрий Медведев.

&laquo;Главный смысл этого быстро состряпанного решения&nbsp;&mdash; устранение лидера одной из крупнейших партий Франции в преддверии президентских выборов 2027 года&raquo;,&nbsp;&mdash; написал он на своей странице во &laquo;ВКонтакте&raquo;. По его словам, &laquo;Пятая Французская Республика окончательно себя дискредитировала&raquo;, и Медведев предложил &laquo;подумать об учреждении Шестой Республики&raquo;.


Франция считается Пятой республикой, потому что ее нынешняя политическая система, основанная на Конституции 1958 года, является пятой по счету с момента Великой французской революции (1789).




Ле Пен приговорили к четырем годам лишения свободы по делу о хищениях средств Европарламента. Два года она проведет под домашним арестом с ношением электронного браслета, еще к двум годам ее приговорили условно. Кроме того, она также не сможет участвовать в выборах в течение пяти лет.

Обвинения касаются периода с 2004 по 2016 год. Следствие утверждает, что 27 человек, включая Ле Пен, фиктивно нанимали помощников, которые фактически работали на партию. В результате было похищено почти &euro;3 млн.

Сама Ле Пен отрицала свою причастность к коррупционной схеме и обвиняла прокуроров в том, что они добиваются ее &laquo;политической смерти&raquo;, требуя немедленного исполнения приговора.

Кремль назвал приговор, вынесенный Ле Пен, &laquo;попранием демократических норм&raquo;.


Читайте РБК в Telegram.
]]></rbc_news:full-text><rbc_news:image><rbc_news:url>https://s0.rbk.ru/v6_top_pics/media/img/0/60/347434420941600.jpeg</rbc_news:url><rbc_news:type>image/jpeg</rbc_news:type><rbc_news:size_nick>original</rbc_news:size_nick><rbc_news:copyright>copyright</rbc_news:copyright><rbc_news:source><![CDATA[Abdul Saboor / Reuters]]></rbc_news:source><rbc_news:description><![CDATA[<p>Марин&nbsp;Ле Пен</p>]]></rbc_news:description></rbc_news:image><rbc_news:related_links><link url="https://www.rbc.ru/rbcfreenews/67eac8cc9a79471e8d439cf0"><rbc_news:title><![CDATA[Сын Трампа заявил, что приговор Ле Пен доказал слова Вэнса о Европе]]></rbc_news:title><rbc_news:thumbnail><url>https://s0.rbk.ru/v6_top_pics/media/img/4/99/347434405064994.jpeg</url><type>image/jpeg</type><size_nick>original</size_nick><copyright>limited</copyright><source><![CDATA[Abdul Saboor / Reuters]]></source><description><![CDATA[<p>Марин Ле Пен</p>]]></description></rbc_news:thumbnail></link><link url="https://www.rbc.ru/politics/31/03/2025/67eab9be9a79473e1dbb67f6"><rbc_news:title><![CDATA[The Economist назвал лучший вариант для партии Ле Пен после приговора]]></rbc_news:title><rbc_news:thumbnail><url>https://s0.rbk.ru/v6_top_pics/media/img/8/44/347434364060448.jpeg</url><type>image/jpeg</type><size_nick>original</size_nick><copyright>limited</copyright><source><![CDATA[Stephanie Lecocq / Reuters]]></source><description><![CDATA[<p>Марин Ле Пен</p>]]></description></rbc_news:thumbnail></link><link url="https://www.rbc.ru/rbcfreenews/67ea7ffa9a79475930ac971f"><rbc_news:title><![CDATA[Захарова назвала приговор Ле Пен «агонией демократии»]]></rbc_news:title><rbc_news:thumbnail><url>https://s0.rbk.ru/v6_top_pics/media/img/5/97/347434219018975.jpeg</url><type>image/jpeg</type><size_nick>original</size_nick><copyright>limited</copyright><source><![CDATA[Abdul Saboor / Reuters]]></source><description><![CDATA[<p>Марин Ле Пен</p>]]></description></rbc_news:thumbnail></link></rbc_news:related_links></item><item><title><![CDATA[«Ростов» одержал волевую победу над клубом Дзюбы]]></title><link>https://www.rbc.ru/sport/31/03/2025/67eace539a7947d0d606e367</link><pubDate>Mon, 31 Mar 2025 20:38:06 +0300</pubDate><description><![CDATA[«Ростов» обыграл в Самаре «Акрон» со счетом 3:2]]></description><category>Спорт</category><author>Анна Сатдинова</author><guid isPermaLink="false">rssexport.rbc.ru:sport:67eace539a7947d0d606e367</guid><enclosure url="https://s0.rbk.ru/v6_top_pics/media/img/9/17/347434424111179.jpeg" type="image/jpeg" length="0"/><rbc_news:time>20:38:06</rbc_news:time><rbc_news:date>31.03.2025</rbc_news:date><pdalink>https://www.rbc.ru/sport/31/03/2025/67eace539a7947d0d606e367</pdalink><rbc_news:anons><![CDATA[«Ростов» обыграл в Самаре «Акрон» со счетом 3:2]]></rbc_news:anons><rbc_news:news_id>67eace539a7947d0d606e367</rbc_news:news_id><rbc_news:type>article</rbc_news:type><rbc_news:newsDate_timestamp>1743442686</rbc_news:newsDate_timestamp><rbc_news:newsModifDate>Mon, 31 Mar 2025 20:49:54 +0300</rbc_news:newsModifDate><rbc_news:newsline>sport</rbc_news:newsline><rbc_news:tag><![CDATA[Футбол]]></rbc_news:tag><rbc_news:tag><![CDATA[ФК Ростов]]></rbc_news:tag><rbc_news:tag><![CDATA[ФК Акрон]]></rbc_news:tag><rbc_news:full-text><![CDATA[&laquo;Ростов&raquo; одержал волевую победу над тольяттинским &laquo;Акроном&raquo; в гостевом матче 22-го тура Российской премьер-лиги.

Встреча в Самаре закончилась со счетом 3:2 в пользу гостей.

У &laquo;Ростова&raquo; забивали Максим Осипенко (43-я минута), Мохаммад Мохебби (62) и Умар Сако (87). На 41-й Осипенко не реализовал пенальти.


У &laquo;Акрона&raquo; отличились Марат Бокоев (31) и Ифет Джаковац (89).



&laquo;Ростов&raquo; набрал 33 очка и занимает седьмое место в таблице. &laquo;Акрон&raquo; проиграл второй матч подряд и идет девятым (25 очков).

В 23-м туре &laquo;Акрон&raquo; 5 апреля сыграет в гостях с &laquo;Краснодаром&raquo;, а &laquo;Ростов&raquo; на следующий день примет &laquo;Спартак&raquo;.


Обсудить новость можно в нашем телеграм-канале «РБК Спорт».
]]></rbc_news:full-text><rbc_news:image><rbc_news:url>https://s0.rbk.ru/v6_top_pics/media/img/9/17/347434424111179.jpeg</rbc_news:url><rbc_news:type>image/jpeg</rbc_news:type><rbc_news:size_nick>original</rbc_news:size_nick><rbc_news:copyright>copyright</rbc_news:copyright><rbc_news:source><![CDATA[Телеграм-канал ФК «Акрон»]]></rbc_news:source></rbc_news:image><rbc_news:related_links><link url="https://www.rbc.ru/sport/31/03/2025/67eab0d49a7947b4c3ae3c08"><rbc_news:title><![CDATA[Французский футболист получил перелом носа в матче с лидером РПЛ]]></rbc_news:title><rbc_news:thumbnail><url>https://s0.rbk.ru/v6_top_pics/media/img/6/42/347434339934426.png</url><type>image/png</type><size_nick>original</size_nick><copyright>limited</copyright><source><![CDATA[Телеграм-канал ФК «Факел»]]></source><description><![CDATA[<p>Райан Сенхаджи</p>]]></description></rbc_news:thumbnail></link><link url="https://www.rbc.ru/sport/30/03/2025/67e984619a7947e24b72adec"><rbc_news:title><![CDATA[«Зенит» разгромил «Рубин» и обошел «Спартак» в турнирной таблице РПЛ]]></rbc_news:title><rbc_news:thumbnail><url>https://s0.rbk.ru/v6_top_pics/media/img/3/09/347433577219093.jpeg</url><type>image/jpeg</type><size_nick>original</size_nick><copyright>limited</copyright><source><![CDATA[Александр Демьянчук / ТАСС]]></source></rbc_news:thumbnail></link><link url="https://www.rbc.ru/sport/30/03/2025/67e947109a7947b2d1c7ca82"><rbc_news:title><![CDATA[Тренер аутсайдера РПЛ подал в отставку после разгрома от «Краснодара»]]></rbc_news:title><rbc_news:thumbnail><url>https://s0.rbk.ru/v6_top_pics/media/img/0/69/347433415458690.jpeg</url><type>image/jpeg</type><size_nick>original</size_nick><copyright>limited</copyright><source><![CDATA[телеграм-канал ФК «Факел»]]></source><description><![CDATA[<p>Дмитрий Пятибратов</p>]]></description></rbc_news:thumbnail></link></rbc_news:related_links></item><item><title><![CDATA[Как торговые пошлины стали главным оружием Трампа от Украины до Канады]]></title><link>https://www.rbc.ru/politics/31/03/2025/67eaa7019a79473df0aeb2bb</link><pubDate>Mon, 31 Mar 2025 20:27:28 +0300</pubDate><description><![CDATA[США грозят ввести «вторичные пошлины» на российскую нефть и готовят тарифную атаку на своих торговых партнеров по всему миру. ЕС намерен контратаковать. Подробнее о торговых войнах Дональда Трампа — в статье РБК]]></description><category>Политика</category><author>Валентина Шварцман, Мария Васильева</author><guid isPermaLink="false">rssexport.rbc.ru:politics:67eaa7019a79473df0aeb2bb</guid><enclosure url="https://s0.rbk.ru/v6_top_pics/media/img/0/99/347434320513990.jpeg" type="image/jpeg" length="0"/><rbc_news:time>20:27:28</rbc_news:time><rbc_news:date>31.03.2025</rbc_news:date><pdalink>https://www.rbc.ru/politics/31/03/2025/67eaa7019a79473df0aeb2bb</pdalink><rbc_news:anons><![CDATA[США грозят ввести «вторичные пошлины» на российскую нефть и готовят тарифную атаку на своих торговых партнеров по всему миру. ЕС намерен контратаковать. Подробнее о торговых войнах Дональда Трампа — в статье РБК]]></rbc_news:anons><rbc_news:news_id>67eaa7019a79473df0aeb2bb</rbc_news:news_id><rbc_news:type>article</rbc_news:type><rbc_news:anons_rbcru><![CDATA[Белый дом анонсировал повышенные тарифы почти для всех торговых партнеров]]></rbc_news:anons_rbcru><rbc_news:newsDate_timestamp>1743442048</rbc_news:newsDate_timestamp><rbc_news:newsModifDate>Mon, 31 Mar 2025 22:41:45 +0300</rbc_news:newsModifDate><rbc_news:newsline>politics</rbc_news:newsline><rbc_news:tag><![CDATA[Дональд Трамп]]></rbc_news:tag><rbc_news:tag><![CDATA[США]]></rbc_news:tag><rbc_news:tag><![CDATA[Россия]]></rbc_news:tag><rbc_news:tag><![CDATA[Владимир Путин]]></rbc_news:tag><rbc_news:tag><![CDATA[Украина]]></rbc_news:tag><rbc_news:tag><![CDATA[ЕС]]></rbc_news:tag><rbc_news:tag><![CDATA[тарифы]]></rbc_news:tag><rbc_news:tag><![CDATA[Канада]]></rbc_news:tag><rbc_news:tag><![CDATA[Мексика]]></rbc_news:tag><rbc_news:full-text><![CDATA[Как Трамп пытается оказать экономическое давление на Россию

30 марта президент США Дональд Трамп в интервью NBC News заявил, что был &laquo;очень зол&raquo; и &laquo;взбешен&raquo; предложением президента России Владимира Путина ввести на Украине временное управление под эгидой ООН, чтобы провести в республике выборы и привести к власти &laquo;дееспособное&raquo; правительство для последующих переговоров. Трамп, впрочем, добавил, что его &laquo;гнев быстро рассеется&raquo;, если его российский коллега &laquo;поступит правильно&raquo; и заключит перемирие с Украиной.

Общаясь с журналистами на борту Air Force One в тот&nbsp;же день, Трамп вновь заявил, что расстроился из-за заявлений российского руководства в адрес президента Украины Владимира Зеленского, подчеркнув, что Путин должен заключить сделку с Зеленским, &laquo;нравится он ему или нет&raquo;. Президент США добавил, что хотя и не видит попыток Москвы затянуть переговоры, у США есть &laquo;психологический дедлайн&raquo; для достижения перемирия, но называть его не стал. Ранее в СМИ фигурировали две потенциальные даты, к которым в Вашингтоне хотели&nbsp;бы договориться о соглашении,&nbsp;&mdash; 20 апреля, когда Пасху отмечают православные и католики, и 30 апреля, когда пройдет 100 дней со дня инаугурации Трампа.

Президент США также пригрозил, что если сторонам не удастся выйти на соглашение о перемирии и он посчитает, что это произошло по вине России, то США введут вторичные пошлины на российскую нефть. Он обещал, что это произойдет стремительно, на все потребуется не более месяца, а тарифная ставка составит 25&ndash;50%.


23&ndash;25 марта в Эр-Рияде прошли переговоры США с Россией и Украиной. По их итогам Москва и Вашингтон объявили о готовности обеспечить реализацию &laquo;черноморской инициативы&raquo;, которая предполагает обеспечение безопасности судоходства в Черном море, неприменение силы против коммерческих судов и запрет их использования в военных целях. В Кремле выдвинули ряд условий, связанных со снятием ограничений и санкций, в том числе с Россельхозбанка. В итоговых заявлениях также была подтверждена разработка мер, касающихся моратория на удары по объектам энергетики, и назван срок его действия&nbsp;&mdash; 30 суток с 18 марта.


Руководитель Центра североамериканских исследований ИМЭМО РАН Виктория Журавлева считает, что ужесточение риторики Трампа в отношении России во многом продиктовано внутриполитическими причинами. Давление на республиканскую администрацию возросло после скандала вокруг секретного чата в мессенджере Signal, в котором обсуждались удары по позициям йеменских хуситов и который наложился на критику демократами политики Трампа в отношении украинского урегулирования, отметила эксперт в разговоре с РБК. &laquo;Ему нужно как-то показать, что он не готов полностью слить Украину России и идти на уступки Путину, а, напротив, соблюдает некий баланс и при помощи кнута и пряника пытается подтолкнуть обе стороны к договоренности&raquo;,&nbsp;&mdash; пояснила она.

По мнению эксперта, риторика Трампа в первую очередь направлена на внутреннюю аудиторию, и это понимают в Москве, о чем свидетельствует довольно сдержанная реакция Кремля. Вместе с тем Трамп хочет добиться быстрых результатов, но пока договоренностей, которыми он мог&nbsp;бы похвастаться перед американской общественностью, нет. Угрожая ввести &laquo;вторичные тарифы&raquo;, Трамп пытается нащупать новые инструменты экономического давления на Москву, поскольку традиционный их арсенал практически исчерпан, отметила Журавлева. &laquo;Надо также понимать, что Соединенные Штаты не хотели&nbsp;бы, чтобы Россия полностью вернулась на энергетический рынок в том масштабе, который был до введения санкций, поскольку у США есть свои планы на лидерство в этом секторе. Трамп, таким образом, пытается убить одним выстрелом двух зайцев&raquo;,&nbsp;&mdash; резюмировала она.


Какие тарифы уже ввела администрация Дональда Трампа


Увеличены с 10 до 20% пошлины на китайские товары.
Введены тарифы&nbsp;25% на канадский и мексиканский импорт (кроме автомобильной продукции и товаров, подпадающих под трехстороннее торговое соглашение USMCA; кроме того, ставка для канадских удобрений и энергоресурсов снижена до 10%).
Начали действовать 25-процентные тарифы на весь импорт стали и алюминия.



Чем ЕС ответит на тарифы Трампа

Еврокомиссия (ЕК) 12 марта, в день вступления в силу американских пошлин на алюминий и сталь, анонсировала ответные меры. Согласно опубликованному плану, с 1 апреля блок восстановит пошлины 2018 и 2020 годов на товары из США на общую сумму &euro;6,4 млрд, а в середине апреля введет в действие новый пакет, который затронет поставки на &euro;18 млрд. В то&nbsp;же время в ЕК подчеркнули, что блок по-прежнему готов работать с администрацией США для поиска решения путем переговоров.

В целом действия Вашингтона не стали сюрпризом для ЕС&nbsp;&mdash; во время своего первого президентского срока Трамп уже прибегал к подобным мерам, так что Брюссель начал разработку ответных шагов еще прошлым летом. Изначально в ЕС делали ставку на переговоры, рассчитывая предложить увеличение закупок американской продукции, включая сжиженный природный газ (СПГ), что в конечном счете могло&nbsp;бы сократить торговый дефицит США во взаимной торговле, о котором регулярно говорит Трамп. На случай провала этой тактики ЕК также составила перечень импортируемых из США товаров, на которые могла&nbsp;бы ввести пошлины в размере 50% или более.

На прошлой неделе вице-президент ЕК Марош Шефчович, отвечающий за торговую политику блока, встретился в Вашингтоне с высшими должностными лицами США, включая министра торговли Говарда Лютника, чтобы попытаться предотвратить трансатлантическую торговую войну. Однако это не помешало Трампу анонсировать 25-процентные пошлины на весь автомобильный импорт. Наиболее чувствительны они для Германии&nbsp;&mdash; согласно данным Федерального статистического управления ФРГ, ни одна другая страна не импортировала столько автомобилей из Германии в 2024 году, как Соединенные Штаты, которые лидируют с долей экспорта 13,1%, за ними следуют Великобритания с 11,3% и Франция с 7,4%. Tagesschau со ссылкой на американскую аналитическую компанию Bernstein сообщает, что потенциальные убытки немецких автоконцернов можно оценить примерно в &euro;11 млрд.

И.о. канцлера Германии Олаф Шольц заявил 30 марта, что ЕС жестко отреагирует на тарифную атаку Трампа, но отметил, что блок открыт для компромисса. При этом, по мнению Шольца, ЕС сейчас необходимо заключать больше соглашений о свободной торговле с другими партнерами в мире. &laquo;Мы&nbsp;&mdash; это 27 стран ЕС, а также более 70 стран и регионов, с которыми мы связаны торговыми соглашениями. Мы открыты [к диалогу], но мы не наивны&raquo;,&nbsp;&mdash; заключил глава немецкого правительства. По данным испанской El Pa&iacute;s, ЕС сейчас активно устанавливает контакты с другими партнерами и ускоряет процесс работы над торговыми соглашениями, в том числе со странами МЕРКОСУР.



По информации издания, ЕК, помимо анонсированных ранее &laquo;зеркальных&raquo; тарифов, рассматривает и более радикальные меры. &laquo;В европейском каталоге нет красных линий&raquo;,&nbsp;&mdash; заявил El Pais высокопоставленный еврочиновник. В первую очередь обсуждается применение так называемого Инструмента по борьбе с принуждением (ACI), утвержденного в 2023 году. Это механизм, который устраняет любые бюрократические препятствия для ответа в случае экономического давления со стороны других государств. Применение ACI позволит закрыть европейский рынок для определенных американских товаров и услуг, а также исключить участие американских компаний в тендерах или проектах, финансируемых из бюджета ЕС, поясняет El Pais. В то&nbsp;же время, по информации издания, в Евросоюзе намерены отложить вступление в силу &laquo;зеркальных&raquo; пошлин против некоторых американских товаров, в частности бурбона (в ответ на них Трамп пообещал ввести 200-процентные пошлины на европейские спиртные напитки и вино, что вызвало серьезную обеспокоенность в Париже, Риме и Дублине).

Financial Times (FT), анализируя другие возможные меры ЕС, прогнозирует, что союз может обратить особое внимание на высокотехнологический сектор и ввести ограничения в области интеллектуальной собственности. Другим ответным шагом может стать запрет на заключение государственных контрактов с компанией Starlink Илона Маска. Например, Италия уже пересматривает вопрос об использовании этой системы спутниковой связи. &laquo;Услуги&nbsp;&mdash; вот где США уязвимы&raquo;,&nbsp;&mdash; заявил изданию европейский дипломат. В 2023 году профицит США в торговле услугами с ЕС составил &euro;109 млрд, в то время как в сфере торговли товарами наблюдался дефицит в размере &euro;157 млрд. Однако опрошенные FT европейские чиновники признают, что конечной целью Брюсселя является деэскалация посредством всеобъемлющего торгового соглашения с США.

Что изменят &laquo;зеркальные&raquo; пошлины США

2 апреля, на следующий день после восстановления европейских пошлин на американские товары, Вашингтон планирует объявить о введении &laquo;взаимных&raquo; (&laquo;зеркальных&raquo;) тарифов. Дату их вступления в силу Трамп окрестил &laquo;днем освобождения&raquo; Америки. Еще в феврале он поручил администрации выявить торговых партнеров США, которые прибегают к следующим недобросовестным практикам:


введение тарифов на американские товары;
несправедливые и дискриминационные налоги для американских предприятий, работников и потребителей;
субсидирование местных производителей и обременительные нормативные требования к американским предприятиям, работающим в других странах;
практики, которые приводят к отклонению от обменного курса не в пользу США, ограничения на заработные платы и иные меры, которые делают американские предприятия неконкурентоспособными;
иные меры, которые, на взгляд правительства США, несправедливо ограничивают доступ американских компаний к местным рынкам и создают иные препятствия для честной конкуренции.


В Белом доме рассчитывают, что &laquo;взаимные&raquo; пошлины помогут сбалансировать торговые отношения США, придадут стимул развитию американской промышленности, а также обеспечат средства для реализации иных предвыборных обещаний Трампа, в том числе налоговых послаблений. По данным The Wall Street Journal, администрация США рассматривает возможность ввести единую тарифную ставку&nbsp;20% в отношении практически всех американских торговых партнеров, но окончательное решение пока не принято. Bloomberg ранее сообщил со ссылкой на источники, что под тарифы не подпадут те государства, которые не вводили пошлин на американскую продукцию и с которыми у США торговый профицит.

30 марта Трамп заявил, что новые пошлины затронут все без исключения страны мира, хотя прежде глава Минфина Скотт Бессент обещал, что они коснутся лишь &laquo;грязных 15%&raquo; мировых экономик. В администрации ни разу не назвали перечень этих стран, но в документе Торгового представительства США, посвященном отслеживанию недобросовестных торговых практик, упоминаются Аргентина, Великобритания, Европейский союз, Индия, Канада, Китай, Мексика, Россия, Саудовская Аравия, Турция, ЮАР, Япония и другие государства, на которые в совокупности приходится 88% торгового оборота США.

Но ясности, как механизм введения &laquo;зеркальных&raquo; пошлин будет реализован на практике, до сих пор нет. Трамп ранее анонсировал &laquo;взаимные&raquo; тарифы на канадскую молочную продукцию, однако канадские пошлины на американскую &laquo;молочку&raquo;, вызвавшие его возмущение, начинают действовать только в случае превышения определенного лимита поставок, и до сих пор они ни разу не применялись, отметил CNN.



Как&nbsp;бы то ни было, соседние страны, чьи экономики уже изрядно пострадали от начатых Трампом тарифных войн, объявили о готовности дать отпор. 28 марта премьер-министр Канады Марк Карни проинформировал американского президента, что Оттава ответит на тарифы 2 апреля собственными новыми пошлинами, которые призваны &laquo;защитить канадских рабочих и нашу экономику&raquo;. А президент Мексики Клаудия Шейнбаум 30 марта сказала: &laquo;Мы ожидаем финального заявления&nbsp;&mdash; возможно, многое станет известно 2 апреля. В любом случае важно подчеркнуть: правительство будет действовать в интересах народа Мексики и всей нации&raquo;.]]></rbc_news:full-text><rbc_news:image><rbc_news:url>https://s0.rbk.ru/v6_top_pics/media/img/0/99/347434320513990.jpeg</rbc_news:url><rbc_news:type>image/jpeg</rbc_news:type><rbc_news:size_nick>original</rbc_news:size_nick><rbc_news:copyright>copyright</rbc_news:copyright><rbc_news:source><![CDATA[Nathan Howard / Reuters]]></rbc_news:source><rbc_news:description><![CDATA[<p>Дональд Трамп</p>]]></rbc_news:description></rbc_news:image><rbc_news:related_links><link url="https://www.rbc.ru/politics/31/03/2025/67ea73db9a794760a15df8b2"><rbc_news:title><![CDATA[Bloomberg сообщил о неудаче попыток Мелони наладить отношения с Трампом]]></rbc_news:title><rbc_news:thumbnail><url>https://s0.rbk.ru/v6_top_pics/media/img/6/10/347434250935106.jpeg</url><type>image/jpeg</type><size_nick>original</size_nick><copyright>limited</copyright><source><![CDATA[Christopher Furlong / Getty Images]]></source><description><![CDATA[<p>Джорджа Мелони</p>]]></description></rbc_news:thumbnail></link><link url="https://www.rbc.ru/politics/31/03/2025/67ea6a359a79473ef668a452"><rbc_news:title><![CDATA[Песков оценил возможность разговора Путина с «взбешенным» Трампом]]></rbc_news:title><rbc_news:thumbnail><url>https://s0.rbk.ru/v6_top_pics/media/img/2/41/347434161249412.jpeg</url><type>image/jpeg</type><size_nick>original</size_nick><copyright>limited</copyright><source><![CDATA[Александр Казаков / ТАСС]]></source><description><![CDATA[<p>Владимир Путин</p>]]></description></rbc_news:thumbnail></link><link url="https://www.rbc.ru/rbcfreenews/67ea517e9a7947c01b3bd45f"><rbc_news:title><![CDATA[Стубб рассказал о вопросе Трампа: «Можно ли доверять Путину?»]]></rbc_news:title><rbc_news:thumbnail><url>https://s0.rbk.ru/v6_top_pics/media/img/3/62/347434118242623.jpeg</url><type>image/jpeg</type><size_nick>original</size_nick><copyright>limited</copyright><source><![CDATA[Heikki Saukkomaa / Lehtikuva / Reuters]]></source><description><![CDATA[<p>Александр Стубб</p>]]></description></rbc_news:thumbnail></link></rbc_news:related_links></item><item><title><![CDATA[Сын Трампа заявил, что приговор Ле Пен доказал слова Вэнса о Европе]]></title><link>https://www.rbc.ru/rbcfreenews/67eac8cc9a79471e8d439cf0</link><pubDate>Mon, 31 Mar 2025 20:23:53 +0300</pubDate><description><![CDATA[Обвинительный приговор в отношении лидера французской правой партии &laquo;Национальное объединение&raquo; Марин Ле Пен подтверждает правоту вице-президента США Джей Ди Вэнса по поводу стран ЕС.]]></description><category>Политика</category><guid isPermaLink="false">rssexport.rbc.ru:politics:67eac8cc9a79471e8d439cf0</guid><enclosure url="https://s0.rbk.ru/v6_top_pics/media/img/4/99/347434405064994.jpeg" type="image/jpeg" length="0"/><rbc_news:time>20:23:53</rbc_news:time><rbc_news:date>31.03.2025</rbc_news:date><pdalink>https://www.rbc.ru/rbcfreenews/67eac8cc9a79471e8d439cf0</pdalink><rbc_news:anons><![CDATA[Обвинительный приговор в отношении лидера французской правой партии &laquo;Национальное объединение&raquo; Марин Ле Пен подтверждает правоту вице-президента США Джей Ди Вэнса по поводу стран ЕС.]]></rbc_news:anons><rbc_news:news_id>67eac8cc9a79471e8d439cf0</rbc_news:news_id><rbc_news:type>short_news</rbc_news:type><rbc_news:newsDate_timestamp>1743441833</rbc_news:newsDate_timestamp><rbc_news:newsModifDate>Mon, 31 Mar 2025 20:45:27 +0300</rbc_news:newsModifDate><rbc_news:newsline>politics</rbc_news:newsline><rbc_news:tag><![CDATA[Марин Ле Пен]]></rbc_news:tag><rbc_news:tag><![CDATA[Франция]]></rbc_news:tag><rbc_news:tag><![CDATA[суд]]></rbc_news:tag><rbc_news:tag><![CDATA[США]]></rbc_news:tag><rbc_news:tag><![CDATA[Джеймс Дэвид Вэнс]]></rbc_news:tag><rbc_news:tag><![CDATA[демократические ценности]]></rbc_news:tag><rbc_news:full-text><![CDATA[Обвинительный приговор в отношении лидера французской правой партии &laquo;Национальное объединение&raquo; Марин Ле Пен подтверждает правоту вице-президента США Джей Ди Вэнса по поводу стран ЕС. Об этом заявил сын президента США Дональда Трампа Дональд Трамп&nbsp;&mdash; младший на своей странице в соцсети X.

&laquo;Франция отправляет Ле Пен в тюрьму и запрещает ей баллотироваться? &lt;...&gt; Они пытаются доказать, что Джей Ди Вэнс был прав во всем?&raquo;&nbsp;&mdash; написал Трамп-младший.

Джей Ди Вэнс выступил в феврале на Мюнхенской конференции по безопасности, где раскритиковал страны Европы за отступление от принципов демократии, в частности за отмену результатов выборов в Румынии и случаи нарушения свободы слова. Он посоветовал искать &laquo;угрозу изнутри&raquo;, а не в России, Китае и других странах.



Ле Пен приговорили к четырем годам лишения свободы по делу о хищениях средств Европарламента. Два года она проведет под домашним арестом с ношением электронного браслета, еще к двум годам ее приговорили условно. Кроме того, лидеру &laquo;Национального объединения&raquo; запретили участвовать в выборах в течение пяти лет, что не позволит ей баллотироваться на президентских выборах 2027 года.


Читайте РБК в Telegram.
]]></rbc_news:full-text><rbc_news:image><rbc_news:url>https://s0.rbk.ru/v6_top_pics/media/img/4/99/347434405064994.jpeg</rbc_news:url><rbc_news:type>image/jpeg</rbc_news:type><rbc_news:size_nick>original</rbc_news:size_nick><rbc_news:copyright>copyright</rbc_news:copyright><rbc_news:source><![CDATA[Abdul Saboor / Reuters]]></rbc_news:source><rbc_news:description><![CDATA[<p>Марин Ле Пен</p>]]></rbc_news:description></rbc_news:image><rbc_news:related_links><link url="https://www.rbc.ru/politics/31/03/2025/67eab9be9a79473e1dbb67f6"><rbc_news:title><![CDATA[The Economist назвал лучший вариант для партии Ле Пен после приговора]]></rbc_news:title><rbc_news:thumbnail><url>https://s0.rbk.ru/v6_top_pics/media/img/8/44/347434364060448.jpeg</url><type>image/jpeg</type><size_nick>original</size_nick><copyright>limited</copyright><source><![CDATA[Stephanie Lecocq / Reuters]]></source><description><![CDATA[<p>Марин Ле Пен</p>]]></description></rbc_news:thumbnail></link><link url="https://www.rbc.ru/rbcfreenews/67ea7a959a79473f6c0e14d4"><rbc_news:title><![CDATA[После приговора суда Орбан поддержал Ле Пен словами «Я — Марин»]]></rbc_news:title><rbc_news:thumbnail><url>https://s0.rbk.ru/v6_top_pics/media/img/4/73/347434205018734.jpeg</url><type>image/jpeg</type><size_nick>original</size_nick><copyright>limited</copyright><source><![CDATA[Stephanie Lecocq / Reuters]]></source><description><![CDATA[<p>Марин Ле Пен</p>]]></description></rbc_news:thumbnail></link><link url="https://www.rbc.ru/rbcfreenews/67ea7ffa9a79475930ac971f"><rbc_news:title><![CDATA[Захарова назвала приговор Ле Пен «агонией демократии»]]></rbc_news:title><rbc_news:thumbnail><url>https://s0.rbk.ru/v6_top_pics/media/img/5/97/347434219018975.jpeg</url><type>image/jpeg</type><size_nick>original</size_nick><copyright>limited</copyright><source><![CDATA[Abdul Saboor / Reuters]]></source><description><![CDATA[<p>Марин Ле Пен</p>]]></description></rbc_news:thumbnail></link></rbc_news:related_links></item><item><title><![CDATA[Клуб КХЛ расторг контракт с тренером, проигравшим борьбу за плей-офф]]></title><link>https://www.rbc.ru/sport/31/03/2025/67eacafb9a7947204bdd0669</link><pubDate>Mon, 31 Mar 2025 20:19:52 +0300</pubDate><description><![CDATA[«Нефтехимик» второй раз подряд не попал в плей-офф, проиграв в борьбе за восьмую строчку два очка. Олег Леонтьев сообщил, что его контракт действовал еще два сезона, но был расторгнут клубом досрочно]]></description><category>Спорт</category><author>Анна Сатдинова</author><guid isPermaLink="false">rssexport.rbc.ru:sport:67eacafb9a7947204bdd0669</guid><enclosure url="https://s0.rbk.ru/v6_top_pics/media/img/2/23/347434408638232.png" type="image/png" length="0"/><rbc_news:time>20:19:52</rbc_news:time><rbc_news:date>31.03.2025</rbc_news:date><pdalink>https://www.rbc.ru/sport/31/03/2025/67eacafb9a7947204bdd0669</pdalink><rbc_news:anons><![CDATA[«Нефтехимик» второй раз подряд не попал в плей-офф, проиграв в борьбе за восьмую строчку два очка. Олег Леонтьев сообщил, что его контракт действовал еще два сезона, но был расторгнут клубом досрочно]]></rbc_news:anons><rbc_news:news_id>67eacafb9a7947204bdd0669</rbc_news:news_id><rbc_news:type>article</rbc_news:type><rbc_news:newsDate_timestamp>1743441592</rbc_news:newsDate_timestamp><rbc_news:newsModifDate>Mon, 31 Mar 2025 20:28:33 +0300</rbc_news:newsModifDate><rbc_news:newsline>sport</rbc_news:newsline><rbc_news:tag><![CDATA[Хоккей]]></rbc_news:tag><rbc_news:tag><![CDATA[ХК Нефтехимик]]></rbc_news:tag><rbc_news:tag><![CDATA[КХЛ]]></rbc_news:tag><rbc_news:full-text><![CDATA[Олег Леонтьев покинул пост главного тренера нижнекамского клуба КХЛ &laquo;Нефтехимик&raquo;. Об этом 54-летний специалист сообщил ТАСС.

Леонтьев возглавлял команду с 2021 года. В этом сезоне &laquo;Нефтехимик&raquo; занял девятое место в Восточной конференции, уступив два очка вышедшим в плей-офф &laquo;Адмиралу&raquo; и &laquo;Сибири&raquo;.

&laquo;У меня контракт действовал еще два года, но руководство решило его расторгнуть по итогам сезона в связи с неудовлетворительным результатом&raquo;,&nbsp;&mdash; сказал Леонтьев.

В 2022 и 2023 годах &laquo;Нефтехимик&raquo; играл в плей-офф, но выбывал в первом раунде. В прошлом сезоне команда стала девятой в конференции, уступив два очка &laquo;Амуру&raquo;.


Обсудить новость можно в нашем телеграм-канале «РБК Спорт».
]]></rbc_news:full-text><rbc_news:image><rbc_news:url>https://s0.rbk.ru/v6_top_pics/media/img/2/23/347434408638232.png</rbc_news:url><rbc_news:type>image/png</rbc_news:type><rbc_news:size_nick>original</rbc_news:size_nick><rbc_news:copyright>copyright</rbc_news:copyright><rbc_news:source><![CDATA[ Sergey Elagin / Business Online / Global Look Press]]></rbc_news:source><rbc_news:description><![CDATA[<p>Олег Леонтьев</p>]]></rbc_news:description></rbc_news:image><rbc_news:related_links><link url="https://www.rbc.ru/sport/31/03/2025/67ea87d69a79473045fab2cc"><rbc_news:title><![CDATA[Лидер Восточной конференции КХЛ второй раз проиграл в плей-офф «Адмиралу»]]></rbc_news:title><rbc_news:thumbnail><url>https://s0.rbk.ru/v6_top_pics/media/img/7/69/347434252663697.png</url><type>image/png</type><size_nick>original</size_nick><copyright>limited</copyright><source><![CDATA[Maksim Konstantinov / Global Look Press]]></source><description><![CDATA[<p>Никита Сошников</p>]]></description></rbc_news:thumbnail></link><link url="https://www.rbc.ru/sport/31/03/2025/67eaaafc9a79475e7714af59"><rbc_news:title><![CDATA[«Салават Юлаев» проиграл после двух разгромных побед в плей-офф КХЛ]]></rbc_news:title><rbc_news:thumbnail><url>https://s0.rbk.ru/v6_top_pics/media/img/5/68/347434325426685.png</url><type>image/png</type><size_nick>original</size_nick><copyright>limited</copyright><source><![CDATA[Телеграм-канал ХК «Сибирь» (Новосибирск)]]></source></rbc_news:thumbnail></link><link url="https://www.rbc.ru/sport/30/03/2025/67e967729a79472d8f49ea68"><rbc_news:title><![CDATA[«Автомобилист» во втором овертайме обыграл «Ак Барс» в матче плей-офф КХЛ]]></rbc_news:title><rbc_news:thumbnail><url>https://s0.rbk.ru/v6_top_pics/media/img/7/94/347433496759947.jpeg</url><type>image/jpeg</type><size_nick>original</size_nick><copyright>limited</copyright><source><![CDATA[телеграм-канал ХК «Автомобилист»]]></source></rbc_news:thumbnail></link></rbc_news:related_links></item><item><title><![CDATA[США нанесли серию ударов по авиабазе хуситов около столицы Йемена]]></title><link>https://www.rbc.ru/rbcfreenews/67eac6449a79474618aff0ef</link><pubDate>Mon, 31 Mar 2025 20:18:32 +0300</pubDate><description><![CDATA[Авиация США нанесла три удара в трех провинциях Йемена, включая столицу Сану, сообщают «Аль-Арабия» и Al Hadath со ссылкой на источники.]]></description><category>Политика</category><guid isPermaLink="false">rssexport.rbc.ru:politics:67eac6449a79474618aff0ef</guid><enclosure url="https://s0.rbk.ru/v6_top_pics/media/img/5/62/347434397259625.jpeg" type="image/jpeg" length="0"/><rbc_news:time>20:18:32</rbc_news:time><rbc_news:date>31.03.2025</rbc_news:date><pdalink>https://www.rbc.ru/rbcfreenews/67eac6449a79474618aff0ef</pdalink><rbc_news:anons><![CDATA[Авиация США нанесла три удара в трех провинциях Йемена, включая столицу Сану, сообщают «Аль-Арабия» и Al Hadath со ссылкой на источники.]]></rbc_news:anons><rbc_news:news_id>67eac6449a79474618aff0ef</rbc_news:news_id><rbc_news:type>short_news</rbc_news:type><rbc_news:newsDate_timestamp>1743441512</rbc_news:newsDate_timestamp><rbc_news:newsModifDate>Mon, 31 Mar 2025 20:25:06 +0300</rbc_news:newsModifDate><rbc_news:newsline>politics</rbc_news:newsline><rbc_news:tag><![CDATA[Йемен]]></rbc_news:tag><rbc_news:tag><![CDATA[США]]></rbc_news:tag><rbc_news:tag><![CDATA[авиаудар]]></rbc_news:tag><rbc_news:tag><![CDATA[Сана]]></rbc_news:tag><rbc_news:tag><![CDATA[хуситы]]></rbc_news:tag><rbc_news:full-text><![CDATA[Авиация США нанесла три удара в трех провинциях Йемена, включая столицу Сану, сообщают «Аль-Арабия» и Al Hadath со ссылкой на источники.

В частности, удары были нанесены по складам оружия на базе &laquo;Аль-Дайлами&raquo;, которая находится в 15&nbsp;км к северу от столицы, и другим военным объектам йеменских хуситов (религиозно-политическое движение &laquo;Ансар Аллах&raquo;).



Хуситы в войне с Израилем поддерживают палестинское исламистское движение ХАМАС. Они атакуют суда в Красном море, связанные с Израилем, в том числе коммерческие суда третьих стран. В связи с этим коалиция во главе с США начала операцию против хуситов. В середине марта Вашингтон объявил о новой военной миссии и нанес множество ударов по целям в Йемене.

Накануне хуситы три раза атаковали американский авианосец USS Harry Truman. Военные и власти США не прокомментировали сообщения об этих атаках. По данным телеканалов, вечером 30 марта США также нанесли авиаудары по позициям хуситов в Сане и провинции Амран.


Читайте РБК в Telegram.
]]></rbc_news:full-text><rbc_news:image><rbc_news:url>https://s0.rbk.ru/v6_top_pics/media/img/5/62/347434397259625.jpeg</rbc_news:url><rbc_news:type>image/jpeg</rbc_news:type><rbc_news:size_nick>original</rbc_news:size_nick><rbc_news:copyright>copyright</rbc_news:copyright><rbc_news:source><![CDATA[AP / ТАСС]]></rbc_news:source></rbc_news:image><rbc_news:related_links><link url="https://www.rbc.ru/rbcfreenews/67e8e9ca9a794776ac164501"><rbc_news:title><![CDATA[Хуситы трижды за сутки атаковали американский авианосец Harry Truman]]></rbc_news:title><rbc_news:thumbnail><url>https://s0.rbk.ru/v6_top_pics/media/img/8/24/347433194698248.jpeg</url><type>image/jpeg</type><size_nick>original</size_nick><copyright>limited</copyright><source><![CDATA[U.S. Navy / Keystone Press Agency / Global Look Press]]></source><description><![CDATA[<p>Авианосец USS Harry Truman</p>]]></description></rbc_news:thumbnail></link><link url="https://www.rbc.ru/politics/30/03/2025/67e88e6d9a79472964d2ba77"><rbc_news:title><![CDATA[Трамп исключил увольнения из-за чата с обсуждением ударов по Йемену]]></rbc_news:title><rbc_news:thumbnail><url>https://s0.rbk.ru/v6_top_pics/media/img/6/24/347432959298246.jpeg</url><type>image/jpeg</type><size_nick>original</size_nick><copyright>limited</copyright><source><![CDATA[Keystone Press Agency / Global Look Press]]></source><description><![CDATA[<p>Дональд Трамп</p>]]></description></rbc_news:thumbnail></link><link url="https://www.rbc.ru/rbcfreenews/67d6644f9a79471b78825c3c"><rbc_news:title><![CDATA[В Йемене число погибших в результате авиаударов США возросло до 31]]></rbc_news:title></link></rbc_news:related_links></item></channel></rss>
